<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>THEACE</Key>
  <Name>АС</Name>
  <Description>
    [H4]АС[h4]

Восемь карьерных навыков Аса это: [B]Астрогация, Хладнокровие, Артиллерия, Механика, Внимание, Пилотирование (планетарное), Пилотирование (космическое),[b] и [B]Дальний бой (легкое оружие).[b] Ас автоматически получает ранг в четырех из этих навыков без траты опыта и получает скидку на их повышение с будущими очками опыта.

[P][H4]РОЛЬ АСА[h4]

[P]Пилотирование транспортных средств, от репульсорных спидеров до огромных звездолетов и всего, что между ними, - довольно распространенный навык для всех, кто живет не в полностью изолированном низкотехнологичном обществе. Однако когда нужно быстро добраться до места или погрузиться в гущу боев на технике, за штурвалом оказываются именно асы.
[P]Просто добраться из одного места в другое для Аса недостаточно: этот ас хочет добраться туда быстрее и сделать это стильно. Он скорее нырнет в астероидное поле с полудюжиной кораблей на хвосте, чем безопасно перевезет груз по хорошо проторенной гиперпространственной дорожке. Асы - не те люди, которых большинство транспортных компаний хотят нанять для перевозки своих грузов. Однако они очень востребованы, когда дело доходит до боя между кораблями любого типа или когда нужно маневрировать военными машинами во время планетарного сражения.

[P]Ас - не только мастер пилотирования и вождения, но и часто обладает даром смертоносного использования оружия транспорта. Он понимает, что стрелять - это не просто смотреть в прицел и нажимать на курок: наведение на цель, компенсация сложностей перемещения тел в пространстве и прицеливание в уязвимые системы делают Аса силой, с которой приходится считаться в любой грязной драке или погоне за спидером.</Description>
  <Source Page="64">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ASTRO</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>GUNN</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>BEASTRIDER</Key>
    <Key>DRIVER</Key>
    <Key>GUNNER</Key>
    <Key>HOTSHOT</Key>
    <Key>PILOT</Key>
    <Key>RIGGER</Key>
  </Specializations>
</Career>
