<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>BOUNT</Key>
  <Name>Охотник за головами</Name>
  <Description>
    [H4]Охотник за головами[h4]

[P]Восемь карьерных навыков охотника за головами это: [B]Атлетика, Грубая сила, Внимание, Пилотирование (планетарное), Пилотирование (космическое), Дальний бой (тяжелое оружие), Уличная интуиция[b] и [B]Бдительность[b]. Он автоматически получает один ранг в четырех из этих навыков (по своему выбору), не тратя опыт, и получает скидку, когда тратит опыт на приобретение рангов в любом из этих навыков.

[P][H4]РОЛЬ ОХОТНИКА ЗА ГОЛОВАМИ[h4]

[P]Название говорит само за себя: это охотник, который стремится получить вознаграждение за свою работу. Охотников за головами обычно боятся, порицают, смотрят на них свысока - и они пользуются большим спросом во всей галактике. Это опытные следопыты, жестокие бойцы и эффективные следователи. Они предпочитают коварство, скрытность и ловушки лобовому нападению, но самые уважаемые охотники за головами сделают все, чтобы поймать добычу и получить свою плату. 

[P]Охотники за головами обычно делятся на три категории: Имперские охотники за головами, охотники за головами из гильдий или независимые. Имперские охотники за головами, по сути, работают по постоянному контракту с Имперским бюро безопасности (или аналогичным органом имперского законодательства) и никогда не берут задания от корпораций, небольших правительств или частных лиц. Это высокодоверенные члены расширенного правоохранительного сообщества Империи, как правило, бывшие военные, предпочитающие менее строгий (хотя, возможно, и опасный) способ службы.
[P]Охотники за головами, вступившие в гильдию, получают множество преимуществ: комнату и питание везде, где есть гильдия, исключительное обучение и доступ к высококлассному оборудованию, необходимому для выполнения конкретных заданий, а также постоянный поток заданий, предоставляемых им брокерами гильдии, действующими от их имени. Недостатком всего этого является тот факт, что гильдия охотников за головами практически не имеет права решать, какое задание они получат, а отказ принять задание является основанием для немедленного расторжения контракта с гильдией.

[P]Независимый охотник за головами - это самая большая свобода, но и самые большие трудности и опасности. Хотя независимые охотники часто берут имперские контракты, которые обычно наиболее доступны и выгодны, им нравится осознавать, что они не совсем часть Империи. Отсутствие гильдии также отвечает чувствам Независимого охотника за головами: он может выбирать контракты по своему усмотрению, и в успехе или неудаче он может винить только себя.

[P]Персонажи игроков почти наверняка будут либо гильдийскими, либо независимыми охотниками. Однако, независимо от типа охотника за головами, персонаж должен иметь действующий и законный Имперский Сертификат Миротворца (IPKC). Это специальная лицензия, которую все охотники за головами должны иметь в Империи, чтобы работать как профессионалы. Без таких документов и статуса охотник за головами - не более чем похититель и, возможно, убийца. Любой персонаж с карьерой Охотника за головами автоматически получает IPKC - если только игрок не предпочитает, чтобы его персонаж не начинал с ним. Хотя такой выбор может показаться странным, он может стать основой для особенно захватывающей истории или предыстории персонажа.</Description>
  <Source Page="56">Книга правил: Край Империи</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Key>SW</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ASSAS</Key>
    <Key>GADG</Key>
    <Key>MARTIALARTIST</Key>
    <Key>OPERATOR</Key>
    <Key>SKIPTRACER</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </Specializations>
</Career>
