<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>CLONE</Key>
  <Name>Солдат клон (Clone Soldier)</Name>
  <Description>[H4]Солдат клон[h4]
Первоначальная подготовка солдат-клонов узконаправленна, чтобы дать им инструменты, необходимые для службы в Великой армии Республики. Благодаря ускоренному, синтетическому циклу роста и быстрой программе обучения, они начинают с карьерных навыков: [B]Атлетика, Грубая сила, Хладнокровие, Выдержка, Медицина, Дальний бой (тяжелое оружие), Дальний бой (легкое оружие),[b] и [B]Бдительность.[b] Солдат-клон автоматически получает ранг в четырех из этих навыков без траты опыта. Они получают скидку при расходовании очков опыта для продвижения по любому из восьми карьерных навыков.

[H4]РОЛЬ СОЛДАТА КЛОНА[h4]

Солдаты-клоны составляют костяк Великой армии Республики. Они выполняют практически все функции на поле боя: сражаются как пехотинцы, руководят как офицеры, летают как пилоты, а также выполняют как обыденные, так и эзотерические обязанности. Эти солдаты имеют общую генетическую принадлежность, происхождение и основную подготовку. Однако у каждого из них есть свой опыт и свои обязанности. Этих незначительных различий достаточно, чтобы сделать их узнаваемыми личностями, которые сумели занять свои собственные ниши в огромной армии.
[P]Общие черты клонов являются мощным преимуществом как для отдельных солдат, так и для армии в целом. Они универсально компетентны в тех областях, которые необходимы им для того, чтобы быть эффективными солдатами. Их базовый уровень подготовки чрезвычайно постоянен, так что командиры клонов - джедаи, кадровые военные и другие клоны - могут с уверенностью ожидать от них запланированных действий в полевых условиях. Кроме того, гибкость, присущая их органическому составу, дает значительное преимущество против их самых распространенных противников - дроидов армии Сепаратистов.
</Description>
  <Source Page="18">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
  <Source Page="18">Дополнение: Падение республики (Collapse of the Republic)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>MED</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>CLONEOFF</Key>
    <Key>CLONEPIL</Key>
    <Key>CLONETRO</Key>
    <Key>CLONEARC</Key>
    <Key>CLONECOM</Key>
    <Key>CLONEVET</Key>
  </Specializations>
</Career>
