<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>COLO</Key>
  <Name>Колонист</Name>
  <Description>
    [H4]Колонист[h4]

[P]Для колониста восемь определяющих карьерных навыков это: [B]Обаяние, Обман, Знание (центральные миры), Знание (образование), Знание (легенды), Лидерство, Переговоры[b] и [B]Уличная интуиция[b]. Он автоматически получает один ранг в четырех из этих навыков (по своему выбору), не тратя опыт, и получает скидку, когда тратит опыт на приобретение рангов в любом из этих навыков.

[P][H4]РОЛЬ КОЛОНИСТА[h4]

[P]В каком-то смысле колонисты - самые нестандартные люди во Внешнем кольце. Чаще всего они родом из основных миров, где они получили хорошее образование и стали частью культурной и профессиональной элиты. Колонист, как правило, не имеет подготовки, необходимой для выживания в зонах повышенных конфликтов, и не особо склонен к физическим подвигам.

[P]Однако он обладает острым пониманием общей картины, и обычно у него хватает знаний, чтобы разобраться в проблемах, и способностей, чтобы их решить. Вероятно, он прибыл на Внешнее кольцо, чтобы создать для себя новые возможности или найти лучшую жизнь, чем та, которую он оставил. Если он не может найти эту лучшую жизнь, он приложит все свои знания к ее созданию и использует свои значительные социальные навыки, чтобы собрать единомышленников для своего дела.

[P]Конечно, не все колонисты обязательно альтруисты в своих стремлениях. Если знание - сила, а сила развращает, значит, Колонист хорошо приспособлен к тому, чтобы брать то, что он знает, и использовать это для личного обогащения. Обладая харизмой и уличной смекалкой, колонист может собрать неплохую команду специалистов, которые будут прикрывать его спину и следить за тем, чтобы его враги были приведены в порядок, пока он укрепляет свою базу власти. Бесчисленные миры Внешнего кольца стали личными владениями колонистов со смелыми идеями и готовыми последователями.

[P]Конечно, некоторые колонисты терпят неудачу в своих поисках, преступают закон или преследуют своих товарищей. Такие колонисты вынуждены бежать от роскошной жизни и выживать, где только можно. Некоторые из них могут попасть в компанию менее уважаемых, даже преступных людей. К счастью, эти несчастные колонисты иногда обнаруживают, что их уникальные навыки пользуются большим спросом.

[P]Умные колонисты - те, кто с наибольшей вероятностью выживет в первые месяцы пребывания во Внешнем кольце, - придумают, как превратить свои знания и таланты в валюту и контакты. Предоставив отличный совет, медицинскую помощь или ценные знания, колонист может легко расположить к себе военачальника или главаря банды, обеспечив ему то, в чем он больше всего нуждается: безопасность. Находясь в относительной безопасности, мудрый колонист начнет собирать связи и данные, создавая сеть, которую он сможет однажды использовать в своих целях, какими бы они ни были.

[P]Колонисты - непревзойденные лидеры, переговорщики, вдохновляющие ораторы и стратеги. Колонист может взять любую небольшую группу способных операторов и превратить их в настоящую силу, с которой придется считаться. Способный колонист в группе может означать разницу между тем, чтобы просто выжить, и тем, чтобы сделать что-то действительно впечатляющее в галактике.</Description>
  <Source Page="62">Книга правил: Край Империи</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>CORE</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>NEG</Key>
    <Key>SW</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>DOCTOR</Key>
    <Key>ENTREPRENEUR</Key>
    <Key>MARSHAL</Key>
    <Key>PERFORMER</Key>
    <Key>POLITICO</Key>
    <Key>SCHOLAR</Key>
  </Specializations>
</Career>
