<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>COMMANDER</Key>
  <Name>Командующий (Commander)</Name>
  <Description>
    [H4]Командующий [h4]

Восемь карьерных навыков командующего это: [B]Запугивание, Хладнокровие, Выдержка, Знание (военное дело), Лидерство, Внимание, Дальний бой (легкое оружие),[b] и [B]Бдительность[b]. Он автоматически получает ранг в четырех из этих навыков, не тратя опыт, и получает скидку на их повышение с помощью будущих очков опыта.

[P][H4]РОЛЬ КОМАНДУЮЩЕГО[h4]

[P]Отдельные воины могут действовать храбро и решительно, совершая великие дела. Они также могут устроить несметный хаос без каких-либо реальных достижений, кроме порчи имущества и гибели людей, в том числе и своей собственной. Разношерстная толпа людей, способных на насилие, представляет собой угрозу лишь до тех пор, пока не прибудут более дисциплинированные силы, чтобы подавить ее.

[P]Роль командующего заключается в организации, управлении и руководстве бойцами и другими людьми, служащими в вооруженных силах, чтобы они вместе совершали поистине великие дела. Он должен видеть общую картину, принимать сложные решения и мотивировать своих людей бросаться в пасть смерти ради великой цели, не теряя при этом ни личного состава, ни ресурсов. Без хороших командующих настоящая победа невозможна для любой армии.

[P]Находясь на мостике крупного корабля, летя в строю с эскадрильей звездолетов или стоя на холме и подбадривая своих солдат, командующий является истинным сердцем и душой армии Альянса. В его руках находится ключ к победе или поражению.</Description>
  <Source Page="70">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
    <Key>WARF</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>COMMODORE</Key>
    <Key>FIGUREHEAD</Key>
    <Key>INSTRUCTOR</Key>
    <Key>SQUADLEADER</Key>
    <Key>STRATEGIST</Key>
    <Key>TACTICIAN</Key>
  </Specializations>
</Career>
