<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>CONSULAR</Key>
  <Name>Консул</Name>
  <Description>
    [H4]Консул[h4]

Шесть карьерных навыков консула это: [B]Хладнокровие, Выдержка, Знания (образование), Знания (легенды), Лидерство[b] и [B]Переговоры[b]. Консул автоматически получает ранг в трех из этих навыков без траты опыта, а также скидку на их повышение с помощью будущих очков опыта. [B]Консул начинает игру с рейтингом Силы, равным 1.[b]

[P][H4]РОЛЬ КОНСУЛА[h4]

[P]Консул сосредоточен на достижении мира и гармонии путем позитивного общения. Последователи этой профессии стараются по возможности избегать физических конфликтов. Вместо этого они верят в Силу, которая питает базовое сострадание во всех живых существах. Они считают, что всегда эффективнее разумно обсудить проблему, а затем решить ее путем переговоров и другими мирными способами, чем вступать в конфликт для ее решения. Они выступают против ненужного насилия, но знают, что, столкнувшись с настоящим злом, они должны быть готовы к решительным действиям. Консул гордится тем, что знает, когда нужно говорить слова мира, а когда время для слов уже прошло.

[P]Последователи этой профессии не являются джедаями-консулами ныне распавшейся Республики, но они придерживаются некоторых из тех же философий и практик. Во времена Галактической гражданской войны. Консулы - относительно редкая порода. Имперские переговоры чаще всего ведутся с позиции значительно превосходящей военной мощи. Соответственно, Империя мало использует их мирные подходы.

[P]Альянс повстанцев, напротив, испытывает гораздо большую потребность в консулах. По мере того как различные мелкие группы повстанцев вступают в контакт друг с другом, им нужны переговорщики, способные заложить основу для союза. Консулы помогли заложить основы борьбы за свободу, объединив группы с разным происхождением и потребностями и объединив их в общем деле борьбы с несправедливостью.

[P]Даже когда Альянс Повстанцев становится устоявшейся организацией, потребность в консулах сохраняется. Консулы способны работать с планетарными правительствами и даже крупными корпорациями, чтобы закупать оборудование, необходимое для поддержания и развития Повстанческого альянса. Они также играют важную роль в убеждении миров рискнуть попытаться сбросить оковы Империи.

[P]Конечно, не каждый консул обязательно играет роль на галактической арене. На самом деле многие помогают разрешать споры ближе к дому, в маленьких деревнях или планетарных правительствах. Большинство консулов считают, что помочь двум враждующим семьям обрести мир так же полезно, как убедить целый мир вступить в борьбу с Империей.

Начинающие персонажи - особенно те, кто осознает свои способности к Силе, - скорее всего, научились своим техникам в относительно малоизвестных традициях. С другой стороны, персонажи, не осознающие своих способностей, могут быть чрезвычайно компетентными переговорщиками, например, опытными политическими, религиозными или деловыми лидерами. Любой из этих людей может невольно использовать свои способности к Силе во время работы. Это может послужить основой для создания персонажа, который отрицает знание техник Силы и одновременно зависит от них.</Description>
  <Source Page="66">Книга правил: Сила и судьба</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>NEG</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ARBITER</Key>
    <Key>ASCETIC</Key>
    <Key>HEALER</Key>
    <Key>NIMAN</Key>
    <Key>SAGE</Key>
    <Key>TEACHER</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>1</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>
