<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>DIPLOMAT</Key>
  <Name>Дипломат (Diplomat)</Name>
  <Description>
    [H4]Дипломат[h4]

Восемь карьерных навыков дипломата это: [B]Обаяние, Обман, Знание (Центральные миры), Знание (Легенды), Знание (Внешнее кольцо), Знание (Ксенология), Лидерство[b] и [B]Переговоры[b]. Он автоматически получает ранг в четырех из этих навыков, не тратя опыт, и получает скидку на их повышение с помощью будущих очков опыта.

[P][H4]РОЛЬ ДИПЛОМАТА[h4]

[P]Важнейшим ресурсом в любой войне являются люди, а дипломат - это поставщик этого ресурса, а также тот, кто руководит его использованием. Дипломаты не могут непосредственно вести войну, но они обеспечивают шанс на победу и совершенно незаменимы для организации и управления последующим миром.

[P]В то время как многие герои Восстания ведут войну с помощью оружия, дипломаты - мастера использования слов для достижения стратегических целей. Если перо сильнее меча, то именно Дипломат должен владеть им с мастерством и изяществом, необходимыми для достижения победы без пролития капли крови. Будь то заключение договора с потенциальным союзником или согласование условий справедливой капитуляции врага, поле боя для дипломата - это стол переговоров.

[P]В залах Сената, на улицах планеты, охваченной политическими разногласиями, или на складе с крайне необходимыми медикаментами Дипломат борется за то, чтобы одержать верх и добиться благоприятного, а возможно, и мирного исхода для своего народа. Независимо от его методов, успех или неудача Дипломата оказывает драматическое влияние на множество жизней, и это заставляет его страстно добиваться своей собственной формы победы любой ценой.</Description>
  <Source Page="76">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>CORE</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>NEG</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ADVOCATE</Key>
    <Key>AGITATOR</Key>
    <Key>AMBASSADOR</Key>
    <Key>ANALYST</Key>
    <Key>PROPAGANDIST</Key>
    <Key>QUARTERMASTER</Key>
  </Specializations>
</Career>
