<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>ENGINEER</Key>
  <Name>Инженер (Engineer)</Name>
  <Description>
    [H4]Инженер[h4]

Восемь профессиональных навыков инженера это: [B]Атлетика, Компьютеры, Знания (Образование), Механика, Внимание, Пилотирование (Космос), Дальний бой (легкое оружие),[b] и [B]Бдительность[b]. Инженер автоматически получает ранг в четырех из этих навыков, не тратя опыт, и получает скидку на их повышение с помощью будущих очков опыта.

[P][H4]РОЛЬ ИНЖЕНЕРА[h4]

[P]Галактической гражданской войны не было бы, если бы не огромные технологические возможности Империи и Альянса. Машины всех размеров и оружие всех типов используются на огромных расстояниях, чтобы уничтожить врага. Эти машины придуманы, спроектированы и построены инженерами, и именно инженеры знают, как заставить их работать или остановить.

[P]Инженеры говорят на языках компьютеров, двигателей и электропроводов (так и должно быть, ведь они их изобрели). Большинство инженеров предпочитают работать с технологиями, а не с людьми, особенно в свете того, насколько хаотичны последние. Хотя некоторые инженеры полностью (и с нетерпением) осознают, на какие масштабные разрушения способны их творения, большинство из них просто увлечены задачей создать что-то новое или починить то, что считалось не подлежащим ремонту. Некоторые сосредотачивают свое внимание на нарушении работы чужих машин, противопоставляя свои знания и таланты знаниям и талантам соперников, работающих на оппозицию.

[P]За столом конструктора, в ангаре или у панели доступа со взрывчаткой в руках - инженеры являются жизненно важной частью военных усилий Альянса. Они приносят Восстанию новое оружие, поддерживают в рабочем состоянии его машины и наносят сокрушительный удар по планам Империи по созданию супероружия массового поражения.</Description>
  <Source Page="82">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>DROIDSPEC</Key>
    <Key>MECHANIC</Key>
    <Key>SABOTEUR</Key>
    <Key>SAPPER</Key>
    <Key>SCIENTIST</Key>
    <Key>SHIPWRIGHT</Key>
  </Specializations>
</Career>
