<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>EXPLORER</Key>
  <Name>Исследователь</Name>
  <Description>
    [H4]Исследователь[h4]

[P]Восемь карьерных навыков Исследователя - [B]Астрогация, Хладнокровие, Знание (Легенды), Знание (Внешнее кольцо), Знание (Ксенология), Внимание, Пилотирование (Космос),[b] и [B]Выживание[b]. Он автоматически получает один ранг в четырех из этих навыков (по своему выбору), не тратя опыт, и получает скидку, когда тратит опыт на приобретение рангов в любом из этих навыков.

[P][H4]РОЛЬ ИССЛЕДОВАТЕЛЯ[h4]

[P]Империя огромна, но это лишь малая часть галактики, и Исследователь стремится раскрыть бесчисленные тайны и возможности, которые таит в себе Вселенная. Исследователи одновременно жизненно важны и коварно опасны для Нового порядка: с одной стороны, они открывают информацию, торговые пути и ресурсы, которые так желанны для Империи, а с другой - расширяют границы, по которым могут распространяться повстанцы, преступники и иконоборцы, избегая имперской мощи.

[P]В Империи работает бесчисленное множество разведчиков и торговых агентов, и еще больше таких организаций работают на миллионы галактических корпораций, стремящихся получить преимущества друг перед другом в процессе экспансии. Исследователь - свободный агент; он сам прокладывает себе путь, сам отслеживает свои открытия, сам организует свои особые сделки и связи. Часто он продает полученную информацию по достойной цене или же становится проводником для тех, кто хочет побывать там, где побывал он.

[P]Другие Исследователи прочесывают ГолоНет и другие службы данных в поисках групп, предприятий или организаций, нуждающихся в помощи. Именно поэтому самые опытные Исследователи пользуются наибольшим спросом: у них есть карты и информация о местах, о существовании которых может знать лишь доля процента населения галактики. Исследователь, обладающий данными о планете, которую хочет освоить компания, или безопасным маршрутом в ту часть галактики, которую группа хочет использовать для тайных операций, может запросить самую высокую цену.

[P]Любой исследователь, только начинающий работать, оказывается в классической ситуации: ему нужен опыт, чтобы получить самые выгодные контракты, но он не может его приобрести, потому что его не могут нанять. Поэтому многие Исследователи используют любую возможность путешествовать и работать во Внешнем кольце, собирая все возможные знания и зацепки для того, чтобы расширить свои контакты, ресурсы и библиотеку карт и маршрутов. Чаще всего Исследователи могут использовать свои навыки астрогатора и пилота для работы.</Description>
  <Source Page="67">Книга правил: Край Империи</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ASTRO</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>SURV</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ARCHEOLOGIST</Key>
    <Key>BGMHUNTER</Key>
    <Key>DRIVER</Key>
    <Key>FRINGER</Key>
    <Key>SCOUT</Key>
    <Key>TRADER</Key>
  </Specializations>
</Career>
