<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>GUARD</Key>
  <Name>Защитник</Name>
  <Description>
    [H4]Защитник[h4]

Шесть карьерных навыков Защитника это: [B]Грубая сила, Хладнокровие, Дисциплина, Ближний бой, Стойкость[b] и [B]Бдительность[b]. Персонаж, выбравший эту карьеру, автоматически получает ранг в трех из этих навыков без траты опыта и получает скидку на их повышение в будущем за счет очков опыта. [B]Защитник начинает с рейтингом Силы, равным 1.[b]

[P][H4]РОЛЬ ЗАЩИТНИКА[h4]

[P]Адептами карьеры Защитника движет сильное чувство ответственности и сострадания. Они понимают, что их родство с Силой дает им возможность и обязанность помогать беспомощным и угнетенным. Защитники склонны быть прямыми и откровенными, используя свои выдающиеся боевые способности и природные лидерские качества для прямого вмешательства там, где они больше всего нужны.

[P]Большинство Защитников отличаются развязностью, холодной уверенностью в себе и благородством и властностью. Такое самообладание часто бывает вполне заслуженным. Защитники способны выживать и побеждать в сражениях, когда шансы на победу слишком велики. Их боевая подготовка, как правило, сосредоточена почти исключительно на защите и стойкости, поэтому Защитник тверд как гранит. Полчища противников обрушиваются на Защитника, как волны на прибрежные скалы, оставляя его обессиленным и открытым для сокрушительных контратак.

[P]В одиночку такая боевая доблесть впечатляет, но Защитник сочетает свои способности со связью с Силой. Такое сочетание делает Защитника намного больше, чем простого головореза, внушая сострадание и заботу о тех, кого он защищает. Защитный стиль боя Защитника соответствует этой заботе о жизни. Вместо того чтобы предпринимать агрессивные действия, он дает противнику все шансы сдаться и выбрать мирное решение. Однако если они нападают, Защитник быстро показывает, почему их выбор был неверным.

[P]Во многих случаях Защитник закрепляется в определенном географическом регионе. Это может быть как большая группа планет в рамках сектора, так и небольшой район в большом городе. Защитник, сосредоточивший свое внимание на регионе, может принять решение о его опеке. Примечательно, что такое управление проистекает скорее из чувства ответственности и долга, чем из каких-либо реальных полномочий. Защитники редко берут на себя политическую власть. Вместо этого они действуют в соответствии со своим внутренним моральным компасом, руководствуясь Силой, чтобы каждый, кто находится под их защитой, получил заслуженную справедливость.
[P]Другие Защитники, следуя зову Силы, путешествуют и помогают нуждающимся существам, где бы они их ни нашли. Многие из таких Защитников странствуют, казалось бы, бесцельно, позволяя случайным обстоятельствам направлять их туда, куда им нужно. Почти всегда их странствия вскоре приводят их к людям, которые отчаянно нуждаются в помощи. </Description>
  <Source Page="72">Книга правил: Сила и судьба</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ARMORER</Key>
    <Key>PEACE</Key>
    <Key>PROTECT</Key>
    <Key>SORESU</Key>
    <Key>WARDEN</Key>
    <Key>WARLEADER</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <ForceRating>1</ForceRating>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>
