<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>HIREDGUN</Key>
  <Name>Наемник (Hired Gun)</Name>
  <Description>
    [H4]Наемник[h4]

[P]Восемь карьерных навыков наемника это: [B]Атлетика, Грубая сила, Выдержка, Рукопашный бой, Пилотирование (планетарное), Дальний бой (легкое оружие), Стойкость[b] и [B]Бдительность[b]. Он автоматически получает один ранг в четырех из этих навыков (по своему выбору), не тратя опыт, и получает скидку, когда тратит опыт на приобретение рангов в любом из этих навыков.

[P][H4]РОЛЬ НАЕМНИКА[h4]

[P]Когда дело доходит до сражений, Наемник выходит на передний план. Он менее самостоятелен, чем охотник за головами, предпочитая иметь определенное задание, цель, которую нужно достичь, и кредиты, которые можно потратить, когда дело сделано. Наемники - это мускулы и прикладная сила, призванная защищать или нападать в зависимости от ситуации. Они нападают или защищают других за кредиты, и это делает их простыми и иногда довольно прямолинейными.

[P]Наемника, которого обычно можно встретить во Внешнем кольце, скорее всего, был выходцем из одной из трех сфер: он мог быть солдатом Империи (или, возможно, даже Старой Республики до ее падения), мог служить в планетарных или общих силах, или просто учился стрелять и драться, когда-то в прошлом, потому что это был единственный способ выжить. Как бы он к ним ни пришел, наемник обладает теми навыками и талантами, благодаря которым ему довольно легко найти работу во Внешнем кольце и на задворках общества.

[P]Многие наемники - реальные наемники, работающие либо на себя, либо по контракту с какой-либо гильдией или компанией. Как и охотники за головами, наемники, состоящие в гильдии, обычно пользуются большой поддержкой. Однако свободы у них не так много. Не раз наемники уходили от контрактов, которые либо нарушали их личную этику, либо заставляли их чувствовать себя полностью эксплуатируемыми с ужасными условиями службы. К сожалению, такие наемники еще долгие годы следят за своими спинами.

[P]Независимые наемники пользуются наибольшей свободой, но и они тратят много времени на то, чтобы найти хорошую работу, и желательно такую, чтобы срок ее жизни не исчислялся днями. Репутация для таких профессионалов может значить все, но простая проверка навыков и компетентности часто может привести к лучшему соглашению, если работодатель произведет впечатление.</Description>
  <Source Page="74">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>BODYGUARD</Key>
    <Key>DEMOLITIONIST</Key>
    <Key>ENFORCER</Key>
    <Key>HEAVY</Key>
    <Key>MARAUDER</Key>
    <Key>MERCENARY</Key>
  </Specializations>
</Career>
