<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>JEDI</Key>
  <Name>Джедай (Jedi)</Name>
  <Description>[H4]Джедай[h4]
Шесть карьерных навыков джедая это: [B]Атлетика, Хладнокровие, Выдержка, Знания (Легенды), Световой меч[b] и [B]Пилотирование (Космос).[b] Персонажи с этой карьерой автоматически получают ранг в трех из этих навыков без траты опыта и получают скидку при их повышении за счет будущих очков опыта. [B]Джедаи начинают игру с рейтингом Силы, равным 1.[b]

[H4]ВОИН МИРА[h4]

Роль современных джедаев отличается от той, что описана в мифах, легендах и народных сказках. В этих историях описываются странные мистики, герои, свергающие тиранов, и теневые фигуры, манипулирующие сознанием. Хотя такие истории имеют под собой некоторую основу, джедаи сегодня служат генералами, солдатами, специалистами по чрезвычайным ситуациям, а в некоторых случаях - исполнителями воли Галактической Республики.
[P]После начала Войны клонов джедаи лишь изредка обращаются к эзотерическим аспектам Силы. Вместо того чтобы философствовать, они проводят большую часть своего времени за такими занятиями, как борьба с боевыми дроидами, раскрытие агентов Сепаратистов и помощь мирным жителям в преодолении последствий войны при ограниченной поддержке правительства Республики.
[P]Джедаи начинают как Юнлинги или Посвященные, становятся Падаванами для обучения один на один, переходят в Рыцари, когда готовы к самостоятельной ответственности, и в конце концов становятся Мастерами, которые могут вести монашеский, ученый или административный образ жизни. Срочность Войны клонов благоприятствует такому структурированному подходу, поскольку эти титулы также помогают определить обязанности в военное время. Магистры консультируют Орден джедаев и Республику с Корусанта. Рыцари выходят на поле боя в качестве командиров, а падаваны стоят рядом со своими мастерами в качестве субкомандиров и помощников.
</Description>
  <Source Page="24">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>LTSABER</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>JEDIKNIGHT</Key>
    <Key>PADAWAN</Key>
    <Key>GENERAL</Key>
    <Key>MASTER</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <ForceRating>1</ForceRating>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>
