<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>MYSTIC</Key>
  <Name>Мистик (Mystic)</Name>
  <Description>
    [H4]Мистик[h4]

Шесть карьерных навыков мистика это: [B]Обаяние, Запугивание, Знание (Легенды), Знание (Внешнее кольцо), Внимание[b] и [B]Бдительность[b]. Мистик автоматически получает ранг в трех из этих навыков, не тратя опыт, и получает скидку на их повышение с помощью будущих очков опыта. [B]Мистик начинает игру с рейтингом Силы, равным 1.[b]

[P][H4]РОЛЬ МИСТИКА[h4]

[P]Персонажи, которые следуют карьере мистика, как правило, рождаются, чтобы принять эту мантию. С того момента, как они впервые открывают глаза, сильная связь с Силой окрашивает их восприятие окружающего мира. Они постоянно ощущают прилив и отлив ее энергий между всеми живыми существами. Для многих мистиков Сила - такой же важный проводник и наставник, как семья и верные друзья. Она учит их доверять своим инстинктам больше, чем любые тренировки или наставления, ведь эти инстинкты исходят от Силы.

[P]Поскольку мистики глубоко погружаются в Силу, они часто учатся владеть широким спектром способностей Силы. Тренировки и практика, конечно, могут повысить их способности, но не все они требуют учителя. Скорее, многие Мистики просто интуитивно понимают свои способности благодаря опыту и связи с Силой. Многие мистики принимают это как естественный ход вещей. Они твердо верят, что Сила направляет и обеспечивает их до тех пор, пока они не забывают оставаться открытыми и осознавать ее присутствие.

[P]Многие мистики происходят из культур, где их связь с Силой сделала их важными персонами. В некоторых случаях они могли служить советником или даже судьей. В других случаях их роль могла быть более религиозной или шаманской. Благодаря своему предыдущему опыту они, скорее всего, ожидают определенной степени почтения. Это означает, что многие Мистики обладают мощной харизмой и пленительным очарованием. Некоторые Мистики получают это от природы, умея убедить других в том, что они видели, используя мягкие слова и убедительные аргументы. Другие неустанно работают над развитием этих качеств личности, зная, что комплимент (или даже ложь), сказанный в нужное время, может быстро продвинуть их цели.</Description>
  <Source Page="78">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ADVISOR</Key>
    <Key>ALCHEMIST</Key>
    <Key>MAGUS</Key>
    <Key>MAKASHI</Key>
    <Key>PROPHET</Key>
    <Key>SEER</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>1</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>
