<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>SEEKER</Key>
  <Name>Искатель (Seeker)</Name>
  <Description>
    [H4]Искатель[h4]

Шесть карьерных навыков Искателя это: [B]Знание (ксенология), Пилотирование (планетарное), Пилотирование (космическое), Дальний бой (тяжелое оружие), Выживание[b] и [B]Бдительность[b]. Персонажи с этой карьерой автоматически получают ранг в трех из этих навыков, не тратя опыт, и получают скидку на их повышение с помощью будущих очков опыта. [B]Искатели начинают игру с рейтингом Силы, равным 1.[b]

[P][H4]РОЛЬ ИСКАТЕЛЯ[h4]

[P]Нередко адепты Силы вынуждены путешествовать по галактике, чтобы помогать нуждающимся и противостоять тем, кто использует темную сторону. Хотя некоторые из них могут сосредоточить свое внимание на городах и городских центрах, потребность в помощи может быть столь же велика
и вдали от сердца галактической цивилизации. Адепт Силы, который хочет и может путешествовать и работать в таких условиях, может помочь облегчить сокрушительную нищету или изнурительную эпидемию голода и болезней. Он также может открывать новые техники Силы, находить чувствительных, нуждающихся в обучении, и порой останавливать опасные угрозы, которые в противном случае могли бы гнить в изоляции. Искатель должен быть способен делать все эти вещи, находясь вдали от какой-либо значимой сети поддержки.
[P]Искатели обычно относятся к Силе весьма прагматично. Действуя самостоятельно, они считают ее одним из инструментов в своем арсенале, но не единственным. Для Искателя готовность и способность к адаптации имеют первостепенное значение. Они не могут рассчитывать на то, что в изолированных районах, по которым они путешествуют, найдутся подходящие инструменты для работы. Поэтому они учатся быть гибкими и быстро адаптироваться, чтобы найти лучшее снаряжение из того, что есть в наличии. В некоторых условиях это может означать обнаружение информации о флоре и фауне, которая ранее не была задокументирована. В таких ситуациях Сила может стать самым надежным средством, а ее гибкость поможет им выбрать и использовать все, что попадется под руку.

[P]Такая гибкость жизненно важна для Искателя. Некоторые из этих персонажей путешествуют по велению Силы, позволяя фортуне и случайности выбирать места назначения и попутчиков. Другие работают в составе больших групп. Они могут быть устранителями неполадок, охотниками за головами, посланниками или даже странствующими торговцами. Разнообразие работы означает, что Искатель должен быть готов быстро адаптироваться к меняющимся ситуациям и максимально эффективно использовать имеющиеся под рукой инструменты.</Description>
  <Source Page="84">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Key>SURV</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ATARU</Key>
    <Key>EXECUTIONER</Key>
    <Key>HERMIT</Key>
    <Key>HUNTER</Key>
    <Key>NAVIGATOR</Key>
    <Key>PATH</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>1</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>
