<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>SENTINEL</Key>
  <Name>Страж (Sentinel)</Name>
  <Description>
    [H4]Страж[h4]

Шесть карьерных навыков Стража это: [B]Компьютеры, Обман, Знания (центральные миры), Восприятие, Жульничество[b] и [B]Скрытность[b]. Эти персонажи автоматически получают ранг в трех из этих навыков без траты опыта и получают скидку на их повышение с помощью будущих очков опыта. [B]Стражи начинают игру с рейтингом Силы, равным 1.[b]

[P][H4]РОЛЬ СТРАЖА[h4]

[P]У каждого города есть свои тайны, а у каждого сияющего маяка цивилизации - свой грязный преступный мир. В этих теневых глубинах злоумышленники и недовольные охотятся на беспомощных, совершая чудовищные преступления и оставляя после себя страдания и хаос.

[P]Большинство правоохранительных органов стараются бороться с преступниками, не нарушая при этом самих законов, для соблюдения которых они существуют. Поэтому их агенты должны соблюдать строгие правила, сдерживающие их поведение. Даже в учреждениях, которые существуют для того, чтобы поддерживать злые законы, таких как Империя, есть кодексы поведения, которые распространяются на их исполнителей. Однако Страж играет по своим собственным правилам.

[P]Во времена Старой Республики джедаи Стражи были адептами Силы, сочетавшими боевой опыт и подготовку в Силе с более прагматичным подходом к своим обязанностям. Стражи использовали практические технологии и приемы, заимствованные у полицейских, следопытов, шпионов и даже нарушителей закона. Для выполнения своих задач Стражи полагались на быстроту мышления и хитрость, и они быстро нашли свое призвание в городских условиях. Стражи могли бороться с преступниками, используя против них их же тактику.

[P]Такой подход не был лишен риска. Даже когда Стражи пренебрегали законом, чтобы добиться справедливости, они также пренебрегали темной стороной собственной морали. Страж должен был постоянно следить за своими действиями, анализируя каждый свой выбор, чтобы убедиться в его правильности. Лучшие Стражи избегали падения на темную сторону, развивая в себе яростный интеллект и блестящую хитрость, чтобы увидеть все стороны безвыходной ситуации и найти неожиданное решение.

[P]Хотя Империя уже давно уничтожила Орден джедаев, а вместе с ним и джедаев Стражей, остались те, кто следует этим руководящим принципам. Многие быстро соображающие чувствительные к Силе, живущие в городах, неосознанно перенимают тактику Стражей, раскрывая свой собственный скрытый потенциал.

[P]Персонажи с сильным моральным императивом могут рассматривать эти крестоносные навыки как средство расследования могущественных личностей. Если они находят могущественных злодеев, которые стоят выше закона, то использование менее этичных подходов может оказаться единственным средством привлечь этих негодяев к ответственности. В таких обстоятельствах Страж может с легкостью оправдать обман и даже мелкие преступления, если они совершаются для того, чтобы обуздать бесчинства тирана.</Description>
  <Source Page="90">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>CORE</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>STEAL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>ARTISAN</Key>
    <Key>INVESTIGATOR</Key>
    <Key>RACER</Key>
    <Key>SENTRY</Key>
    <Key>SHADOW</Key>
    <Key>SHIEN</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>1</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>
