<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>SMUG</Key>
  <Name>Контрабандист (Smuggler)</Name>
  <Description>
    [H4]Контрабандист[h4]

[P]Контрабандисты - хитрая и разносторонняя компания, обладающая следующими основными навыками: [B]Координация, Обман, Знание (преступный мир), Внимание, Пилотирование (космос), Жульничество, Уличная интуиция[b] и [B]Бдительность[b]. Он автоматически получает один ранг в четырех из этих навыков (по своему выбору), не тратя опыт, и получает скидку, когда тратит опыт на приобретение рангов в любом из этих навыков.

[P][H4]РОЛЬ КОНТРАБАНДИСТА[h4]

[P]Несмотря на то что большую часть своей жизни они проводят, стараясь избежать имперских пут, удерживая свои корабли в полете, уклоняясь от огня бластеров и имея достаточно еды, контрабандистов часто считают самыми свободными существами в галактике. Они путешествуют по гиперпространственным каналам, от системы к системе, от планеты к планете, доставляя то, что нужно людям (и что они не могут получить законным путем).

[P]К сожалению, эта свобода часто оказывается иллюзией: многие контрабандисты оказываются в долгу перед влиятельными людьми, вынужденные брать маркер на свои корабли, чтобы оставаться в бизнесе. Такие метки неизбежно приводят контрабандистов в своего рода кабалу, если только они не найдут выход из нее. Для этого нужно сорвать очень большой куш - выполнить работу с таким финансовым вознаграждением, чтобы контрабандист смог выкупить свой корабль и снова позволить себе работать самостоятельно.

[P]Немногие контрабандисты выживают после такой работы. Большинство просто смиряются с обстоятельствами и поддерживают свои корабли в рабочем состоянии.

[P]Однако даже при наличии маркера на корабле контрабандисты обычно обладают большой самостоятельностью и развивают множество навыков и талантов, которые пригодятся любой группе, пробирающейся через Внешнее кольцо. Контрабандисты знают толк в криминальном мире и пограничных обществах, они умеют добиваться своего, особенно если законность не является проблемой.

[P]Контрабандисты - жизненно важная часть общества Внешнего кольца. С учетом тарифов, ограничений по количеству и прямого запрета на доставку даже предметов первой необходимости на миры, не полностью подчиняющиеся Имперским законам, очень многие люди будут влачить самое жалкое существование, а возможно, и вовсе умрут из-за нехватки еды и лекарств. Корабли контрабандистов - это спасательные круги, которые поддерживают жизнь многих отдаленных населенных пунктов.

[P]Конечно, самые прибыльные грузы - это те, за которые можно угодить в шахты Кессела, если его поймают с ними.</Description>
  <Source Page="80">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>SW</Key>
    <Key>UND</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>CHARMER</Key>
    <Key>GAMBLER</Key>
    <Key>GUNSLINGER</Key>
    <Key>PILOT</Key>
    <Key>SCOUND</Key>
    <Key>THIEF</Key>
  </Specializations>
</Career>
