<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>SOLDIER</Key>
  <Name>Солдат</Name>
  <Description>
    [H4]Солдат[h4]

Восемь карьерных навыков солдата это: [B]Атлетика, Грубая сила, Знания (военное дело), Медицина, Ближний бой, Дальний бой (легкое оружие), Стрельба (тяжелая), [b] и [B]Выживание[b]. Солдат автоматически получает ранг в четырех из этих навыков, не тратя опыт, и получает скидку на их повышение с помощью будущих очков опыта.

[P][H4]РОЛЬ СОЛДАТА[h4]

[P]Солдаты - это те, кто берет в руки оружие и встречает смерть за дело, за плату, а иногда и за неимением ничего лучшего. Они умеют сражаться, и те, кто делает это лучше всех, выживают достаточно долго, чтобы передать эти знания зеленым новобранцам, которые идут по их кровавым стопам. Солдатская служба - это слава и честь, но также и ужас, боль, кровь и жестокость. Для солдата скучный день часто становится одним из лучших.

[P]Администраторы и политики разрабатывают политику, командиры диктуют, как ее проводить в жизнь, а солдаты являются инструментом ее реализации. Большинство из них мало волнует, какова реальная политика: их задача - уничтожить врага и остаться в живых (не обязательно в таком порядке). Некоторые солдаты больше заинтересованы в причинах, за которые они сражаются, их мотивирует осознание того, что они сражаются за что-то достойное.

[P]На фронте, в тылу врага и по всей галактике истинное сердце и душа Восстания - в солдатах, которые служат под его знаменем. Они сражаются за справедливость и свободу от тирании. Цена поражения - почти наверняка смерть, причем не только для них самих, но и для всех и всего, что они любят.</Description>
  <Source Page="88">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>MED</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>SURV</Key>
    <Key>WARF</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>COMMANDO</Key>
    <Key>HEAVY</Key>
    <Key>MEDIC</Key>
    <Key>SHARPSHOOTER</Key>
    <Key>TRAILBLAZER</Key>
    <Key>VANGUARD</Key>
  </Specializations>
</Career>
