<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>SPY</Key>
  <Name>Шпион</Name>
  <Description>
    [H4]Шпион[h4]

Восемь карьерных навыков шпиона это: [B]Компьютеры, Хладнокровие, Координация, Обман, Знание (военное дело), Внимание, Жульничество[b] и [B]Скрытность[b]. Шпион автоматически получает ранг в четырех из этих навыков, не тратя опыт, и получает скидку на их повышение с помощью будущих очков опыта.

[P][H4]РОЛЬ ШПИОНА[h4]

[P]Солдаты другого типа, шпионы выведывают секреты врага, срывают его планы и мешают ему эффективно вести сражение. Один Шпион, находящийся в нужном месте и в нужный момент, может спасти (или уничтожить) многие тысячи жизней одним своевременным действием. Большинство военных сил (а также правительств, преступных группировок и крупных корпораций) уделяют большое внимание созданию эффективного корпуса оперативников-шпионов.

[P]Главная роль любого шпиона - сбор разведывательной информации о том, что происходит в районах операций, а также о том, что делает противник, для тех, кто командует союзными войсками. Для этого существует множество способов, а значит, и типов шпионов с разными специализациями. Одни сосредоточены на проникновении в ряды противника и сборе информации изнутри, другие - на внешнем наблюдении за передвижением войск и средств. Некоторые пользуются зависимостью современных вооруженных сил от электронных средств сбора информации, проникая в сети противника и выуживая все, что можно ухватить.

[P]Зависимость Альянса от шпионов нельзя недооценивать. Вместе с другими специализированными оперативниками шпионы имеют решающее значение для успеха Восстания. Их навыки и таланты играют решающую роль, уравновешивая подавляющее превосходство Империи как в силах, так и в ресурсах. Однако по мере развития войны Альянс больше не может относиться к своим шпионам как к неприкосновенным активам, не подвергающимся неоправданному риску; все чаще и чаще шпионов призывают наносить прямые удары по целям, от которых они отправлены для получения информации.</Description>
  <Source Page="94">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>STEAL</Key>
    <Key>WARF</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>COURIER</Key>
    <Key>INFILTRATOR</Key>
    <Key>INTERROGATOR</Key>
    <Key>SCOUT</Key>
    <Key>SLEEPERAGENT</Key>
    <Key>SLICER</Key>
  </Specializations>
</Career>
