<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>TECHNICIAN</Key>
  <Name>Техник (Technician)</Name>
  <Description>
    [H4]Техник[h4]

[P]Техники одновременно знающие и умелые, и об этом свидетельствуют их навыки: [B]Астрогация, Компьютеры, Координация, Выдержка, Знания (Внешнее кольцо), Механика, Внимание,[b] и [B]Пилотирование (планетарное)[b]. Он автоматически получает один ранг в четырех из этих навыков (по своему выбору), не тратя опыт, и получает скидку, когда тратит опыт на приобретение рангов в любом из этих навыков.

[P][H4]РОЛЬ ТЕХНИКА[h4]

[P]В компетенцию техника входит практически все, что связано с технологиями и механическими устройствами. Он знает, как эксплуатировать, обслуживать, ремонтировать и модернизировать практически все, что имеет силу или шестеренки. Большинство техников предпочитают иметь дело с машинами и дроидами, а не с людьми: последние слишком непредсказуемы.
[P]Техников можно встретить практически везде, на любом уровне общества или в любом месте, где есть хоть несколько машин. Формальность и даже чистота, как правило, не входят в круг их повседневных забот. От них обычно пахнет какой-то смазкой, растворителем или другим веществом, которое используется в машинах, и даже на самой чистой одежде редко остаются пятна. Даже те техники, которые занимают высокие посты, выглядят помятыми и сутулыми - просто не в их характере выставлять себя в профессиональном свете. Они позволяют своей работе говорить за себя.

[P]Обратите внимание, что у техников есть чувство гордости, и оно проявляется в работе, которую они выполняют. Если техник приносит кому-то технику, которую он не только отремонтировал, но и усовершенствовал, добавив несколько полезных модификаций, реакция получателя может сделать или испортить весь его день.

[P]Именно поэтому техники обычно тяготеют друг к другу в социальном плане или объединяются с теми, кто ценит технику. Охотники за головами и контрабандисты, ориентированные на гаджеты, скорее всего, подружатся с техником в группе. Это могут быть взаимовыгодные отношения, учитывая все те замечательные вещи, которые технически грамотный человек может сделать для чьего-то снаряжения.

[P]Как и пилотам и врачам, техникам практически любой специализации будет относительно легко найти работу во Внешнем кольце. Любые предприятия, от небольших фермерских хозяйств до крупных космических станций, нуждаются в тех, кто может поддерживать технику в рабочем состоянии. Преступным владыкам особенно нравится иметь в штате техников, которые не только заботятся об их многочисленных активах, но и делают для них случайные "игрушки", которыми они могут удивить своих врагов.</Description>
  <Source Page="86">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ASTRO</Key>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>CYBERTECH</Key>
    <Key>DROIDTECH</Key>
    <Key>MECHANIC</Key>
    <Key>MODDER</Key>
    <Key>OUTLAW</Key>
    <Key>SLICER</Key>
  </Specializations>
</Career>
