<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Career>
  <Key>WAR</Key>
  <Name>Воин (Warrior)</Name>
  <Description>
    [H4]Воин[h4]

Шесть карьерных навыков воинов это: [B]Атлетика, Грубая сила, Хладнокровие, Ближний бой, Внимание и Выживание[b]. Персонажи с этой карьерой автоматически получают ранг в трех из этих навыков, не тратя опыт, и получают скидку на их повышение с помощью будущих очков опыта. [B]Воины начинают игру с рейтингом Силы, равным 1.[b]

[P][H4]РОЛЬ ВОИНА[h4]

[P]Хотя световой меч является культовым оружием для многих пользователей Силы, некоторые посвящают себя целиком и полностью тому, чтобы стать образцами борьбы. Эти опасные личности известны как Воины.

[P]В своей основе воины - это целенаправленные бойцы, использующие Силу, чтобы дополнить свое выдающееся боевое мастерство. Будь то полет в кресле пилота звездного истребителя, владение световым мечом на поле боя или стрельба из бластерного пистолета. Воины превосходят всех в сражениях любого типа.

[P]Легенды гласят, что у истоков Ордена джедаев стояли воины, которые стремились интегрировать техники Силы в свои физические тренировки. Даже в отсутствие хранителей Старой Республики эта связь сохранилась. Сила может дать силу тем, кто в ней нуждается, и воины умеют использовать эту силу. Они становятся физическим проявлением Силы, желая и готовые победить тех, кто причинит им вред.

[P]Однако величайшая сила Воина может стать и его самой опасной слабостью. Бесконечная агрессия может стать путем к темной стороне. Мудрый человек должен понимать, что насилие имеет место быть, но не является единственно возможным ответом. Воин может нанести существенный и точный урон. Однако даже тщательно продуманные атаки могут иметь далеко идущие последствия. Поэтому для Воина не менее важно понимать, когда лучше не нападать. Некоторые люди, выбравшие эту профессию, считают, что чувство рассудительности - самый важный аспект их подготовки.
[P]Воины могут быть представителями самых разных культур и сред. Физические конфликты одинаково распространены как в цивилизованных и технологически развитых мирах Центра, так и в менее структурированных обществах Внешнего кольца. Боевые стили и инструменты, используемые в конфликтах, могут меняться, но мотивы и конечные результаты зачастую схожи. В конечном счете, воины должны быть готовы рисковать своей жизнью, чтобы преодолеть угрозу для себя и тех, кто им наиболее дорог.</Description>
  <Source Page="96">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </CareerSkills>
  <Specializations>
    <Key>AGGRES</Key>
    <Key>COLOSSUS</Key>
    <Key>JUYO</Key>
    <Key>SHIICHO</Key>
    <Key>STARACE</Key>
    <Key>STEELHAND</Key>
  </Specializations>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>1</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <FreeRanks>3</FreeRanks>
</Career>
