<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ALEENA</Key>
  <Name>Алины (Aleena)</Name>
  <Description>
    [H4]Алины[h4]
Миниатюрные алины - энтузиасты-исследователи и путешественники, поэтому их часто можно встретить по всей галактике. Известные своей быстротой и приспособляемостью, алины с готовностью принимают приключения, часто в форме соревновательных видов спорта, включая гонки на подножках. Некоторые используют свой природный атлетизм для финансирования своих путешествий, работая в качестве артистов или спортсменов. Другие идут служить в военные отряды. Благодаря маленькому росту они идеально подходят для роли исследователей или разведчиков.
[P][B]Физиология:[b] Алины относятся к виду рептилий. Их кожа покрыта чешуей, цвет которой обычно варьируется от загорелого до синего или фиолетового. На их вытянутых черепах расположены два больших глаза, широкий нос и большой, полный зубов рот. Искривление рта многим неалинам напоминает вечную улыбку. Рост взрослых алинов составляет в среднем около 80 сантиметров.
[P]В отличие от многих видов рептилий, алины - теплокровные. Они поддерживают температуру тела отчасти благодаря особенно быстрой пищеварительной системе, которая, как считается, является побочным продуктом конкурентной природы их родного мира. Способность быстро перерабатывать пищу в энергию тесно связана с характерной для этого вида быстротой. Алины всеядны и обычно предпочитают очень острые блюда, но четких физиологических оснований для такого предпочтения не существует. Посетители их дома и мира часто удивляются остроте блюд.
[P][B]Общество:[b] Алины хранят неистовую верность своим семьям. В их родной культуре расширенные семьи живут вместе, часто разделяя связанные между собой комнаты в большом строении. Все алины в пределах одной деревни обычно связаны кровными узами.
[P]Эта прочная связь сохраняется и тогда, когда они путешествуют за пределы родного мира. Алины редко путешествуют в одиночку. Обычно члены семьи путешествуют вместе. В тех случаях, когда один алина путешествует в качестве исполнителя, родственники присоединяются к нему в качестве свиты. Они радуются успехам своих сородичей и утешают их в моменты разочарований.
[P][B]Родной мир:[b] Алин Минор - мир Внутреннего кольца и родная планета этого вида. На протяжении тысячелетий она была членом Галактического сената. Климат на планете неумолимо суров, и здесь обитают такие злобные хищники, как Сагкатчеры. Часто путешествуя, алины колонизировали другие миры, в том числе Алин, мир в Среднем кольце, который многие галактические граждане по понятным причинам путают с родным миром алинов. За время путешествий их население значительно выросло, так что в других частях галактики живет гораздо больше алин, чем на Малом Алине.
[P][B]Язык:[b] Все жители Алины свободно владеют своим родным языком - Алина. Большинство из них также изучают бейсик, особенно те, кто решил путешествовать из своего родного мира.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] Алины не имеют своей собственной культурной традиции Силы. Поскольку алины долгое время были членами Галактической Республики, Орден джедаев обычно принимал в свои ряды молодых алинов, проявивших чувствительность к Силе. Семейная преданность алина иногда создавала конфликт для падаванов. Члены семьи восстанавливали контакт со своими детьми, и многие джедаи Алины проводили свою карьеру на Алине. Официально это не одобрялось Орденом джедаев, поскольку считалось, что джедаи Алины не вносят вклад в развитие Галактики.</Description>
  <Source Page="98">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>8</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>95</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>COORD</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>DURA</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>ALEENAAB1</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>ALEENAAB1OP1</Key>
          <Name>Силуэт</Name>
          <Description>Алины меньше среднего размера и считаются силуэтом 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
