<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ANX</Key>
  <Name>Анкс (Anx)</Name>
  <Description>
    [H4]Анкс[h4]
Рептилии анксы с Гравлекса Мед возвышаются над большинством других разумных видов, несмотря на свою естественную сгорбленную позу. Учитывая это, а также их глубокие, грохочущие голоса и меняющие цвет гребни на головах, анксов невозможно перепутать ни в одной точке галактики.
[P][B]Физиология:[b] Анкс - уроженец мира с высокой гравитацией: плотная мускулатура, сутулая осанка и тяжелый баланс хвоста - все это отражает даже случайный наблюдатель. Однако, несмотря на эти ограничения, их рост часто достигает четырех метров. Благодаря своему огромному росту анксы могли легко собирать урожай с деревьев чилиокс, когда выходили из подземной среды обитания.
[P]Поскольку анксы развивались в пещерных системах своей родной планеты, их голоса имеют естественное низкочастотное эхо, которое, хотя и полезно для общения на огромных расстояниях под землей, вызывает у других видов глубокий дискомфорт. Анксы, в свою очередь, часто испытывают дискомфорт от того, что другие виды научились считывать изменения цвета большого гребня на их голове как индикатор их настроения - причуда их общинной жизни в их родной стадной социальной структуре.
[P][B]Общество:[b]Общество анксов возникло как продолжение их естественной стадной структуры, и даже современные анксы, как правило, яростно преданы своим семьям и кланам. Их внутренняя клановая структура основана на сочетании расширенных семейных связей и политических союзов, и постороннему человеку бывает трудно ее расшифровать. Эти сложные связи легко постигаются самими анксами, поскольку их общество сформировалось задолго до встречи с другими видами.
[P]Анксы развили космические путешествия независимо от галактического общества. У них долгая и гордая история межзвездных исследований и колонизации, в которых они использовали как древние гравлексы, так и более современные гипердвигатели. Этот вид иногда считают чрезмерно любопытным, но это может быть связано с их уверенностью в том, что они могут справиться с большинством вещей, которые способна подкинуть им галактика. Благодаря своему огромному росту и силе, а также любопытной способности улавливать слабые места в анатомии других видов, анксы исторически легко справлялись со всеми трудностями, с которыми сталкивались.
[P]К сожалению, недавние события окончательно поставили Анксов перед угрозой, которую им нелегко победить. После возвышения Империи имперские власти захватили космодромы, чтобы изучить его технологию на предмет возможного применения в качестве оружия. Имперцы загрязнили планету опасными отходами своих экспериментов и разместили на ней гарнизоны, не обращая внимания на территориальные претензии кланов Анкс. Многие Анксы начали переселяться за пределы планеты, опасаясь того, что Имперцы могут сделать с их миром в следующий раз.
[P]Репутация Анксов как храбрецов и смельчаков подвергается испытаниям по мере того, как Империя все сильнее сжимает свои объятия. Обществу Анксов не хватает ресурсов, чтобы самостоятельно бросить вызов Империи, особенно когда Имперское внимание уже приковано к их родной планете. Может случиться так, что долгое наследие анксов в ближайшие времена будет разрушено исходом с Гравлекс Меда, или даже гордые традиции этого вида исчезнут совсем. Некоторые анксы обратились к Альянсу повстанцев в надежде обратить вспять упадок своей планеты, в то время как другие смотрят на свои древние традиции колонизации как на вдохновение для нового старта среди звезд.
[P][B]Родной мир:[b] Мир Гравлекс Мед, расположенный в одноименной системе Внешнего кольца, имеет обширную систему пещер по всей своей коре, которая когда-то была домом для расы Анксов. Некоторые анксы до сих пор живут в пещерах под поверхностью, но многие переселились в наземные города, такие как столица Озлин Гокс.
[P]Местность на планете гористая, а между горными хребтами раскинулись обширные саванны, изобилующие деревьями чилиокс и другой растительностью. Однако загрязнение, вызванное имперской оккупацией космодромов планеты, нарушило экологический баланс саванн, и большая часть местной флоры и фауны начала вымирать.
[P][B]Язык:[b] Даже когда анксы говорят на бейсике, низкий гул их голоса может вызывать неприятные ощущения глубоко в костях других видов. Когда говорят на родном языке анксов - что невозможно ни для одного другого вида, - посторонние испытывают сильный дискомфорт, поэтому на языке анксов редко говорят за пределами Гравлекс Меда. В подходящих условиях анксы могут услышать себя за километры, будь то сеть пещер или открытый воздух саванны.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] Чувствительность к Силе не особенно распространена среди анксов, но и не является чем-то неслыханным. В эпоху Республики анксы служили в Ордене джедаев, некоторые из них стали уважаемыми магистрами. Владение анотомией сделало джедаев-анксов способными как целителями, так и дуэлянтами, а их выносливость и бесстрашие заставляли их охотно вмешиваться в опасные места, чтобы использовать эти таланты с пользой. Мастерство джедаев-анксов вызывало огромное уважение, граничащее с благоговением, когда они выходили на поле боя во время Войн клонов. К сожалению, те времена прошли. После падения джедаев чувствительные к Силе анксы научились осторожно относиться к раскрытию своих талантов, особенно учитывая обширный интерес Империи к владениям их расы.</Description>
  <Source Page="18">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>13</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>85</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>KILL</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
    <TalentModifier>
      <Key>LETHALBL</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>ANXOC1</Key>
      <Name>Проверка навыков</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>ANXOC1OP1</Key>
          <Name>Индикатор настроения</Name>
          <Description>Если голова Анкса не закрыта, персонаж повышает сложность всех проверок на "обман" на один.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
