<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>AQUA</Key>
  <Name>Аквалиш (Aqualish)</Name>
  <Description>
    [H4]Аквалиш[h4]

Аквалиши - триада полуводных подвидов, произошедших от водных млекопитающих на планете Андо. Считаясь одним из самых агрессивных и конфликтных видов в галактике, Аквалиши оказались в центре галактического раздора и разногласий с момента своего первого контакта с другими видами.

[P]Три подвида разошлись в своем развитии тысячи лет назад, в результате чего появились три родственные расы, живущие на одной водной планете. Все три подвида внешне похожи: два огромных, устремленных вниз клыка, цвет кожи от зеленого до голубого, бахрома из жестких волос вдоль челюстей и на затылке. Однако есть и существенные различия, которые играют важную роль в восприятии каждого подвида за пределами планеты.

[P]Аквалы, или "плавающие аквалиши", составляют большинство на своей родной планете и наименее приспособлены к жизни за пределами родного океана. У них по-прежнему есть плавники, а не руки с гибкими пальцами. Уалак развили пятипалые руки, но являются единственным подвидом, сохранившим второй набор глаз, чтобы лучше видеть в темноте глубоких пещер и темных лесов - их излюбленных мест обитания. Квара - самый гуманоидный вид, у них пятипалые руки и всего два глаза.

[P]Все три разновидности Аквалишей жестоки и воинственны, быстро обижаются и медленно прощают малейшие оскорбления. История Аквалишей изобилует войнами и конфликтами, начиная с ранних междоусобных войн и заканчивая легендарным первым контактом с инопланетным видом.

[P][B]Физиология:[b] Рост каждого из трех подвидов Аквалишей составляет примерно 1.5 метра. Все три вида обладают громоздкими телами, причем у Аквал они еще больше расширены за счет здорового слоя изолирующего жира. Однако большинство аквалов проводят всю свою жизнь на Андо, редко покидая родную планету.

[P]И Уалак, и Квара гораздо чаще встречаются за пределами планеты, поскольку их руки лучше приспособлены для использования технологий других видов. Квара имеют репутацию бандитов и преступников, в то время как большинство Уалаков переселились за пределы планеты, чтобы избежать преследования со стороны Аквалов.

[P]Черты лица всех трех подвидов Аквалишей сочетают в себе элементы эволюции арахнидов и водных млекопитающих. Расположение их клыков часто напоминает большинству разумных мандибулы гигантского паука, что усугубляется густой бахромой жестких коричневых или черных волос и черными глазами без зрачков. Резиновая консистенция и грубая текстура кожи напоминают шкуры различных водных млекопитающих. Из-за близкого расположения двух комплектов глаз Уалаки выглядят как самые настоящие арахниды.

[P][B]Общество:[b] Три подвида Аквалишей давно враждуют друг с другом. Как только они получили технологию гипердвигателей, войны между ними практически прекратились, поскольку они распространили свои склонности к насилию на соседей по галактике.

[P]Аквалы - самый многочисленный подвид на Андо. Квара - самый малочисленный и самый агрессивный. На самом деле, в других частях галактики живет больше Кара, чем на их родной планете. Аквалы винят Квара в том, что Аквалиши пользуются в галактике репутацией головорезов, и безжалостно преследуют их, способствуя эмиграции Квара.

[P]Вся культура Аквалишей сосредоточена на воинственности и силе, и жестокие физические столкновения характерны почти для всех форм взаимодействия. Из-за этой ориентации на жестокость и конфликты тонкость и сдержанность, необходимые для ведения переговоров, не входят в число их самых распространенных качеств, поэтому любому чужаку трудно взаимодействовать с ними дипломатическим путем.

[P]Аквалиши не умеют проектировать и разрабатывать технологии, и вместо этого предпочитают собирать по кусочкам оборудование других видов, причем не слишком эффективно. Из-за этого Аквалишей часто считают падальщиками, что усугубляет их дурную репутацию в галактике.

[P]Из-за врожденной агрессивности большинство особей всех трех подвидов Аквалишей - прирожденные задиры, склонные бросать вызов любому новому знакомому, демонстрируя конфронтационное поведение, призванное проверить их силу и решимость. Любая кажущаяся слабость встречает продолжение преследования.

[P][B]Родной мир:[b] Аквалишцы родом с водного мира Андо, расположенного в секторе Лямбда на галактическом юго-востоке вдоль Кореллианского пролива. Планета почти полностью покрыта океанами, а то немногое, что есть на суше, отведено под болота, тропические леса и скалистые выступы с глубокими влажными пещерами. Эти небольшие участки суши, как правило, окутаны паром и туманом в течение всего года.
[P]Столица Андо, город Квантиль, отражает деление планеты и всего вида в целом. Город разделен на районы Аквала и Квара, в то время как Уалаки почти не представлены. В Квантиль-сити находится главный космопорт планеты, а также Имперское посольство.

[P][B]Язык:[b] Все три подвида Аквалишей говорят на схожих диалектах языка, который ученые называют просто Аквалиш. Однако из-за массивных клыков Аквалишей другим существам практически невозможно говорить на этом языке, поэтому большинство Аквалишей, живущих за пределами планеты, свободно владеют и галактическим бейсиком.

[P]Из-за особенностей строения голосовых связок аквалишей и ограничений, накладываемых их нависающими бивнями, для аквалишей невозможно говорить на бейсике, чтобы он не звучал резко и грубо. Это только усиливает восприятие аквалишей как грубых задир.</Description>
  <Source Page="19">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>BRAWL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <SubSpeciesList>
    <SubSpecies>
      <Key>AQUASUB1</Key>
      <Name>Аквала</Name>
      <Description>Аквала начинает игру с одним рангом "Стойкости". Кроме того, Аквала может снять [SE], наложенное из-за холода или сырости.</Description>
      <SkillModifiers>
        <SkillModifier>
          <Key>RESIL</Key>
          <RankStart>1</RankStart>
          <RankLimit>2</RankLimit>
        </SkillModifier>
      </SkillModifiers>
      <OptionChoices>
        <OptionChoice>
          <Key>AQUAOC2</Key>
          <Name>Условия</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>AQUAOC2OP1</Key>
              <Name>Условия среды</Name>
              <Description>Аквала может убрать [SETBACK], наложенный из-за любых холодных или влажных условий.</Description>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
      </OptionChoices>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>AQUASUB2</Key>
      <Name>Уалак</Name>
      <Description>Уалак начинает игру с одним рангом "Выживания" или одним рангом "Внимания". Кроме того, Уалак может снять [SE], наложенное из-за темноты, но получить [SE] к проверкам "Внимания" в ярко освещенном окружении.</Description>
      <OptionChoices>
        <OptionChoice>
          <Key>AQUASUB1OC1</Key>
          <Name>Навыки</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>AQUASUB1OC1OP1</Key>
              <Name>Выживание</Name>
              <Description>Уалак может начать игру с одним рангом "Выживания".</Description>
              <SkillModifiers>
                <SkillModifier>
                  <Key>SURV</Key>
                  <RankStart>1</RankStart>
                </SkillModifier>
              </SkillModifiers>
            </Option>
            <Option>
              <Key>AQUASUB1OC1OP2</Key>
              <Name>Внимание</Name>
              <Description>Уалак может начать игру с одним рангом "Внимания".</Description>
              <SkillModifiers>
                <SkillModifier>
                  <Key>PERC</Key>
                  <RankStart>1</RankStart>
                </SkillModifier>
              </SkillModifiers>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
        <OptionChoice>
          <Key>AQUASUB1OC2</Key>
          <Name>Условия</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>AQUASUB1OC2OP1</Key>
              <Name>Условия среды</Name>
              <Description>Уалак может убрать [SETBACK], наложенный из-за темноты, но страдает от [SETBACK] к проверкам "Внимания" в ярко освещенном окружении.</Description>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
      </OptionChoices>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>AQUASUB3</Key>
      <Name>Квара</Name>
      <Description>Уалак может убрать [SETBACK], наложенный из-за темноты, но страдает от [SETBACK] к проверкам "Внимания" в ярко освещенном окружении.</Description>
      <OptionChoices>
        <OptionChoice>
          <Key>AQUASUB3OC1</Key>
          <Name>Навыки</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>AQUASUB3OC1OP1</Key>
              <Name>Атлетика</Name>
              <Description>Квара может начать игру с одним рангом "Атлетики".</Description>
              <SkillModifiers>
                <SkillModifier>
                  <Key>ATHL</Key>
                  <RankStart>1</RankStart>
                </SkillModifier>
              </SkillModifiers>
            </Option>
            <Option>
              <Key>AQUASUB3OC1OP2</Key>
              <Name>Запугивание</Name>
              <Description>Квара может начать игру с одним рангом "Запугивания".</Description>
              <SkillModifiers>
                <SkillModifier>
                  <Key>COERC</Key>
                  <RankStart>1</RankStart>
                </SkillModifier>
              </SkillModifiers>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
        <OptionChoice>
          <Key>AQUASUB3OC2</Key>
          <Name>Условия</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>AQUASUB3OC2OP1</Key>
              <Name>Условия среды</Name>
              <Description>Квара может убрать [SETBACK] при попытке выследить что-либо через естественную среду.</Description>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
      </OptionChoices>
    </SubSpecies>
  </SubSpeciesList>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>AQUASWIM</Key>
      <Name>Водный</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>AQUASWIMOP</Key>
          <Name>Подводное дыхание</Name>
          <Description>Все Аквалиши способны дышать под водой.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
