<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ARCONA</Key>
  <Name>Аркона (Arcona)</Name>
  <Description>[H4]Аркона[h4]

Аркона - это гуманоиды рептилии со стройной фигурой и когтистыми руками и ногами. У них большие, зеленые и светящиеся глаза. Их безволосая, бесчешуйчатая кожа имеет текстуру, напоминающую дерево, и зеленый, коричневый или почти черный цвет. Голова арконанцев имеет характерную форму, напоминающую перевернутый треугольник, и сужается к шее, придавая им змееподобный вид.

[P]Вдали от родной планеты Кона арконы питаются аммиаком, у них плохое зрение, а их когти разработаны скорее для рытья, чем для боя. Однако они выносливее, чем кажется. Кона - опасный мир, поэтому арконы привыкли выживать вопреки обстоятельствам. Их бдительность и способность к адаптации компенсируют любую физическую слабость. Они волевые, эффективные командные игроки и всегда начеку.

[P]Семья имеет для арконцев первостепенное значение, и у них сильно развито чувство общности. Они часто путешествуют группами, и их жажда странствий приводит их по всей галактике. Миролюбивые и сдержанные, арконы являются желанными жителями многих миров. Их наблюдательность в сочетании с природной общительностью способствуют социальному взаимодействию с другими видами.

[P][B]Физиология:[b] Аркона - выходцы с жаркой и сухой планеты Кона, где палящие температуры простираются от полюса до полюса и остаются неизменными в течение всего года. Хотя они выживают и в более прохладном климате, они предпочитают температуру, схожую с температурой их родной планеты.

[P]Выступ между глазами аркона - невероятно чувствительный инфракрасный орган чувств, способный улавливать мельчайшие изменения в тепловых сигнатурах других существ. Арконы чувствуют запахи с помощью языка, поэтому они часто выставляют этот тонкий придаток в воздух в виде щелкающего жеста, который некоторые другие виды могут счесть раздражающим или даже оскорбительным. Эти органы чувств, работающие в комплексе, достаточно точны, чтобы различать настроение и эмоции других видов.

[P]Атмосфера Коны содержит высокую концентрацию паров аммиака. Аммиак вырабатывает в организме арконцев ферменты, необходимые для их выживания. В результате арконцы зависят от присутствия аммиака, и во время путешествий за пределы планеты им приходится принимать аммиачные добавки. Эти добавки должны приниматься примерно в тех же количествах, в каких человеку требуются витаминные добавки, и арконаны могут долгое время обходиться без них (хотя это может иметь долгосрочные последствия для здоровья).

[P][B]Общество:[b] Чувство общности у Арконцев настолько сильно, что они воспринимают себя в коллективном смысле. Они считают воспитание семьи одновременно и долгом, и привилегией. Аркона ожидают, что каждый член общества будет ставить благо своей общины выше своего собственного, и в большинстве случаев так и происходит. На своей родной планете арконы живут в семейных гнездах, сгруппированных вокруг Большого гнезда, где лидер гнезда следит за принятием общинных решений. В семьях самцы являются основными воспитателями, поскольку самки, по арконским меркам, слишком взбалмошны и ненадежны.

[P]Любой аркон, который по каким-либо причинам путешествует в одиночку, сталкивается с периодом адаптации, когда он приспосабливается к жизни вдали от своего сообщества, похожего на улей. К счастью, арконы готовы и умеют приспосабливаться, чтобы выжить, что они неоднократно доказывали.

[P][B]Родной мир:[b] Арконанская родина Кона находится во Внутреннем кольце. На Коне, вращающейся вокруг голубой звезды Теке Ро, жарко и сухо, как на любой пустынной планете. Она изобилует растительностью, которая вытягивает из окружающей среды кислород и аммиак, расщепляя их для получения воды. Это явление необходимо для выживания Арконы. Атмосфера Коны состоит из азота, водорода и большого количества аммиака. Большинству видов для посещения поверхности требуется дыхательный аппарат, но даже в этом случае преобладает зловонный запах аммиака.

[P]Кона также богата минералами и металлами, что стало неоднозначным благословением для ее жителей. Эти ресурсы привлекали старателей и торговцев, которые первоначально обменивали воду на права на добычу, но затем обнаружили, что арконцы подвержены зависимости от хлорида натрия. Это соединение действует на арконцев как галлюциноген, и зависимость от него в конечном итоге приводит к летальному исходу. К сожалению, торговцам показалось, что транспортировать его легче и дешевле, чем воду, и они импортировали его, поставив под угрозу все арконское общество. Оперативное вмешательство Республики и арконского правительства стало необходимым, чтобы предотвратить полный распад общества.

[P][B]Язык:[b] Арконы скорее практичны, чем горды. Многие из них сначала учат своих детей бейсику, даже раньше, чем своему собственному - арконскому. Хотя большинство взрослых арконцев свободно говорят на обоих языках, их змееподобные языки придают их речи шипящий оттенок. Они также иногда испытывают трудности с личными местоимениями, используя "мы", а не "он/она". Это скорее отражает их общинное мировоззрение, чем грамматическую неточность.</Description>
  <Source Page="19">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>100</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>VIGIL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>ARCONAOC1</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>ARCONAOC1OP1</Key>
          <Name>Окр. Среда</Name>
          <Description>Аркона может убрать [SETBACK], добавленный из-за засушливых или жарких условий окружающей среды.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>ARCONAOC2</Key>
      <Name>Настроение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>ARCONAOC2OP1</Key>
          <Name>Чтецы настроения</Name>
          <Description>Аркона добавляет [ADVANTAGE] к любым проверкам "Обаяния" или "Переговоров", которые они делают.</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>CHARM</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
            <DieModifier>
              <SkillKey>NEG</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers>
  </WeaponModifiers>
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>
