<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ARKANOFF</Key>
  <Name>Арканианский Отброс</Name>
  <Description>
    [H4]Арканианский Отброс[h4]

Арканианские Отбросы - это подвид арканианской расы, генетически созданный знаменитыми арканианскими учеными и генетическими исследователями эпохи Старой Республики.

[P]Известные своей беспринципностью, когда дело доходило до научных изысканий, генетики Аркании начали экспериментировать над собственным видом, смешивая кровь других рас со своей собственной, чтобы создать ответвления арканийского вида.

[P][B]Физиология:[b] Большинство арканианцев принадлежат к особому подвиду, выведенному в качестве рабочих для знаменитых арканианских рудников по добыче драгоценных камней. У этих людей пятипалые руки и глаза, напоминающие человеческую расу, с которой была смешана их кровь. У них также заостренные уши сефи из Тустры, вида гуманоидов, с которыми они также имеют общий генетический материал.

[P]Обладая абсолютно белой кожей, эти отбросы легко отличимы от чистокровных и часто избегают их, пусть даже и тайно.

[P][B]Общество:[b] Сами арканианцы не гнушаются генетическими экспериментами, и это направление исследований привело к созданию арканианских ответвлений, сконструированных для выполнения определенных задач. Известно, что иногда чистокровные арканианцы расисты устраивали чистку населения Отбросов. Реакция на Обросов была разной: некоторые арканианцы считали их не более чем инструментом или даже рабами, но многие верили, что они являются примером жестоких последствий арканианской корпоративной жадности.

[P][B]Родной мир:[b] Аркания - родная планета арканианцев. Она покрыта тундрой и богата алмазами и другими ценными минералами, которые арканианцы добывают, чтобы развивать свои связи с другими мирами и совершенствовать свои технологии. Города арканианцев спроектированы так, чтобы не пропускать холод, и в основном полностью закрыты. Гостям с других планет редко приходится сталкиваться с холодными условиями планеты.

[P][B]Язык:[b] Язык арканианцев был разработан на их родной планете, Аркании, еще до того, как они вступили в контакт с цивилизованной галактикой и Галактической Республикой. Когда контакт с большой галактикой был установлен, молодых арканианцев обучали арканианскому и бейсиков, поэтому большинство населения двуязычно. Среди арканианских отбросов постепенно сформировался несколько иной диалект, в котором подчеркиваются слова покорности и забываются слова победы или желания бросить вызов.
  </Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>110</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>ARKANOFFAB1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>ARKANOFFAB1SK</Key>
          <Name>Доп. карьерные навыки</Name>
          <Description>Можно обучиться двум дополнительным карьерным навыкам.</Description>
          <StartingSkillTraining>
            <SkillTraining>
              <SkillCount>2</SkillCount>
              <Requirement>
                <Career>true</Career>
              </Requirement>
            </SkillTraining>
          </StartingSkillTraining>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>ARKANOFFAB2</Key>
      <Name>Определение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>ARKANOFFAB2CON</Key>
          <Name>Генетическая инженерия</Name>
          <Description>Арканианские отбросы могут получить 1 "усталость", чтобы получить [BOOST] к одной проверке на "Силу (Brawl)" или "Ловкость", сделанной в ваш ход.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
