<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ARKAN</Key>
  <Name>Арканианец</Name>
  <Description>
    [H4]Арканианец[h4]

Арканианцы - это почти человеческий вид, обитающий в основном на замерзшей планете Аркания в системе Пераве в регионе Колоний в галактике.

[P][B]Физиология:[b] Арканианцы считают себя вершиной эволюции, и поэтому многие из них отличаются высокомерием. Тысячелетиями арканианские ученые занимались генетическими манипуляциями, и к моменту Мандалорианских войн вид распался на множество подвидов, что затрудняет точное определение обычного арканианца. Большинство из них можно было принять за людей, хотя самые чистокровные имели совершенно белые глаза и по четыре когтистых пальца на каждой руке.

[P]Арканианцы способны видеть в инфракрасном спектре, и их глаза чувствительны к источникам экстремального тепла. Это полезно на их темной и холодной родине, но, путешествуя за пределы планеты, многие вынуждены носить шоры на планетах с более горячими и молодыми солнцами. Также нет ничего необычного в том, что арканианцы улучшают себя с помощью внутренней и/или внешней кибернетики. Также для арканианцев является стандартной практикой подвергать свои тела генетическим манипуляциям, улучшая себя таким образом, чтобы быть лучше, чем представители низших рас.

[P][B]Общество:[b] Наиболее характерная черта арканианцев - высокомерие, проистекающее из их веры в то, что они являются вершиной эволюции. Из-за этого они часто кажутся окружающим высокомерными и отстраненными, поскольку считают себя выше всех остальных видов. Даже те, кто придерживался более умеренных взглядов, считали себя одними из самых разумных существ в галактике. Поэтому они очень уверены в своих силах.

[P]Посетители их родной планеты часто сталкиваются с неприятными и высокомерными арканианцами - несмотря на это, арканианцы очень обижаются на невежливость, и когда это случается, обидчик должен быстро загладить свою вину или рискует подвергнуться остракизму. Обидевшись, арканианец обычно плохо отзывается о собеседнике, как только тот уходит, а если извинений не последовало, арканианец, как известно, запирает человека или задерживает его звездолет, чтобы тот не покинул планету, прибегая к явным угрозам. Однако даже в этом случае можно искупить свою вину в глазах арканианца, хотя неудача означает, что он еще больше обиделся и будет вас проклинать. Но в случае успеха человек также должен преподнести подарок обиженному арканианцу в знак своей искренности.

[P]Знания и исследования высоко ценятся в арканианском обществе, поэтому многие представители этого вида являются высококвалифицированными учеными, а также академиками. Их почти безграничное высокомерие и огромное богатство, а также преданность своему делу не знают себе равных в научном сообществе, создавая исследовательские проекты, которые легко могут сравниться с проектами Галактической Империи. Имперские исследователи часто не могут сравниться с арканианцами в преданности своему делу, так как их проекты часто занимают несколько поколений. Кроме того, они не прочь использовать свой интеллект и исследования для извлечения прибыли, а их корпорации приумножают свои богатства благодаря медицинским препаратам, выходящим на рынок в подходящие моменты. Арканианские ученые - известные исследователи, а еще они славятся своими навыками в генетических манипуляциях, что является результатом их увлечения генетическим строением других рас. Это привело к частым экспериментам над инопланетными видами, которые в результате арканианского участия оказываются весьма вредными.

[P]Сами арканианцы не гнушаются генетическими экспериментами, и это направление исследований привело к созданию арканианских отбросов, сконструированных для выполнения определенных задач. Известно, что иногда чистокровные арканианцы расисты устраивали чистку населения отбросов. Реакция на Отбросов была разной: некоторые арканианцы считали их не более чем инструментом или даже рабами, но многие верили, что они являются примером жестоких последствий арканианской корпоративной жадности.

[P]Результаты их научной деятельности привели к большим достижениям в области медицинских технологий во всей галактике, в то время как другие считаются одними из величайших известных злодеяний. Известно, что они внесли значительный вклад в области кибернетических медицинских технологий и микросхемотехники. Их действия, однако, привели к тому, что многие расы негативно относятся к их виду, что стало результатом действий их ученых. Однако многие арканианцы либо смущены, либо даже ужасаются тем, на что их род пошел во имя науки. Более совестливые из них, как правило, становились союзниками Ордена джедаев и Республики в их самые темные времена.

[P][B]Родной мир:[b] Аркания - родная планета арканианцев. Она покрыта тундрой и богата алмазами и другими ценными минералами, которые арканианцы добывают, чтобы развивать свои связи с другими мирами и совершенствовать свои технологии. Города арканианцев спроектированы так, чтобы не пропускать холод, и в основном полностью закрыты. Гостям с других планет редко приходится сталкиваться с холодными условиями планеты.

[P][B]Язык:[b] Язык арканианцев был разработан на их родной планете, Аркании, еще до того, как они вступили в контакт с цивилизованной галактикой и Галактической Республикой. Когда контакт с большой галактикой был установлен, молодых арканианцев обучали арканианскому и бейсику, поэтому большинство населения двуязычно. Среди арканианских ответвлений постепенно сформировался несколько иной диалект, в котором подчеркиваются слова покорности и забываются слова победы или желания бросить вызов.</Description>
  <Source Page="16">Дополнение: Последователи гармонии</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>MED</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>ARKANOC</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>ARKANOC1</Key>
          <Name>Темное зрение</Name>
          <Description>При проверке умений Арканианцы убирают до [SE][SE] за счет темноты.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
