<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>BALOSAR</Key>
  <Name>Балосар (Balosar)</Name>
  <Description>[H4]Балосар[h4]
Во всей галактике балосары считаются не заслуживающими доверия плутами и мошенниками. Бездушные и беспринципные, эти почти люди презираются уважаемым обществом. Однако, несмотря на сложившееся в галактике мнение, балосары довольно болтливы и каким-то образом умудряются влезать (и вылезать) из ситуаций, которые их не касаются. Именно этот талант в сочетании с упрямым отказом сдаваться, когда дела идут плохо, позволяет им выживать и процветать в галактике, раздираемой войной и коррупцией.
[P][B]Физиология:[b] Высокие и исхудавшие от воздействия загрязняющих веществ, от которых страдает их родная планета, балосары обладают теми же чертами и разнообразием, что и люди по всей галактике, за исключением пары выдвижных сегментированных усиков, которые пробиваются сквозь густые волосы на голове. Их голоса часто бывают низкими и грубыми, но не из-за генетических особенностей. Это происходит от многолетнего дыхания токсичной атмосферой их родной планеты. Балозары имеют такую же естественную продолжительность жизни, как и люди, хотя многие из тех, кто остается на родной планете, умирают преждевременно от отравленной атмосферы планеты или более гнусными способами, когда они оказываются на ложном конце тайной сделки.
[P][B]Общество:[b] Балосары - прежде всего выживальщики. Они ценят прагматизм, оставляя мораль тем, у кого есть роскошь высоких идеалов. Дети не получают формального образования и растут в тени огромных фабрик, покрывающих их родную планету. Только находчивые и умные доживают до совершеннолетия. Тем же, кто доживает, приходится полагаться на пустые обещания и двойные сделки, чтобы добиться хоть какого-то успеха. Под властью корпораций, правящих Балосаром, мало кому удается достичь чего-то похожего на власть или даже жить безбедно, если только они не умеют лгать, обманывать или воровать, устраиваясь на работу в эти аморальные компании.
[P]Немногие даже пытаются достичь этого невозможного статуса. Вместо этого многие ищут первую возможность покинуть отравленную родную планету и занять свою нишу в другой части галактики. Зная, что под властью Палпатина почти невозможно добиться успеха, большинство ищет удачи и славы в криминальном мире галактики, работая на "Хаттские Каджидики", синдикат "Черное солнце" или другие подобные организации. Даже другие преступники склонны не доверять балосарцам, поэтому им трудно получить уважаемую должность. Вместо этого многим приходится довольствоваться ролью мальчика на побегушках, информатора или торговца нелегальными товарами.
[P]Даже на таких низких должностях балосары умеют собирать информацию. Некоторые из них становятся бесценными сотрудниками, незаметно накапливая важную информацию и раскрывая ее в ключевой момент. Другие тайно продают свои сведения корпорациям, конкурирующим преступным организациям или тем, кто готов заплатить им солидную сумму. Несмотря на гордость и упорство балосаров, их склонность тихо предавать своих работодателей не позволяет им занимать уважаемые и авторитетные должности, независимо от того, насколько они хорошо осведомлены или опытны.
[P][B]Родной мир:[b] Балосар - основной мир, разрушающийся из-за бесконтрольной промышленности. На его самых известных промышленных предприятиях грибы бало, встречающиеся только на Балосаре, перерабатываются на высоченных фабриках для производства иксетал цилона, мощного наркотика, используемого во всем - от палочек смерти до лекарств для допросов. Хотя формально Балосар находится под властью Империи, фактически его контролируют крупные корпорации, среди которых BioTech Industries и Fergriss Pharmaceuticals. Эти корпорации постоянно занимаются промышленным саботажем и шпионажем, используя местных жителей Балосара в качестве пешек в своих алчных махинациях. Благодаря значительным откатам коррумпированным чиновникам Империя игнорирует эти незаконные операции. Балосары, попавшие в сети корпоративной коррупции, отказываются обращаться за помощью к Империи, опасаясь драконовских репрессий - вплоть до орбитальной бомбардировки, - которые станут предсмертным звоном для их и без того умирающего мира.
[P]На той небольшой территории, которая не покрыта заводами и городскими кварталами, расположены фермы, контролируемые корпорациями, многие из которых уходят далеко под землю. Каждое поле находится под усиленной охраной. Корпорации содержат оранжереи, оснащенные средствами защиты от вторжений, которые могут сравниться с теми, что есть на Корусанте. Это дроиды исполнители, патрульные корабли и большие отряды вооруженных охранников. На фермах, особенно подземных, выращивают вожделенные грибы бало, которые собирают и затем перерабатывают в иксетальную цилону в городе. Конкурирующие корпорации регулярно нанимают отряды, чтобы грабить, саботировать или даже уничтожать поля, контролируемые противоположной компанией. Многие балосары не прочь поучаствовать в этих быстрых и грязных операциях, чтобы получить несколько быстрых кредитов и в то же время внести сумятицу в махинации той или иной корпорации.
[P][B]Язык:[b] Балосары говорят на своем собственном языке, который также называется балосарским. В нем сочетаются хриплое шипение и странные щелчки с едва уловимыми жестами усиков. Из-за этого небалосары не могут свободно общаться на этом языке, а когда на нем говорят посторонние люди, он кажется им нескладным и грубым. Балосары говорят на бейсике и, как и люди, способны изучать другие языки. Они также регулярно используют свои антеннапальпы для передачи простых сообщений другим балосарам, не привлекая внимания других видов.
[P][B]Жизнь в Альянсе:[b] Большинство балосаров вступают в Альянс повстанцев из простого желания выжить. Те, кто способен терпеть идеалистическую риторику Альянса, оказываются в маловероятном положении, когда их считают ценным активом благодаря их природному обаянию. Некоторые балосары находят цель или даже надежду среди своих новых союзников, обнаруживая в себе обновленный дух и неожиданное чувство принадлежности.</Description>
  <Source Page="19">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>SW</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>BALOSARCH1</Key>
      <Name>Физиология</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>BALOSARCH1OP1</Key>
          <Name>Антеннапальпы</Name>
          <Description>Балосары автоматически добавляют [AD][AD] ко всем проверкам "Бдительности".</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>VIGIL</SkillKey>
              <AdvantageCount>2</AdvantageCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
