<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>BARAB</Key>
  <Name>Барабел</Name>
  <Description>
    [H4]Барабел[h4]

Барабел - вид разумных хладнокровных рептилий, обитающих в темном и мрачном мире Бараб I. Очень агрессивный и территориальный вид, барабелы, покинувшие свою родную планету, работают вояками или наемными убийцами.

[P][B]Физиология:[b] Барабел - двуногая раса рептилий, покрытых очень прочной чешуей темного цвета. Эволюционировав из ночных ящериц, барабелы обзавелись толстым слоем жира, который позволял им оставаться активными и не замерзать при понижении температуры. Бластер, поставленный на оглушение, не причинит им никакого вреда и не замедлит их движения - он просто отскочит от чешуи. Барабелы способны при необходимости отбрасывать хвосты - эта способность стала гибелью для многих испуганных врагов. Они также обладают тяжелыми втягивающимися когтями и острыми зубами, которые могут вырастать до 5 сантиметров в длину. Барабел - плотоядный вид, у него два желудка, чтобы перерабатывать массу пищи, необходимой для выживания.

[P]Для размножения Барабелы придумали систему, при которой яйца двух самок оплодотворялись двумя самцами. Впоследствии четыре особи охраняли гнездо. Поскольку отцы в итоге не могли понять, кто из потомства является их собственным, дети Барабелы брали фамилию матери.

[P][B]Общество:[b] Живя в низкотехнологичных сообществах, насчитывающих от нескольких десятков особей до десяти тысяч, барабелы строят свою общину вокруг муравейника, где группа процветает и охотится. Барабелы известны своей охотой и мастерством выслеживания. Поэтому многие их действия подпитываются охотничьими инстинктами, что приводит к общему мнению, что Барабелы всегда злы или, по крайней мере, раздражительны. Они известны своей агрессивностью, но при этом чрезвычайно преданы своим товарищам и родителям. Они также очень уважают джедаев, поскольку впервые столкнулись с мастером джедаем, который разрешил опасный спор между кланами. Извинения, будь то за проступок или из сочувствия, для Барабелов - понятие неизвестное. Для Барабелов считается мягко говоря оскорбительным, когда перед ним извиняются, а извинения, как правило, только усугубляют ситуацию. Это иногда смущает представителей других видов, особенно людей, которыми в большей степени управляют такие эмоции, как чувство вины или сочувствие.

[P]Барабелы - общинная раса, на их родной планете существуют отдельные племена численностью до 10 000 особей под руководством вожака стаи. В отличие от людей, Барабелы гораздо ближе к подсознательным частям своего мозга, чем другие виды. Одинокие барабелы обычно называют себя "этот" вместо типичных местоимений первого лица, таких как я. Некоторые распространенные имена барабелов - Рагат, Вангар, Тесар, Саба, Заль и Зозопед.

[P]Барабелы имеют богатую мифологию, которая в начале своей истории опирается на историческую высадку группы рыцарей джедаев. Поклоняясь джедаям как богам, барабельцы почитают этих "воинов из облаков". Среди верований барабелов есть группа демонов, называемых Барабелским Блатом. Их имена часто используются в качестве проклятий.

[P][B]Родной мир:[b] Звезда Бараба I - тусклый красный карлик, из-за которого планета очень темная. Планета вращается вокруг звезды на расстоянии менее 125 миллионов километров, а ее суточный период составляет шестьдесят стандартных часов. Днем планета облучается гамма-, ультрафиолетовыми и инфракрасными лучами, что заставляет все живое на планете уходить под землю или прятаться в кокон, иначе оно будет уничтожено. Поэтому все виды животных являются ночными и приспособлены к охоте или добыче пищи в вечернее время, не подвергаясь риску радиационного отравления. Поскольку за время чрезвычайно жаркого дня испарились все океаны и стоячая вода, внезапные проливные ливни пропитывают планету по ночам, заставляя местных жителей быстро охотиться, иначе они рискуют быть смытыми.

[P][B]Язык:[b] Барабел - родной язык вида Барабел, на котором говорят в их родном мире Бараб I. Язык Барабелов включает в себя в основном лаи и шипения, которые имеют резкое звучание. Барабелы могут говорить на бейсике, но не склонны учить его, если только им это не нужно. Большинство барабелов, покидающих Бараб I, прилагают дополнительные усилия, чтобы выучить бейсик или другой, более распространенный язык.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>14</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>80</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>COERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <AllSkillKey>BRAWL</AllSkillKey>
      <DamageAdd>1</DamageAdd>
      <Crit>3</Crit>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>BARABAB1</Key>
      <Name>Когти</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>BARABAB1CLAW</Key>
          <Name>Может использовать когти в бою</Name>
          <Description>Когда Барабел делает проверку "Грубой силы", чтобы нанести урон противнику, его атака наносит +1 очко урона и имеет крит. рейтинг 3.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>BARABAB2</Key>
      <Name>Радиация</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>BARABAB2RES</Key>
          <Name>Устойчив к радиации</Name>
          <Description>Барабелы могут добавить [BOOST] к проверкам "Стойкости", сделанным для сопротивления эффектам радиации.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>BARABAB3</Key>
      <Name>Оглушение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>BARABAB3RES</Key>
          <Name>Устойчив к оглушению</Name>
          <Description>Барабелы могут уменьшать урон от атак, вызывающих "усталость", на половину.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
