<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>BARDOTTAN</Key>
  <Name>Бардоттан (Bardottan)</Name>
  <Description>
    [H4]Бардоттан[h4]

Бардоттанцы отличаются высоким интеллектом и глубокой духовностью, а многие из них демонстрируют и высокий уровень физического мастерства. Они часто становятся учеными, посвящая свою жизнь интенсивному изучению какой-либо области. Многие из них путешествуют по галактике в поисках своих исследований. Академические бардоттанцы обычно продолжают путешествие только после того, как соберут всю информацию, имеющую отношение к их исследованиям. Во время учебы бардоттанцы склонны медитировать, что является ключевым компонентом процесса обучения. Часто эти размышления включают в себя размышления об истории, семье и своей культурной интерпретации Силы.
[P][B]Физиология:[b] Бардоттанцы относятся к виду сауров с чешуйчатой кожей. Их нижние ноги сгибаются назад, и они ходят на трехпалых ступнях. Их предплечья короче нижних конечностей и заканчиваются тремя пальцами и большим пальцем. Длинная шея сильно морщинистая и может изгибаться в любом направлении. На голове доминирует клювообразное рыло. В зрелом возрасте бардоттанцы значительно отличаются по росту: от чуть более метра до более двух метров. Цвет кожи варьируется от бледно-серого до желтого, зеленого и даже фиолетового. У некоторых из них цвет кожи равномерен по всему телу, но у других есть характерные отметины, в том числе полосатые и пятнистые узоры.
[P][B]Общество:[b] Бардоттанская культура традиционно высоко ценит знания и образование, а также культивирует глубокую преданность духовным вопросам. Бардоттанские ученые склонны к высокой степени секретности в отношении информации, которую они открывают в ходе своих исследований, и делятся подробностями с посторонними только в случае крайней необходимости. Это гордые и независимые существа, которые неохотно просят о помощи. Вместо этого они предпочитают решать проблемы своими силами, когда это возможно. Вмешательства извне они ждут только в особо тяжелых ситуациях.
[P]Бардоттанцы намеренно изолируют свое общество на группы в различных академических и религиозных областях. Поскольку они считают всю информацию ценной, завоевание права на информацию является частью их образовательного и профессионального процесса. Они весьма лояльны к своим ближайшим сокурсникам, но неохотно сотрудничают с теми, кто не входит в их группу.
[P][B]Родной мир:[b] Бардотта - родная планета народа бардоттан. Правительство планеты - монархия, хотя королю или королеве помогает контингент дагойских советников-магистров. Бардотта придерживается изоляционистских тенденций. Почти все жители планеты - представители местного вида.
[P]После того как тысячелетия назад бардоттанцы вышли в большую галактику, они колонизировали другие миры, включая Пху. Культурные нормы на некоторых колониях существенно отличаются от родной бардоттанской культуры; например, бардоттанцы из других миров не всегда столь же скрытны и изоляционистски настроены, как жители родной планеты.
[P][B]Язык:[b] Все бардоттанцы свободно владеют бейсиком, а многие также изучают традиционный бардоттанский язык. Те, кто изучает другие культуры, часто овладевают и другими языками в процессе обучения.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] Бардоттанцы имеют сильную культурную традицию Силы, чьи опытные практики известны как Дагоянские Мастера. Эта традиция связывает Силу с идеей жизни в гармонии с галактикой. Мастера Дагояна используют Силу как инструмент для обучения и понимания, иногда включая ее использование в переговоры. Они не склонны к насилию и считают, что Сила никогда не должна использоваться для нанесения вреда другому живому существу.</Description>
  <Source Page="99">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>105</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>LORE</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
</Species>
