<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>BESALISK</Key>
  <Name>Бесалиск</Name>
  <Description>[H4]Бесалиск[h4]
Четырехрукие бесалиски - один из самых крупных видов, с которыми галактические путешественники могут сталкиваться на регулярной основе. Выше и шире в плечах, чем большинство людей, бесалиски обычно производят впечатление. Хотя поначалу их массивные формы могут показаться угрожающими, многих бесалисков легко рассмешить и сложно разозлить, по крайней мере, по сравнению с людьми.
[P]Бесалиски живут в крупных населенных пунктах по всей галактике и рассеяны по территориям Внешнего кольца, хотя и редко в больших количествах. Многие бесалиски, путешествующие по галактике, не понимают серьезности и сложности некоторых ситуаций, в которых они оказываются. Оджум - относительно мирный мир по сравнению со многими планетами Внешнего кольца, и многие опасности галактики ему чужды. Конечно, как и большинство видов, бесалиски способны приспосабливаться к окружающей среде, поэтому они учатся выживать везде, куда бы ни попали, - от основных миров до беззаконных окраин галактики.
[P]Бесалиски умны и целеустремленны в выбранной ими сфере деятельности. Из них получаются прирожденные машинисты, а также они преуспевают в других профессиях, ориентированных на выполнение задач. Их крупные руки и тело делают сложной тонкую, мелкую работу, и им трудно работать в замкнутом пространстве. Работодатели часто объединяют техников Бесалисков с людьми или дроидами для выполнения работ, требующих тонкой детализации и мелких деталей.
[P]Технические способности бесалисков хорошо известны среди слайсеров и механиков галактики. Эта репутация особенно распространена во Внешнем кольце и среди тех, кто действует в полутени между галактическим обществом и беззаконной окраиной. Бесалиски прекрасно подходят для инженерных работ, требующих не только ловкости, но и силы.
[P]Однако Бесалисков можно встретить практически в любой сфере деятельности. Они нередко бросаются в погоню за своей мечтой или пользуются выгодными возможностями работать на себя, и даже известны случаи, когда они бросали свою должность просто потому, что она им надоедала. Одно дело - уйти из копорации или с обычной работы, но Бесалиски, покидающие преступный синдикат или подобного работодателя, часто не понимают, чем рискуют обидеть своего старого босса.
[P][B]Физиология:[b] Бесалиски крупнее представителей большинства других гуманоидных видов, в среднем около 1,8 м в высоту, имеют толстые конечности и широкую шею, почти равную их широкой голове. Их сегментированный, перекрывающий друг друга головной гребень заканчивается небольшим клювом, похожим на нос, как у многих гуманоидов. Клюв свидетельствует о птичьем происхождении Бесалиска, хотя новые наблюдатели могут ошибочно принять его физические черты за рептилий.
[P]Бесалиски отличаются от большинства гуманоидных видов только одним: у них четыре мощных руки. Одна пара рук является основной, а вторая - вспомогательной, обычно они действуют синхронно с первой парой. Как и у других гуманоидов, у бесалисков также есть основная рука; остальные конечности обычно считаются не руками. Они редко носят обувь, поскольку их большие трехпалые ступни кажутся громоздкими. Они приспособлены к холодной погоде своей родной планеты, Оджума, и склонны к обильному потоотделению в климате, который предпочитают многие из более многочисленных видов галактики.
[P]Значительные размеры Бесалиска обусловлены развитием вида на Оджуме. Бесалиски приспособились к холодным и негостеприимным условиям жизни на ледниках, выработав способность естественным образом запасать больше пищи и воды, чем большинство существ. Метаболизм бесалисков обычно требует много пищи, когда они активны, но запасает все, что может, когда пищи много.
[P][B]Общество:[b] Бесалиски не очень любят сложные правительства и национальные государства, характерные для большинства развитых видов. На Оджуме они живут небольшими общинами по несколько тысяч человек, разбросанными по множеству подвижных ледников, которые плавают через господствующие над миром океаны. Каждая община избирает лидера, который выступает в качестве окончательного арбитра в спорах, но этим их институты управления и ограничиваются. В относительно теплый месяц общины проводят ежегодные мероприятия, или конклавы, на которых участвуют в различных социальных традициях, включая брачные ритуалы.
[P]Из-за общей неприязни к централизованному правительству Бесалиски никогда не имели своего представителя в Галактическом или Имперском Сенатах. Они очень автономны и независимы, что может представлять проблему в условиях имперского правления. Оказавшись под угрозой потенциального рабства со стороны Империи или имперских кондотьеров, некоторые общины обращаются за защитой к другим народам Галактики, независимо от того, насколько сомнительным может быть их источник.
[P]К сожалению, те, кто готов помогать бесалискам, обычно действуют по теневую сторону закона, и вырваться из-под их так называемой защиты бывает очень непросто. Платежи дороги, проценты высоки, а расходы на поддержание "услуг" постоянны. Хатты, в частности, склонны использовать ситуацию до тех пор, пока община не перестанет приносить прибыль. Некоторым общинам все же удается сбежать от своих "защитников", хотя и дорогой ценой. Некоторые прибегают к насилию, когда уже ничего не помогает. Хотя преступные картели часто бывают мелкими и жестокими владыками, кровопролитие в достаточном количестве может оказаться достаточно жестоким для бизнеса, чтобы заставить их собрать вещи и уйти.
[P][B]Родной мир:[b] Путешествие на родную планету Бесалисков Оджум сопряжено с определенными трудностями, поскольку она находится в Глубинном ядре галактики. После своего восшествия на престол Император создал Зону безопасности Глубокого ядра, что делает путешествия практически невозможными без императорских разрешений и согласований, которые трудно получить и которые требуют сурового императорского контроля. Однако, поскольку Оджум расположен относительно близко к краю Глубокого Ядра, хатты и другие недобросовестные организации, желающие эксплуатировать Бесалисков, нашли способы обойти некоторые меры безопасности. Некоторые из них знают об опасных секретных гиперпространственных маршрутах, разновидности которых существуют еще со времен Республики. Многие используют более прямой подход и просто подкупают соответствующие имперские власти, чтобы те выдали необходимые разрешения. Эти бюрократы, как правило, размещены на мирах, далеких от Глубинного ядра, и мало заботятся о бесалисках.
[P]Орбитальные космические станции являются основными местами встречи бесалисков с внешними посетителями. Хотя большинство из них имеют хотя бы символическую форму имерианской охраны, многие сотрудники службы безопасности находятся под сильным влиянием гнусных покровителей Бесалиска. Поэтому они очень полезны для тех, кто занимается не совсем законными делами. Путешественники находят станции гораздо более гостеприимными, чем холодная и суровая погода Оджума.
[P][B]Язык:[b] Родной язык бесалисков состоит из резких звуков, напоминающих низкое ворчание и серию лаяний. Его редко можно услышать за пределами Оджума, поскольку бесалиски без труда выучили и используют бейсик. Приезжие редко учат его сами, даже если им удается создать нужные звуки. Типичные дроиды-переводчики легко владеют бесалискским языком, хотя услышать его от дроида может быть удивительно и нереально.
[P][B]Жизнь на грани:[b] Бесалиски, живущие в других частях галактики, часто ведут относительно уединенный образ жизни, хотя иногда встречаются коммуны, ведущие кочевой образ жизни в открытом космосе. Хотя их родной мир не является самым технологически развитым в галактике, бесалиски обладают способностями и творческим потенциалом, что делает их хорошо приспособленными к самым разным профессиям.
[P]Бесалисков можно найти практически на любой должности, от владельца кантины до капитана корабля. Некоторые бесалиски зарабатывают неплохие кредиты в качестве силовиков или охранников, просто исходя из своих размеров и количества устрашающего оружия, которое они могут носить одновременно, хотя большинству из них трудно стрелять более чем из одного из этих смертоносных орудий одновременно. Трудно отмахнуться от любой угрозы, подкрепленной четырьмя огромными бластерами. Конечно, многие бесалиски занимаются более мирской работой. Бесалискских юристов, врачей, торговцев и предпринимателей можно встретить на многих мирах по всей галактике.
[P]Бесалиски относятся к тем многочисленным видам в галактике, которые узнаваемы средним имперским гражданином, но редко встречаются. Самозваные имперские дворяне и другие высокопоставленные особы легко обижаются на бесалискские манеры, каковыми они и являются. Со своей стороны, большинство бесалисков не слишком заботятся о мелочном презрении таких самовлюбленных людей.</Description>
  <Source Page="20">Дополнение: Особые модификации</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>7</StrainThreshold>
    <Experience>85</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>RESIL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>2</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>BESALISKCH1</Key>
      <Name>Бой</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>BESALISKCH2OP1</Key>
          <Name>Дополнительные конечности</Name>
          <Description>Бесалиски имеют четыре руки и получают дополнительный бесплатный маневр за ход. Однако они по-прежнему не могут совершать более двух маневров за ход.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>
