<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>BITH</Key>
  <Name>Бит (Bith)</Name>
  <Description>
    [H4]Бит[h4]
Много веков назад родная планета битов, Клак'дор VII, была сильным членом Галактического сената. Ее жители много путешествовали, вели научные и философские дискуссии, способствовали интеллектуальному и экономическому процветанию своего мира и всей Галактики.
[P]Клак'дор VII был разделен на города-государства. Несмотря на хаотичность, этот метод управления функционировал без сбоев до Ножо-Веогарской войны. Гражданская война между этими городами-государствами была недолгой, но разрушительной. Обе стороны применили химическое, биологическое и мутагенное оружие, которое разрушило экосистему и в итоге уничтожило почти все население планеты. Биты, жившие за пределами планеты, пытались вернуться, но правительства битов установили карантин по всей планете. Не пострадавшие биты рассеялись по Внешнему кольцу, чтобы работать и искать помощь для своей родной планеты.
[P]За три столетия, прошедшие с тех пор, биты испытали на себе последствия потери родной планеты, не потеряв ее на самом деле. Карантин убедил чужаков, что биты - носители чумы. Поскольку вся экономическая поддержка шла на восстановление планеты, колонии и аванпосты битов распались или объединились с другими сообществами. Клак'дор VII практически исчез из галактической жизни. Хотя живущие на планете биты стабилизировали свою культуру и правительства, планета осталась токсичной. Между жителями Клак'дора VII и другими битами сохраняется культурный раскол, но все используют войну как наглядный урок бесполезности насилия.
[P]Разочарование в Республике заставило битов встать на сторону сепаратистов, хотя и не в военном плане. Они не только выступали против коррупции в Республике (которая была зеркальным отражением их собственной до гражданской войны), но и обещали Конфедерации независимых систем столь необходимые поставки и помощь. После распада Республики биты столкнулись с гневом Империи, которая использует сепаратистские миры в качестве козлов отпущения в различных пропагандистских целях.
[P]Биты обладают богатой историей адаптации. Они пережили потерю и медленное восстановление своей родной планеты и продолжают приспосабливаться к жизни под властью Империума. По мере разрастания Галактической гражданской войны биты должны не только приспособиться к идее широкомасштабной войны, но и решить, какую сторону поддержать.
[P][B]Физиология:[b] Благодаря большим глазам, большой черепной коробке и отсутствию выдающегося носового органа, биты - один из самых узнаваемых видов. Их большие черные зрачки пропускают более широкий диапазон длин волн, что обеспечивает им исключительное зрение. У них есть обонятельные лицевые складки, но они не используют их для дыхания; вместо этого они поглощают воздух через кожу. Несмотря на отсутствие каких-либо очевидных органов слуха, биты обладают чувствительным слухом. Хотя рассказы о том, что головы битов взрываются от звуковых атак, являются популярной выдумкой, громкие звуки для них очень болезненны.
[P][B]Общество:[b] Пацифизм битов проистекает не столько из культурных традиций, сколько из исторической усталости. После того как ужасная гражданская война опустошила их родной мир, пацифизм стал их девизом. Они продолжали иметь право голоса в Галактическом Сенате, но столетия мольбы о помощи для восстановления родной планеты привели их к убеждению в коррумпированности и неэффективности Республики. Биты - это вид, у которого есть дом и которого нет.
[P]Война Республики с Сепаратистами и последовавшее за ней восстание поставили битов в неудобное положение. Столетия без постоянной родной планеты научили их, что насилие ничего не решает, но преследования Империи грозят уничтожить ту культуру, которую им удалось сохранить.
[P]Биты также борются с наследием гражданской войны в виде ответвившихся подвидов, таких как й'бит. В результате мутаций, вызванных войной, многие погибли, но те, кто выжил, стабилизировали свой генетический код с помощью биоинженерии. Сейчас й'битхи - отдельный подвид, но внешне они похожи на своих генетических сородичей, с более темной и оранжевой кожей, выраженными чертами лица и пальцами. Й'биты испытывают сильные социальные предрассудки со стороны битов, хотя имеют одинаковые юридические права.
[P][B]Родной мир:[b] В настоящее время Клак'дор VII находится в состоянии экологического коллапса, поскольку химические, радиоактивные и биологические последствия древней гражданской войны продолжают разрушать окружающую среду. Отравленные джунгли и болота заполнены быстро мутирующей флорой и фауной.
[P]Биты живут в куполообразных городах, большинство из которых расположились в крагах горных хребтов Клак'дора VII. Они полагаются на подземную инженерию и достижения градостроительства, чтобы зарываться глубже и строить выше, чтобы облегчить стесненные условия. Хотя планета безопасна для посещения (если оставаться в пределах куполообразных городов), многие виды, в том числе биты с других планет, считают Клак'дор VII суровым и угнетающим.
[P][B]Язык:[b] Изначально язык битов имел символическую и числовую структуру, но современная версия языка отделилась от нумерологии. Некоторые до сих пор используют старые числовые слова в кодах или при общении с другими битами. Из-за зависимости от внеземной торговли предметами первой необходимости все биты с раннего возраста изучают бейсик.
[P][B]Жизнь в Альянсе:[b] Отделившись от Республики и присоединившись к сеператистам, Клак'дор VII оказался перед лицом тиранической Империи, постоянные преследования которой заставили битов встать на сторону Повстанческого альянса. Тем не менее участие в террористических актах, которые некоторые биты рассматривают как террористические акты, многим доставляет неудобства. Разрушение Альдераана напоминает битам, что в любой войне всегда есть непреднамеренные жертвы.</Description>
  <Source Page="18">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>PERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>BITHOC1</Key>
      <Name>Навык</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>BITHOC1OP1</Key>
          <Name>Чувствительный слух</Name>
          <Description>Биты прибавляют [BO] всякий раз, когда делают проверку "Внимания" на слух.</Description>
          <DieModifiers>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>BITHOC2</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>BITHOC2OP1</Key>
          <Name>Чувствительный слух</Name>
          <Description>Когда Бит испытывает "усталость" из-за громких звуков, оно вдвое превышает обычное.</Description>
          <DieModifiers>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
