<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>BOTH</Key>
  <Name>Ботан</Name>
  <Description>
    [H4]Ботан[h4]

Ботаны - информационные брокеры галактики. Способные выведать секреты или увидеть то, на что другие виды не обращают внимания, ботаны могут стать ценными помощниками в любом деле или ненадежными партнерами.

[P][B]Физиология:[b] У ботанов очень развиты органы чувств, которые помогают им собирать и передавать информацию. Носы, расположенные на конце конической морды, способны различать множество запахов, а их глаза имеют расширенный диапазон фокусировки. Уши у них вдвое больше, чем у большинства видов, и они могут поворачивать и изгибать их, чтобы улавливать направленные звуки. При среднем росте в 1,6 метра ботаны часто остаются незамеченными и проскальзывают в такие щели, в которые человек никогда бы не пролез. Их главное достоинство - мех. Они могут общаться с другими ботанами с помощью пульсации меха, демонстрируя изменения в настроении и передавая более конкретные намеки в виде кода.

[P][B]Общество:[b] Каждый слой ботанского общества основан на приобретении, манипулировании и использовании знаний. Ботанцев иногда сравнивают с хаттами и тви'леками, но они воспринимают такие сравнения как оскорбление. Ими движет не богатство, а престиж. Репутация ботана - это, в конце концов, все, что у него есть. Ботанский совет управляет ботанскими мирами. Все основные кланы имеют по одному представителю в Совете, который затем избирает Главу Совета. Ботаны избегают открытой конфронтации. Информация - их оружие, и ботанцы играют в секреты, как кореллиане в сабакк: правда - это туз в их рукаве.

[P]Ботаны управляют самой сложной и обширной разведывательной сетью во всей галактике. Эта &laquo;шпионская сеть&raquo; работает через кротов, провокаторов, спящих и подставных лиц, которые передают информацию по тайной паутине ботанским шпикам. Несмотря на то, что узлы &laquo;шпионской сети&raquo; на Ботавуи управляются ботанцами, большинство внедренных агентов - инопланетяне.

[P][B]Родной мир:[b] Ботаны родом из Ботавуи, мира с умеренным климатом в Срединном кольце. Они также основали крупные колонии на Котлисе и Торолисе.

[P][B]Язык:[b] Ботезе - родной язык ботанцев, а Бота - его письменная форма. Почти все ботаны в совершенстве владеют базовым языком. Врендуй, что на ботезе означает невербальные сигналы и эмоции, которые ботан может передавать через свой мех, имеет множество закодированных форм, которые зритель может перевести в явную информацию, если знает шифр. Хорошо обученные ботанские шпионы могут переключаться между различными формами врендуя одним взмахом своего меха.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="43">Книга правил: Край Империи</Source>
    <Source Page="51">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>SW</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>CONV</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
</Species>
