<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>CAAMASI</Key>
  <Name>Каамаси (Caamasi)</Name>
  <Description>
    [H4]Каамаси[h4]

Каамаси - вид мохнатых гуманоидов, восстановившихся после грани вымирания. Их пацифистское общество интегрировалось в Старую Республику в самом начале галактической истории, работая над поддержанием мира, стабильности и свободы. На протяжении тысячелетий каамаси были надежными советниками и посредниками во всей Республике, а многие из них служили рыцарями джедаями.

[P]Упорный отказ каамаси участвовать в милитаризации Республики во время Войн клонов сделал их врагами новой Империи, несмотря на всю их покорную службу и преданность. Вскоре после своей коронации император Палпатин тайно организовал уничтожение родной планеты каамаси. Хотя о его участии в этом деле ничего не известно, многие каамаси подозревают, что он не мог смириться с мыслью о том, что в сердце его Нового порядка в Основных мирах будет действовать вид, преданный Старой Республике или ее идеалам.

[P]Несмотря на то что каамаси сильно пострадали с момента возвышения Империи, они не поддаются угнетению. Вопреки недавним испытаниям они сохраняют свои старые традиции, в том числе предпочитают мирные решения, а не насилие. Даже потеря родной планеты не сломила их дух и не изменила их культуру. В этом им помогает уникальная способность делиться важными воспоминаниями, или мемни, между представителями своего вида: старейшины каамаси передают учение о мире ярче, чем это можно сделать словами.

[P][B]Физиология:[b] Каамаси не отличаются выдающимися размерами: средний рост типичного самца составляет 1,8 метра, а вес - 80 килограммов. Их больше отличают другие аспекты внешности, в том числе густой мех серого или коричневого цвета. Их руки необычайно тонкие, всего с тремя пальцами, но каамаси могут крепко держать бластер или датапад. Пожалуй, самый необычный аспект их внешности - клювообразное рыло, усыпанное острыми зубами, создающее гораздо более грозное впечатление, чем можно было бы предположить, исходя из пацифистской культуры вида.

[P]Каамаси также отличаются высокоразвитым обонянием и запахом, который они испускают. Другие виды сравнивают его с резким, древесным ароматом кореллианского виски. Каамаси, похоже, не замечают этого запаха, несмотря на свои тонкие носы, возможно, из-за чрезмерной привычки.

[P][B]Общество:[b] Немногие общества ценят мир больше, чем каамаси. Они были стойкими приверженцами идеалов Республики, и Каамаси оставались твердыми приверженцами на протяжении всего Сепаратистского кризиса. Однако каамаси выступали против вооружения Республики в Войне клонов, в том числе против принятия Сенатом на вооружение войск клонов, поэтому каамаси выступали за мирное завершение конфликта. Их любовь к Республике и осуждение ее военных действий привели к тому, что возникшая Империя объявила каамаси диссидентами, что привело к бомбардировке их родной планеты и девас-таминации вида.

[P][B]Родной мир:[b] Планета Каамас - вторая планета в системе Цириус, расположенная вдоль гиперлинии Комменор-Ран в мире ядра. Когда-то Каамас был умеренным миром с разнообразным климатом и экосистемой, но сейчас он выжжен и загрязнен до невозможности. Вскоре после возвышения Империи планета подверглась бомбардировке звездными разрушителями по приказу Императора. Планетарные щиты были ослаблены проникшими на планету агентами, и орбитальная огневая мощь позволила насытить планету. То немногое живое, что уцелело после нападения, было уничтожено полным крахом экосистемы планеты и огненными бурями, бушевавшими на ее поверхности в течение многих лет.

[P]Кааманцы сократились до ничтожной доли своей прежней численности, но с тех пор новое поколение подняло их на грань вымирания. Официально считается, что разрушения на Каамасе были результатом взрывов бомб, заложенных сепаратистами, и слишком мало выживших добрались до планеты, чтобы опровергнуть имперскую пропаганду. Однако многие кааманцы считают историю Империи слишком удобной для себя, особенно после уничтожения Альдераана. Восстание - популярное дело для нового поколения каамаси, которые присоединяются к нему в надежде, что никто больше не потеряет родную планету из-за Империи.

[P][B]Язык:[b] Каамаси - это название и языка, и вида, зародившегося на планете Каамас, а после бомбардировки и тот, и другой находятся под угрозой исчезновения из галактики. Каамаси имеют привычку изучать родные языки других видов, с которыми они сталкиваются, и каамаси, не владеющие базовым языком, практически не встречаются. Упор на изучение чужих языков, возможно, поставил под угрозу их собственный язык, но выжившие старейшины каамаси начали передавать свой родной язык через уроки и обмен мемни.</Description>
  <Source Page="19">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>CAAABSK</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CAASKCH</Key>
          <Name>Ранг в Обаянии</Name>
          <Description>Каамаси может начать игру с одним рангом в "Обаянии".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>CHARM</Key>
              <RankAdd>1</RankAdd>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>CAASKDEC</Key>
          <Name>Ранг в Выдержке</Name>
          <Description>Каамаси может начать игру с одним рангом в "Выдержке".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>DISC</Key>
              <RankAdd>1</RankAdd>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>CAAAB2</Key>
      <Name>Память</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CAAAB2CLAW</Key>
          <Name>Мемнии</Name>
          <Description>Один раз за сессию Каамаси может сформировать новый мемнис, который охватывает одну сцену или бой. В любой момент Каамаси может вспомнить любой мемнис, который он сформировал или стал свидетелем, или поделиться им с другим Каамаси или чувствительным к Силе.</Description>
          <DieModifiers>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
