<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>CATHAR</Key>
  <Name>Катар</Name>
  <Description>
    [H4]Катар[h4]

Катары - вид кошачьих, двуногих гуманоидов, обитающих на планете Катар, планете саванн и суровых возвышенностей. Они известны своей преданностью, страстью и вспыльчивостью. Быстрые и сильные, они считаются отличными воинами и преданными, эффективными хищниками. У катаров высокие моральные ценности, усвоенные как в семье, так и в обществе. Их самки ценятся как рабыни, в то время как самцы обычно считаются слишком неуправляемыми для рабства.

[P][B]Физиология:[b]У обычных катаров покрытое мехом тело с густой гривой. У них ярко выраженные втягивающиеся когти, способные наносить мощные удары по врагам и добыче. Их тела также обладают способностью к быстрому исцелению. В среднем рост катаров составляет от 1,5 до 1,9 метра. Эти черты делают их идеальными специалистами по рукопашному бою.

[P]В расе катаров есть еще два подвида, известные как Юхани и Мир'Ро. Оба они заметно менее похожи на кошек, чем обычные катары. Катары рождаются в помете.

[P][B]Общество:[b] На своей родной планете катары живут в городах, построенных в гигантских деревьях, и объединены в кланы, которыми управляют "старейшины". Истории их великих героев часто вырезаются на стволах этих деревьев-домов для последующих поколений. Катары однолюбы, и если один из них умирает, то оставшийся в живых никогда не вступает в отношения с другим. Общество клана катаров включает в себя грандиозные представления и празднования, особенно в честь своих героев. Их религия включает ритуал, известный как "Кровавая охота", в котором воины-катары в одиночку вступают в бой с целыми гнездами Килтиков, чтобы обрести честь и очистить себя от внутренней тьмы.

[P][B]Родной мир:[b] Катар - родная планета расы Катаров, заполненная множеством экологических ниш и огромными хищными насекомыми. Туземцы живут в городах-деревьях, в то время как обширные территории планеты бесплодны из-за жуков-килтиков. Гигантские рогатые попрыгунчики часто убиваются представителями рода Катаров во время кровавых охот.

[P][B]Язык:[b] Родной язык катаров - катарский, на котором некоторые слова произносятся с рычанием.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <AllSkillKey>BRAWL</AllSkillKey>
      <DamageAdd>1</DamageAdd>
      <Crit>3</Crit>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>CATHABSK</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CATHSKCH</Key>
          <Name>Ранг в Атлетике</Name>
          <Description>Катар начинает игру с одним рангом "Атлетики".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>ATHL</Key>
              <RankAdd>1</RankAdd>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>CATHSKDEC</Key>
          <Name>Ранг в Скрытности</Name>
          <Description>Катар начинает игру с одним рангом "Скрытности".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>STEAL</Key>
              <RankAdd>1</RankAdd>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>CATHAB1</Key>
      <Name>Когти</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CATHAB1CLAW</Key>
          <Name>Может использовать когти в бою</Name>
          <Description>Когда Катар делает проверку "Грубой силы", чтобы нанести урон противнику, его атака наносит +1 очко урона и имеет крит. рейтинг 3.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>  </OptionChoices>
</Species>
