<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>CEREAN</Key>
  <Name>Цереанин</Name>
  <Description>
    [H4]Цереанин[h4]

Цереаны - особый вид. Хотя внешне они похожи на людей, их единственное заметное отличие - вытянутый, почти конусообразный череп, в котором располагаются большие бинарные мозги (по сути, два мозга, тесно связанные друг с другом). Благодаря бинарному мозгу представители этого гуманоидного вида могут одновременно работать над несколькими направлениями мысли и обладают необычайными умственными способностями. Этот вид также известен вниманием к деталям и культурной склонностью к длительному созерцанию.

[P][B]Физиология:[b] Цереане - млекопитающие, их анатомия очень похожа на человеческую. Наиболее заметные отличия - наличие увеличенного, конического черепа для размещения бинарной структуры мозга, а также пары сердец для улучшения кровообращения. Цереаны, как правило, считаются несколько менее физически координированными, чем люди.

[P]Цереаны отличаются необычным половым диморфизмом. Рождаемость самок превышает рождаемость самцов в соотношении двадцать к одному. Кроме того, самцы стареют быстрее самок. Таким образом, в популяции цереанов преобладают самки.

[P][B]Общество:[b] Культура цереанов сосредоточена на сохранении неповрежденных частей их родного мира и жизни в гармонии с природой. Медитация занимает центральное место в их жизни, часто в сочетании с кристаллами каша. Эти камни способствуют успокоению и очищению разума, помогая пользователям использовать свою природную энергию.
[P]Отчасти из-за несбалансированного соотношения полов. Общество цереанов в основном матриархальное. Правительство управляется президентом, который работает с Советом старейшин. Решения принимаются только после длительных обсуждений, в ходе которых тщательно анализируются обе стороны вопроса и прилагаются все усилия для достижения объективности. Примечательно, что как только совет принимает решение, оно становится окончательным и не подлежит обжалованию. Цереане настолько верят в свою непогрешимость, что считают все решения, принятые советом, правильными. Пересмотр такого решения может произойти только в связи с изменением обстоятельств или появлением новой, ранее неизвестной информации.

[P]Традиции играют важную роль в жизни цереанов. Все начинается с имени человека. У большинства цереанцев три имени, доставшиеся им от родителей, бабушек и дедушек. Стиль одежды также очень традиционен и складывался веками. Многие цереанцы тренируются в обращении с древним изогнутым мечом, известным как шьям. Дуэлянты часто используют высокохудожественный и стилизованный стиль боя как способ выплеснуть свою агрессию. Некоторые утверждают, что такой катарсис играет важную роль в сохранении мирного общества.

[P][B]Родной мир:[b] Церея - мир Среднего кольца с сильными изоляционистскими тенденциями. Исторически являясь зеленым раем, Церея выбрала нейтральную позицию во время Войн клонов. Однако она позволила большому количеству беженцев, перемещенных в результате боевых действий, поселиться в своих анклавах, что привело к огромному демографическому давлению и культурным столкновениям. После Войн клонов Цереа старалась оставаться изолированной от галактики в целом.

[P][B]Язык:[b] Все цереаны изучают бейсик язык в детстве, так же как и родной цереанский. В цереанском языке используются глоттальные смычные и большое количество длинных сложных слов.</Description>
  <Source Page="54">Книга правил: Сила и судьба</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>13</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>VIGIL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
    <SkillModifier>
      <Key />
      <RankStart>0</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <isCareer>true</isCareer>
      <SkillType>Knowledge</SkillType>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
  </OptionChoices>
</Species>
