<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>CHADRA</Key>
  <Name>Чадра-Фан</Name>
  <Description>
    [H4]Чадра-Фан[h4]

В галактике найдется немного видов, которые были бы столь же общительны или столь же непомерно веселы и разговорчивы, как чадра-фаны. Эти грызуны-энтузиасты распространились по всей галактике в качестве свободных торговцев или рабов, наслаждаясь жизнью, которую они считают чередой захватывающих приключений. Несмотря на отсутствие какого-либо формального обучения, большинство чадра-фанов - искусные механики и возится практически со всеми устройствами, которые им попадаются. Поэтому владельцы магазинов склонны запирать свои витрины, если туда заходит чадра-фан.

[P][B]Физиология:[b] Произошедшие от мелких млекопитающих, обитающих на деревьях, чадра-фаны сохранили природную способность к лазанию. Чадра-фаны - небольшие гуманоиды с лицом грызуна, покрытые коротким густым мехом, цвет которого варьируется от светло-русого до темно-умбрового или черного. На их лицах большие черные глаза, массивные уши, похожие на уши летучей мыши, и четыре ноздри на конце короткого рыла, которое заканчивается зубцами. Чадра-фаны иногда носят длинные платья и плащи поверх своих мохнатых тел, но так же часто на них можно увидеть не более чем пояс с инструментами.

[P]Чадра-фаны обладают острыми чувствами. Их зрение простирается до инфракрасного диапазона, а слух - гораздо выше, чем у большинства гуманоидов. Верхние ноздри у них хеморецептивные, что позволяет им определять феромоны, которые они также могут источать. Эти ароматические маркеры играют решающую роль в отличии самцов от самок и в ритуалах ухаживания чадра-фанов. Метаболизм чадра-фанов очень высок, а цикл сна разделен на короткие двухчасовые сны.

[P][B]Общество:[b] Чрезмерно общительные чадра-фаны дружелюбны до безумия и склонны привязываться почти к каждому встречному. Часто можно оскорбить человека, сказав, что он обладает характером, который может понравиться только чадра-фану. Однако, несмотря на то, что Чадра-Фаны любят компанию всех и каждого, они не очень хорошо справляются с одиночеством. Многие чадра-фаны умерли от одиночества, будучи вынужденными проводить длительные периоды времени в уединении. Депрессия и другие психологические заболевания - обычное дело для тех, кто долгое время провел без компании.

[P]На Чаде чадра-фаны живут в небольших жилищах из киперилла на верхушках деревьев, соединенных рядом самодельных мостов и платформ. За последние несколько столетий на планете произошло несколько землетрясений, вызвавших мощные цунами, включая гигантскую катастрофу десятилетней давности, которая уничтожила большую часть жизни на планете. Эти гигантские волны уничтожили большинство попыток урбанизации на Чадра-Фане, ограничившись гибкими деревьями киперилла. Цунами также породили неестественный страх перед утоплением и водой в целом у всего вида.

[P]Штормы занимают столь важное место в жизни чадра-фанов, что многие из них до сих пор следуют религии, организованной вокруг божества, которое, как считается, живет на дне океана. Это божество управляет всем океаном, и когда чадра-фаны огорчают его, он яростно размахивает хвостом и создает цунами. Религия эта древняя, и хотя лишь небольшой процент людей посвящен в нее, большинство чадра-фанов знают о ней.

[P]Из-за этих частых катастроф чадра-фаны часто вынуждены собирать и восстанавливать свои дома в других местах. В результате им чужды понятия личного пространства и частной собственности, и чадра-фаны позорно возились с чужими технологическими предметами, не спрашивая разрешения. Эта непреодолимая тяга часто приводит их к неприятностям.

[P]Спрос на технику Чадра-Фанов, собранную с нуля, растет благодаря недавнему движению, которое относится к гаджетам как к искусным скульптурам. Эти штуковины собираются из запасных частей, обычных предметов и компонентов, адаптированных для неожиданного применения, с эстетикой дизайна Chadra-Fan kit-basher. Собранные на заказ устройства часто продаются на негласных аукционах, благодаря тому, что в торгах участвуют представители крупных корпораций, заинтересованные в патентной погоне. Чадра-Фаны популярны в инженерных аналитических центрах благодаря своему неортодоксальному подходу к каннибализации существующих технологий и их перепрофилированию в нечто неожиданное.
[P][B]Родной мир:[b] Известный также как Чад Илл и Чадра, Чад - это малонаселенный водный мир, расположенный недалеко от Перлемианского торгового пути в секторе Джоспро Внешнего кольца. У Чада эксцентричная орбита, из-за чего он попеременно становится то третьей, то четвертой планетой в системе Чада. У Чада девять лун, которые создают сложную систему приливов и отливов, способную вызвать мощные цунами при малейшем влиянии полурегулярных землетрясений. Чадра-фаны живут в городах на верхушках деревьев среди киперилловых заливов, а человеческие колонисты - на борту массивных ранчер-арок.

[P]Чад - сельскохозяйственный мир, один из крупнейших экспортеров молока в галактике. Лактиль - послушный копытный стадный зверь, который производит большое количество молока, несмотря на нехватку пастбищ. Чад известен в галактике своими сырами и изысканными сливками для кафе. Несмотря на популярность молочных продуктов, большая часть сельскохозяйственного экспорта Чада приходится на водные ресурсы.

[P]Чадра-фаны выращивают бродячую ламинарию и слизней на плантациях, большую часть которых экспортируют как корм для стадных животных, хотя бродячая ламинария обладает и лечебными свойствами, применяемыми по всей галактике. Самые смелые чадра-фаны и человеческие колонисты живут на больших океанских платформах или передвижных ковчегах, где они занимаются разведением массивных, размером с корвет, билдогов и послушных морских коров. Большинство таких ранчо оснащены дистанционно управляемой системой буев, которые издают удар током, если бренное существо подплывает слишком близко. Часто владельцы ранчо ухаживают за своим стадом, сидя на спине ки'эна, цаэлка или метнапа - трех очень похожих длинношеих земноводных, известных своей грацией в воде и мелодичными призывами.

[P][B]Язык:[b] Родной язык чадра-фанов состоит из высокочастотного стрекотания и писка, доходящего до ультразвукового диапазона. Из-за ограниченности слуха и голосовых связок большинства гуманоидов чадра-фаны, не владеющие бейсиком, часто нуждаются в переводчике или протокольном дроиде. Однако большинство чадра-фанов говорят на бейсике, благодаря десяткам ковчегов человеческих колоний, плавающих в океанах Чада. В языке чадра-фанов не используется пауза или тишина для разделения слов или мыслей, поэтому они говорят на бейсике очень быстро, бесконечно нанизывая слова и предложения друг на друга без пауз. Их базовый язык звучит высокочастотно и визгливо, и может быстро надоесть тем, кто предпочитает тишину и покой.</Description>
  <Source Page="20">Дополнение: Все по плану</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>MECH</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>CHADAB1</Key>
      <Name>Внимания</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CHADAB1OP1</Key>
          <Name>Острые чувства</Name>
          <Description>Чандра-Фан убирают до [REMSETBACK][REMSETBACK] с проверок "Внимания" из-за острых чувств.</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>PERC</SkillKey>
              <SetbackCount>2</SetbackCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>CHADAB2</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CHADAB1SIZ</Key>
          <Name>Уменьшенный силуэт</Name>
          <Description>Чадра-Фан имеет силуэт 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
