<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>CHAGRIAN</Key>
  <Name>Чагриан</Name>
  <Description>[H4]Чагриан[h4]

Чагрианцы - уравновешенный и спокойный вид, мирный и стоический. Они родом с богатой планеты, и мало кто из местных чагрианцев не испытывает нужды в предметах первой необходимости и даже во многих предметах роскоши. Поэтому чагрианцы редко бывают жадными или скупыми, а их желания редко мотивированы такими базовыми потребностями. Кроме того, чагрианцы - приверженцы порядка и закона, и они не желают отступать от привычных им правовых и бюрократических систем. Благодаря таким пристрастиям из чагрианцев получаются отличные солдаты, командиры и дипломаты.
[P][B]Физиология:[b] Чагриане начинают свою жизнь в виде неполовозрелого головастика длиной около тридцати сантиметров. Они рождаются в кладке из двух или трех братьев и сестер, и родители ухаживают за ними в герметичных ванночках, хранящихся в доме. По мере взросления у чагрианских детей развиваются руки, ноги и легкие, позволяющие им дышать воздухом. Когда конечности полностью развиваются, молодые чагриане покидают воду, и последние остатки их промежуточной физиологии начинают исчезать. Взрослые чагриане имеют гуманоидную форму и в среднем достигают двух метров в высоту. Они обладают мощными, мускулистыми телами, хорошо приспособленными для плавания и тяжелого труда. В результате воздействия нестабильного солнца во время эволюции их родной планеты кожа чагрианцев имеет цвет от светло-голубого до лазурного и индиго, что обеспечивает им врожденную устойчивость к вредному излучению. Хотя солнце на их планете стабильно уже тысячелетия, эта устойчивость к радиации стала доминирующей чертой их вида.
[P]Чагриане обладают элегантными рогами, растущими по бокам головы. У самцов на черепе есть второй комплект, называемый летторнами. Когда-то рога использовались во время брачных ритуалов, а затем стали оружием во время официальных дуэлей. Хотя дуэли за пару с тех пор были запрещены, чагрианцы, особенно мужчины, считают свои рога признаком статуса. Значительная часть ежедневного личного ритуала чагрианцев состоит из ухода за рогами, подпиливания и украшения их в нехарактерном для них проявлении тщеславия.
[P]Несмотря на наличие легких, дышащих воздухом, чагрианцам так же комфортно под волнами своей планеты, как и над ними. Они прекрасно плавают, а их глаза развились так, чтобы помогать им видеть в тусклом, субаквальном свете. Способные дышать под водой, чагрианцы могут оставаться под водой месяцами и годами без каких-либо последствий. Они легко приспосабливаются к морям других планет, если химический состав чужого океана схож с химическим составом их собственной планеты.
[P]Из-за постоянного контакта с солеными океанами своей планеты чагрианцы не чувствуют ничего, кроме соли. В результате их чувство вкуса невероятно слабое, и они получают мало удовольствия от еды. Вместо того чтобы пробовать пищу, чагрианские языки служат для усиления обоняния, как у некоторых видов рептилий. Поэтому их часто можно увидеть, когда они ненадолго высовывают язык, оценивая пригодность незнакомой еды или напитков.
[P][B]Общество:[b] Чагрианское общество законопослушно и миролюбиво. Справедливость, как юридическая, так и социальная, ценится превыше всего, а чагрианские суды - одни из самых справедливых и сбалансированных в галактике. Как уголовные, так и гражданские расследования проводятся тщательно и скрупулезно, и даже самые безобидные улики тщательно изучаются. Даже те чагрианцы, которые предстают перед судом, с готовностью признают свою вину, и только самые отъявленные чагрианцы отрицают выдвинутые против них обвинения, если они правдивы. Благодаря этому большинство уголовных процессов проходят в короткие сроки и без лишней шумихи.
[P]Учитывая, что их родной мир ориентирован на туризм, чагриане сговорчивы и послушны - иногда до безобразия. Несмотря на это желание угодить другим, чагриане не чужды жестокости и предвзятости. Более того, их богатая культура позволяет им быстрее замечать социальную несправедливость, чем другим, менее привилегированным видам, которые в противном случае могли бы считать такое несправедливое отношение нормальным.
[P]Благодаря богатству родного мира и тем удобствам, которыми пользуется его население, - например, прекрасному медицинскому обслуживанию, высшему образованию и социальному равенству - чагрианцы редко в чем-либо нуждаются. В результате их легко обеспокоить такими понятиями, как предрассудки, бездомность, болезни и голод, особенно когда они сталкиваются с ними в других мирах. Многие чагрианцы настолько тронуты подобными явлениями, что стремятся исправить ситуацию, будь то благотворительность, прямые действия или использование местных законов для инициирования долгосрочных изменений.
[P]Основу экономики Чагрии составляет туризм. Чампала всегда была популярным курортным местом для состоятельных путешественников из Цетнральных миров и других. Теплый климат, чистейшие пляжи и дружелюбные жители планеты привлекали миллионы посетителей каждый год. К сожалению, выбор чагрианцев в пользу Альянса повстанцев, а также последующая оккупация Чампалы Империей привели к тому, что туристическая индустрия стала сокращаться в геометрической прогрессии. 
[P]Империя десятикратно расширила добычу полезных ископаемых и производство на Чампале, в результате чего некогда чистейшие моря стали отравлены промышленным загрязнением. Чагрианцы переносят бремя имперской оккупации с характерным для них стоицизмом, разрываясь между стремлением к свободе и нежеланием видеть, как их общество затаптывается под сапогами имперской жестокости.
[P][B]Язык:[b] Родной язык чагрианов называется чагри, это приятный язык, который редко используется за пределами Чампалы. Хотя немногие чагрийцы, живущие на Чампале, говорят на бейсике, те, кто отправляется в галактику, осваивают его с относительной легкостью.
[P][B]Жизнь в Альянсе:[b] После прихода к власти Палпатина чагрианцы правильно поняли, что Империя - это жестокий и безжалостный режим. С тех пор многие чагрианцы присоединились к Альянсу повстанцев и оказали неоценимую помощь в освобождении многих водных миров, в том числе Мон Кала, от тирании Империи.
[P]Благодаря своей склонности к соблюдению законов, в том числе и военного кодекса, чагрианцы становятся отличными командирами. Они также являются способными дипломатами, солдатами и шпионами, хотя из-за отсутствия у их вида технологических ноу-хау среди чагрианцев мало инженеров.</Description>
  <Source Page="19">Дополнение: Лидерство на примере</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>RESIL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>2</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
      <SkillType />
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>KNOWSPEC</Key>
      <RankStart>0</RankStart>
      <RankAdd>1</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>CHAGRIANCH1</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CHAGRIANCH1OP1</Key>
          <Name>Амфибия</Name>
          <Description>Чагриане могут дышать под водой без штрафа и никогда не получают штрафов за передвижение по воде.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
