<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>CHEVIN</Key>
  <Name>Чевин</Name>
  <Description>[H4]Чевин[h4]

Чевины крепко сложены, их трудно не заметить: они выше людей и почти вдвое шире. У них крупные, кожистые лица и длинные, выдающиеся вперед морды. Их непроницаемая серая кожа натянута на толстые мускулистые конечности, а обоняние достаточно изощренно, чтобы распознать ящик с подкрашенной водой в партии бустеров синего цвета. Когда-то чевины были охотниками, но теперь они известны тем, что охотятся на кредиты, и в этом их уникальное мастерство.

[P]Торговля - важное занятие для чевинов, как между собой, так и в межпланетном масштабе. Они гордятся своей деловой хваткой и считают, что богатство равносильно престижу. Их основной экспорт - рабы и технологии, связанные с рабами, единственные технологии, которые они разработали сами. Основным покупателем последних является Империя. По этой причине большинство чевинов считают, что Империя хороша для бизнеса, и поэтому принимают и поддерживают Новый порядок Палпатина.

[P]Среди других видов чевины заслужили репутацию безжалостных. Они ведут жесткую торговлю, а их оппортунистическая натура означает, что они наживаются на тех, кто в этом нуждается. По стандартам чевинов, если колония готова заплатить больше, чем стоят продукты питания, чтобы не умереть с голоду, то и торговец должен брать больше. Если капитану звездолета срочно нужна запчасть или он рискует попасть в плен к имперцам, запрашивать менее высокую цену не имеет никакого делового смысла. Этикет Чевина требует честности, а не милосердия.

[P]В культуре, одержимой коммерцией, честность играет важную роль. В конце концов, честность - важнейший компонент доверия. Без доверия торговля и обмен между деревнями чевинов не будут работать. В результате моральный кодекс чевинов требует от них неукоснительной честности, поэтому чевины никогда не отказываются выполнять свою часть сделки. С другой стороны, они ожидают соблюдения тех же ценностей от других видов, с которыми имеют дело, и в случае двойного обмана проявляют жестокость и неумолимость в стремлении отомстить.

[P][B]Физиология:[b] Чевины сильны и выносливы, их толстая шкура одновременно изолирующая и нечувствительная. Они поглощают урон, и нужно очень постараться, чтобы ранить чевина или даже причинить ему боль. Мало кто из гуманоидов может успешно бороться с чевином, используя не более чем бластер. К счастью, хотя по своей природе чевины агрессивны, при наличии выбора они скорее пойдут на переговоры, чем на драку. Так они зарабатывают больше кредитов.

[P]Глаза чевинов с двойными веками позволяют им видеть в песчаные бури и метели. Когда-то они использовали свои длинные морды, чтобы выслеживать добычу, поэтому их обоняние очень развито. Сейчас они чаще используют его для проверки качества товаров, чем для того, чтобы идти по следу бэкшинов.

[P][B]Общество:[b] На Винсоте чевины эволюционировали вместе с шевинами, другими разумными существами на планете. Чевины, будучи более агрессивными и выносливыми бойцами, давно завоевали и поработили своих соседей, близких к людям. Когда-то чевины были охотниками-собирателями, но, став рабовладельцами, они стали зависеть от чевов. Их рабы занимаются производством и сельским хозяйством, а сами чевины стали опытными торговцами и делегатами, которые любят командовать. Чевины требуют к себе уважения и процветают, занимая доминирующие позиции, поэтому они хорошо подходят для руководящих должностей. Они умеют чувствовать потенциал в других людях и использовать его с пользой.

[P]Чевины - мигрирующий вид, они живут в движущихся деревнях, используя транспортные средства под названием домики для перевозки своих семей и товаров, в то время как их рабы идут рядом. Хотя диктаторы чевинов никогда не покидают столицы планеты, деревни чевинов редко остаются на одном месте надолго. Поэтому неудивительно, что чевины с удовольствием покидают родную планету для торговли, устраивая свой дом в любом месте.

[P]В обществе чевинов принято считать, что более агрессивные из них поднимаются выше и добиваются большего, становясь лидерами в политике и бизнесе. Однако чевин возразит, что так происходит везде, где бы он ни оказался. Галактика - опасное и неумолимое место, поэтому чевин должен быть сильным и безжалостным, чтобы выжить. Такой мрачный взгляд на вещи - типичная черта чевинов, и поэтому большинство их отношений с другими видами - деловые.

[P][B]Родной мир:[b] Родная планета чевинов Винсот находится во Внешнем кольце. Рельеф планеты очень разнообразен: от ледяных шапок на полюсах до пустынь, гор и прерий. Хотя благодаря своему строптивому телосложению чевины могут жить практически везде, на Винсоте они обычно кочуют по обширным травянистым равнинам.

[P][B]Язык:[b] Официальный язык Винсота - Чевин. Большинство чевинов также учатся говорить на бейсике, что необходимо для торговли и путешествий. Они также следят за тем, чтобы их рабы говорили и на чевинском, и на бейсике.</Description>
  <Source Page="21">Дополнение: Далекие горизонты</Source>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>80</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>NEG</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>DURA</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>CHEVINOC1</Key>
      <Name>Нюх</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CHEVINOC1OP1</Key>
          <Name>Развитое обоняние</Name>
          <Description>Чевин добавляет [BOOST] к проверкам "Внимания", связанным с обонянием.</Description>
          <DieModifiers>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>
