<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>CHISS</Key>
  <Name>Чисс</Name>
  <Description>
    [H4]Чисс[h4]

Глубоко уважая искусство и творческие достижения, чисс исследуют тайны галактики, сохраняя при этом свои собственные загадки о своем происхождении. Они прекрасно решают проблемы и обладают стратегическим мышлением, а их совместимость как с людьми, так и с нелюдями делает их отличными связующими звеньями между разрозненными культурами.

[P][B]Физиология:[b] Почти люди с темно-синей кожей и светящимися красными глазами. Цвет их кожи и глаз становится тем интенсивнее, чем выше концентрация кислорода, в которой они находятся. В среднем чисс более физически развиты и в целом более привлекательны, чем обычные люди, если, конечно, их не отпугивают кожа и глаза. Волосы у них повсеместно черные, за исключением серебристых, встречающихся у людей преклонного возраста.

[P]Генетический анализ показывает, что чисс - это ответвление человечества, скорее всего, восходящее к самым ранним эпохам экспансии. Тысячелетия подземной жизни значительно изменили их биологию. Это привело не только к изменению их внешности по сравнению со стандартной человеческой, но и к увеличению силы, выносливости и других физических качеств по сравнению с обычными людьми. Кроме того, они гораздо быстрее достигают физической зрелости: большинство из них становятся физически и эмоционально зрелыми уже в раннем подростковом возрасте, а в среднем чисс живут около 80 стандартных лет.

[P][B]Общество:[b] Осторожные, вдумчивые и высококультурные, чиссы на протяжении всей своей долгой истории остаются замкнутой цивилизацией. Редкие люди отваживаются выйти за пределы Асценденции Чиссов, поскольку большинство предпочитает держаться в безопасности общества, которое они почитают как высшее. Искусство, культура, интеллектуальное развитие и дисциплина высоко ценятся среди чисс, и они приложили немало усилий, чтобы построить общество, которое опирается не на экономические достижения, а на личный рост и вклад в общество в целом.

[P]Те чиссы, которые все же осмеливаются выйти в широкую галактику, делают это, как правило, с глубоким уважением к желанию своих народов оставаться в стороне от Империи и ее борьбы. Немногие существа за пределами Чиссов даже не знают, где находится Асценденция, что для них является предпочтительным положением вещей. Отдельные Чиссы видят среди звезд возможность для большого личностного роста, а также шанс узнать много нового, что они могут взять с собой в свой народ.

[P][B]Родной мир:[b] Хотя большинство Чиссов считают, что их мир был своего рода тропическим раем, когда их предки впервые высадились на него, планета Ксилла вступила в полномасштабный ледниковый период почти 5 000 лет назад. В итоге ледники захватили поверхность мира, загнав технологически развитых людей под землю. Там, в тысячах укрытий, построенных для эффективного управления ресурсами и энергией, с обширными сетями проходов для поддержания связи и единства цивилизации, Чиссы процветают как вид.

[P][B]Язык:[b] Хотя любой исследователь Чисса знает бейсик, он также свободно владеет языком, на котором могут говорить только представители его вида - Чын. Хотя Чиссы биологически связаны с людьми и похожи на них в большинстве своем, они обладают определенными особенностями голосового аппарата, которые позволяют им издавать звуки и текстуры, делающие их речь странно красивой для многих других видов. Структура языка, основанная на контекстно-зависимых сочетаниях слов для выражения идей, а также уникальная природа вокальных способностей Чиссов обусловили необходимость принятия ими торговых языков. Си Бисти и Миннисиат хорошо послужили этому виду после того, как они впервые вышли за пределы своей родной планеты, Ксиллы.</Description>
  <Source Page="20">Дополнение: Шаг в неизвестность</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>COOL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>CHABSK</Key>
      <Name>Зрение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CHSKCH</Key>
          <Name>Инфразрение</Name>
          <Description>Чиссы приспособились видеть как в инфракрасном, так и в обычном визуальном спектре. Это позволяет персонажам Чиссам убирать до [SETBACK], добавляемого к проверкам из-за условий освещения.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
