<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>CLAWDITE</Key>
  <Name>Клоудит</Name>
  <Description>
    [H4]Клоудит[h4]
Родом с планеты Золан в Срединном кольце, клоудиты известны в остальной части галактики прежде всего своей врожденной способностью трансформировать свой облик. Эта способность придает их виду ценность для всей Галактики, намного превышающую любой другой экспорт их родного мира, к неудовольствию многих клоудитов, некоторые из которых считают, что культурный и технологический вклад их вида в галактическую культуру игнорируется из-за зацикленности на их очень необычной генетической способности. Благодаря своим способностям к изменению формы, клоудиты пользуются большим спросом в профессиях, ориентированных на обман, включая шпионаж и другие, еще менее пикантные занятия. Их природные способности и редкость придают представителям вида легендарный статус шпионов и информаторов. Слухи о присутствии клоудитов, естественно, заставляют виновных быть более бдительными, а преступный лорд, нанимающий клоудита, приобретает престиж за счет его найма.
[P][B]Физиология:[b] Клоудиты - гуманоиды с чертами рептилий. Их кожа имеет грубую текстуру и обычно варьируется по цвету от бледно-желтого до темно-зеленого. Зрачки их больших глаз щелевидные, а цвет радужной оболочки варьируется от желтого до темно-синего. Однако многие галактические граждане, общающиеся с клоудитами, никогда не видят этой формы и даже не знают, что имеют дело с клоудитом. Некоторые клоудиты создают одну предпочтительную личину, которую они используют для публичных дел, никогда не показывая свою истинную форму. Это имеет ряд преимуществ: от того, что они могут застать врасплох потенциальных врагов, когда раскроют себя, до того, что подозрения в том, что они могут быть лазутчиками, сводятся к минимуму. Ведь когда люди знают, что рядом находится клоудит, они, как правило, становятся более осторожными. С другой стороны, некоторые клоудиты используют это в своих интересах, открыто демонстрируя свою истинную форму, чтобы напомнить всем о своих уникальных способностях - особенно если эти способности помогают в работе. Те клоудиты, которые не полагаются на свою способность к перевоплощению в профессиональных целях, обычно остаются в своем стандартном состоянии в окружении других людей, чтобы убедить их в том, что они действуют добросовестно. Эта практика зависит от конкретного человека и от ожиданий компании, в которой он находится в данный момент.
[P]У клоудитов есть две неотъемлемые физиологические особенности, которые позволяют им менять форму. Первая - это особо сложные хроматофоры, существующие в клетках их кожи. Они позволяют им менять цвет кожи по своему желанию, и при достаточной практике клоудиты могут подобрать практически любой цвет, который воспринимают их глаза. Второе - способность сознательно и очень точно контролировать лимфатическую систему. Используя этот контроль, обученный клоудит может физически уменьшать и увеличивать части своего тела, растягивая кожу и принимая различные формы. Воспроизведение определенной внешности таким образом требует практики.
[P]Поскольку при изменении формы клоудиты полагаются на внутренние способности своего тела, они не могут изменять свою массу в процессе. Это означает, что они могут незначительно изменять свой размер в зависимости от плотности тела, но не могут существенно расти или уменьшаться. Их гуманоидная анатомия также не позволяет им перемещать органы, за исключением поверхностных. Чтобы компенсировать это ограничение, некоторые клоудиты носят автоматический солевой насос. Это позволяет им регулировать количество жидкости в организме, увеличивая способность изменять свой размер в ограниченных пределах.
[P][B]Общество:[b] Клоудиты особенно склонны к индивидуализму, и многие из них с трудом устанавливают тесные связи, даже или особенно с представителями своего вида. Отчасти это объясняется изменчивостью их внешности. Доверенный контакт может исчезнуть вместе с общим ресурсом, а лживый человек может легко принять чужую личность. В связи с этим общество на Золане разработало различные меры по проверке личности. Политические и социальные организации зависят от высокого уровня избыточности, а записи ведутся в открытом виде, чтобы люди могли свободно проверять чужую работу. Тем не менее, личная ответственность и подотчетность остаются сложными принципами на протяжении всей истории Клоудитов. Большинство когдитов осторожны даже при приветствии знакомых людей и полагаются на разговорную речь и черты характера гораздо больше, чем на внешность, чтобы подтвердить личность.
[P]Выход клоудитов на большую галактическую сцену оказал существенное влияние на их культуру и отношение к своим способностям. Их уникальная способность к перевоплощению сделала клоудитов идеальными шпионами, и многих из них стали нанимать для работы за пределами планеты правительства, преступные синдикаты и военные организации. Сейчас клоудитов можно встретить по всему Внешнему кольцу - хотя некоторые клоудиты живут в тайне, предпочитая, чтобы их знакомые не знали об их истинном виде, чтобы они не доверяли им или, что еще хуже, не пытались использовать его в своих целях.
[P][B]Родной мир:[b] Золан - теплый и засушливый мир, расположенный недалеко от Кореллианского Пути. Во время становления вида клоудитов всплеск солнечной активности привел к тому, что мир был омыт радиацией. Способность клоудитов изменять цвет кожи и форму тела стала одной из многих адаптаций, вызванных этим масштабным изменением климата Золана. Хищные монзу и многие другие виды Золана разделяют этот признак, хотя многие виды разработали различные способы выживания, несмотря на продолжающуюся радиационную бомбардировку. Как и любое событие, нарушающее период эволюционного стазиса, большинство форм жизни Золана не смогли справиться с повышенной радиацией и быстро вымерли, а те, что остались, сильно изменились под ее воздействием.
[P]Уровень радиации на Золане постепенно возвращался к более приемлемому для жизни уровню, когда звезда завершала свой экстремальный цикл излучения. Черты, выработанные для выживания в этой катастрофе, были использованы в новых целях, что привело к появлению видов, способных менять свою физиологию, а также видов с толстой костной пластиной для защиты от радиоактивного излучения. Кроме того, вымирание изменило облик Золана. Большая часть планеты превратилась в безлюдные пустоши. Большинство растений и животных, которые когда-то обитали здесь, были уничтожены, а новые формы жизни лишь медленно проникали в наиболее опустошенные регионы.
[P]Эта планетарная трансформация оказала серьезное влияние на окружающую среду, а также на способность планеты обеспечивать население Клоудитов. На самом деле, нехватка ресурсов, скорее всего, способствовала осторожности и самоустранению клоудитов в процессе их развития.
[P][B]Язык:[b] Практически все клоудиты свободно владеют бейсиком. Золанский - их родной язык, хотя его редко можно услышать за пределами планеты. Клоудиты обычно отказываются обучать золанскому жителей других миров, и он используется в качестве основного языка только в сельских районах их мира. Во время редких встреч клоудитов за пределами планеты они часто используют золанский как тайный язык, чтобы идентифицировать себя, не нарушая прикрытия.
[P][B]Жизнь на периферии:[b] Клоудиты предпочитают профессии, в которых приоритет отдается независимой компетентности. Многие клоудиты работают контрабандистами или охотниками за головами, но многие из них используют свои способности к перевоплощению в более гнусных (или, по крайней мере, корыстных) целях, а также в качестве исследователей, техников или специализированных колонистов. Многие клоудиты, выходцы с Золана, предпочитают самостоятельные профессии, в которых они в значительной степени контролируют себя, а не полагаются на то, что другие будут действовать в их интересах.</Description>
  <Source Page="20">Дополнение: Без дезинтеграций</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <Experience>95</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>RESIL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>INDIS</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>CLAWDITECH1</Key>
      <Name>Внешность</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CLAWDITECH1OP1</Key>
          <Name>Чейнжлинг</Name>
          <Description>в качестве действия можно получить 3 "усталости" и сделать проверку на "Cтойкость" со сложностью ([DI][DI]), чтобы изменить внешность, чтобы соответствовать ранее наблюдаемому силуэту 1 персонажа. Наблюдатель должен сделать встречную проверку [B]Внимания против Обмана[b], чтобы обнаружить, что что-то не так.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
