<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>CLONE</Key>
  <Name>Клон</Name>
  <Description>[H4]Клон[h4]
Большинство граждан Галактической Республики считают клонов синонимом Великой армии Республики. Считаясь такими же безликими, одинаковыми и безэмоциональными, как и члены армии дроидов, с которым они сражаются, клоны знают о своем происхождении и предназначении. Вместо того чтобы бороться со своей судьбой, большинство клонов Республики полностью принимают свою жизнь, созданную инженерами, празднуя свое предназначение и происхождение.
[P]С определенной точки зрения, клоны Великой Армии Республики обладают самой сильной этической структурой в галактике. Они сражаются во имя высшего блага: безопасности и защиты Галактической Республики. Они охотно жертвуют собой ради своих братьев по оружию. Большинство даже не подумает предать эти идеалы. Кто еще из разумных может сказать такое?
[P][B]Физиология:[b] Физически идентичные и основанные на генетическом шаблоне охотника за головами Джанго Фетта, клоны могут считаться обычными людьми, хотя стареют они гораздо быстрее, что необходимо для создания и поддержания боевых сил. Почти все клоны имеют черные волосы, темно-карий цвет глаз и оливковый оттенок кожи Джанго Фетта. Существуют некоторые генетические варианты, но большинство из них живут на Камино в качестве примеров или позора.
[P][B]Общество:[b] Генетически приспособленные к послушанию и обученные преданности, клоны развивают чувство семьи со своими сверстниками и многими командирами, которые для них как братья и мудрые старцы. Несмотря на то что рыцари-джедаи и магистры-джедаи выполняют функции генералов и высокопоставленных командиров, формируя и оказывая глубокое влияние на жизнь клонов, клоны не считают их семьей. Например, хотя можно утверждать, что магистр джедай Сайфо Диас ответственен за существование клонов, клоны считают своей отцовской фигурой почти мифологизированного Джанго Фетта.
[P]Несмотря на общепринятое мнение, клоны Великой армии обладают индивидуальными чертами и характерами. У большинства из них есть индивидуальные прозвища, и даже командиры клонов выделяют каждого из своих солдат с определенными навыками и талантами. В конце концов, если один из клонов-солдат проявил компетентность в каком-то умении, например в подрыве, его командир должен быть в состоянии определить и приказать ему выполнить это задание. Как разумные существа, клоны осознают не только свое сходство, но и отличие друг от друга; несмотря на суровую военную подготовку, они испытывают непреднамеренное социальное давление со стороны сверстников, заставляющее их как соответствовать, так и выделяться. Клон-солдат, совершивший безрассудный, но успешный поступок, получает от сверстников прозвище безрассудный. Это создает ему репутацию безрассудного, что, как ни странно, может побудить клона к новым дерзким поступкам. Интенсивность войны усугубляет эту тенденцию, поэтому чем старше и опытнее становится клон, тем больше причуд у него появляется.
[P]Конечно, редкие клоны, избежавшие военной программы, получают бессистемное образование, обычно направленное на выживание, но при этом они сохраняют многие из своих военных привычек. Несмотря на причуды характера и личные убеждения, эти беглые клоны по-прежнему называют своих сверстников братьями.
[P][B]Родной мир:[b] Все клоны родом с Камино, и в официальных документах Республики этот мир также записан как родной для каждого клона. Как и любой другой природный вид, доны очень дорожат своей родной землей и яростно ее защищают.
[P]Клоны Великой Армии, как созданный народ, служащий Республике, склонны воспринимать своих сослуживцев как семью, погибших товарищей - как предков, новобранцев - как потомков, а свои корабли или казармы - как место работы. Как правило, у клонов нет причин возвращаться на Камино, однако слово дом вызывает у них мысли о планете, особенно после попытки вторжения Сепаратистов.
[P][B]Язык:[b] Клоны говорят на бейсике - языке Галактической Республики. Хотя они способны изучать новые языки, военная жизнь ограничивает их по большей части практическими военными знаниями. Постоянное знакомство с другими культурами может дать им время для изучения, но не настолько, чтобы свободно владеть языком. Время, проведенное в полевых условиях, обычно обогащает язык клонов военным жаргоном и сленгом, таким как "жестянки" или "роллеры" (для дроидов), "попперы" (гранаты) и "блестящие" (новички), а также такими аббревиатурами, как BLOB, что означает "большая шишка на борту" - или бесполезный гражданский - и FIDO, что означает "забудь, езжай дальше".
[P][B]Жизнь под властью республики:[b] Большинство клонов Республики нечасто общаются с гражданами, которых они поклялись защищать. Они могут разговаривать с джедаями или с представителями правительства Республики, но в основном в контексте получения приказов или инструктажа по заданию. Военнослужащие-клоны живут в казармах при штаб-квартире сектора. Военные Республики даже регулируют их досуг, планируя игры и соревнования, как физические, так и интеллектуальные. Учеба и дополнительное обучение сосредоточены на тактике ведения боя, стратегии, военной истории и лидерстве. Программы обучения включают курсы по военной и гражданской этике и праву, чтобы подчеркнуть патриотизм, лояльность и гражданское повиновение, а не критическое мышление или юридическую интерпретацию.</Description>
  <Source Page="11">Дополнение: Восстание сепаратистов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>WARF</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
    <SkillModifier>
      <Key>RESIL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>PHYSTRAIN</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
  </OptionChoices>
</Species>
