<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>HUMANCOR</Key>
  <Name>Кореллианец</Name>
  <Description>[H4]Кореллианец[h4]

Говорят, что в крови кореллианцев течет ракетное топливо, и нет сомнений, что они склонны к скорости. Известные пилоты и космонавты, кореллиане склонны к независимости и некоторому безрассудству в сочетании с предприимчивостью, что делает их идеальными контрабандистами, свободными торговцами и исследователями.

[P][B]Физиология:[b] Люди - доминирующий вид на Кореллии. Хотя кореллианцы имеют репутацию обладателей острого ума и еще более быстрых рефлексов, существенных биологических или физиологических различий между людьми с Кореллии и людьми в других частях галактики не существует. Генетически и анатомически они так же разнообразны, как и большинство других человеческих популяций, хотя, как правило, они немного выше среднего роста, а среди некоторых кореллианских родов необычайно велико число чувствительных к Силе людей.

[P][B]Общество:[b] Кореллиане имеют репутацию индивидуалистов и прагматиков с безрассудством, которое заставляет их действовать импульсивно. Кореллиане, часто обладающие глубокой бунтарской жилкой, склонны считать себя отдельной породой от других людей в галактике, которых они обычно считают несколько степенными и бездуховными. Такое сочетание предприимчивого индивидуализма и уверенности в себе легко принять за высокомерие (в некоторых случаях так оно и есть), но кореллиане обычно предпочитают решительность и немедленные действия любой кажущейся нерешительности или колебаниям. Хотя вдумчивые размышления и проницательность считаются у кореллиан добродетелью, они не всегда обладают этим качеством.

[P]Одна черта, которая, похоже, присуща почти всем кореллианцам, - это особая любовь к пилотированию быстрых кораблей. Эта черта нашла свое отражение в кореллианской философии кораблестроения, а именно: быстрее - значит лучше. Почти все кореллианцы к зрелому возрасту становятся способными пилотами, а гонки на свупах и спидерах - популярными развлечениями. Принято считать, что кореллиане от природы обладают хорошими инстинктами и быстрыми рефлексами, что объясняет их способность доводить машины и звездолеты до предела (и выживать), хотя доказательства этого зачастую носят скорее анекдотический, чем научный характер. Помимо навыков пилотирования, кореллиане - известные исследователи, торговцы, инженеры и конструкторы. Кореллиане были первооткрывателями многих торговых путей, пересекающих галактику, и их корабли практически вездесущи. Они также пользуются незаслуженной репутацией контрабандистов и пиратов.

[P]Для народа, который часто считают эгоцентричными волками-одиночками, кореллиане придают большое значение семейным узам и сыновней преданности. Честь и верность ценятся среди них повсеместно, а слово кореллианина - его залог. Хотя говорят, что среди воров нет чести, даже самый низкий кореллианский преступник обладает чувством чести и моральным кодексом, который руководит его действиями.

[P][B]Родной мир:[b] Одна из планет-основательниц Галактической Республики, Корелия относится к числу передовых миров в галактике. Ближайшая к звезде КореII планета Корелия - это умеренный мир с разнообразными ландшафтами. Хотя большая часть поверхности планеты остается девственной и сельской, Корелия усеяна разросшимися городами - ее столица, Коронет-Сити, является одним из самых оживленных и развитых мегаполисов в галактике. Массивные верфи и плавильные заводы, расположенные вокруг планеты, производят одни из самых быстрых звездолетов на рынке.

[P][B]Язык:[b] Хотя существует отдельный кореллианский язык, кореллиане чаще всего говорят на бейсике. На Олис Кореллиси, или "старом кореллианском", говорят редко, и это практически мертвый язык. Олис Кореллиси иногда используется контрабандистами и другими кореллианцами, находящимися на задворках общества, в качестве простого кода, чтобы сохранить свои сообщения в тайне от посторонних ушей.</Description>
  <Source Page="93">Дополнение: Солнце Фортуны</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>110</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>HUMANCORCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>HUMANCORCH1OP1</Key>
          <Name>Пилотирование - планетарное</Name>
          <Description>Можно начать игру с одним рангом в "Пилотировании - планетарном".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>PILOTPL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankLimit>2</RankLimit>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>HUMANCORCH1OP2</Key>
          <Name>Пилотирование - космическое</Name>
          <Description>Можно начать игру с одним рангом в "Пилотировании - космическом".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>PILOTSP</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankLimit>2</RankLimit>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
