<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>COSIAN</Key>
  <Name>Косиан (Cosian)</Name>
  <Description>
    [H4]Косиан[h4]
Рептилии-косианцы, мягко говорящие и добродушные, кажутся безобидными или даже смущенными большинству тех, кто с ними сталкивается. Их шаркающая походка и сгорбленная осанка в сочетании с мягким голосом и нежным поведением создают образ пожилого, беспомощного или даже дряхлого существа, но ничто не может быть дальше от истины. Косианцы - проницательные мыслители с острым умом и наблюдательностью. Те, кто ищет мудрости, часто обращаются к косианцам за советом, который те любезно дают, но только когда их об этом просят; терпение для них - главная добродетель, и они часто держат свои суждения при себе. Когда косианцы попадают в большую галактику, они часто выступают в роли любопытных наблюдателей и жаждущих учиться. Их глаза светятся, а шаг ускоряется, когда они встречают новых существ или исследуют незнакомые места. Это создает парадоксальное ощущение как детского удивления, так и старческой мудрости. По мнению косианцев, любые существа, достаточно глупые, чтобы считать, что они узнали все, что может предложить галактика, оказывают себе большую услугу. Косианцы принимают каждый день таким, каким он приходит, и готовы оценить всю тонкую оригинальность, которую он может предложить.
[P][B]Физиология:[b] Хотя они ходят, согнувшись, на двух когтистых лапах, когда козианцы встают в полный рост, их рост обычно составляет около 1,8 метра из-за длинной шеи, которая поднимается от их широкоплечей спины. Чешуя от сумрачного серо-зеленого до ярко-изумрудного цвета покрывает их тело, часто выцветая с возрастом. Голову и длинный хвост венчают пучки волос, цвет которых может варьироваться от полуночно-синего до серебристо-белого. Их длинные морды заканчиваются клювовидным ртом, увенчанным широким носом. Их большие глаза оранжевого или желтого цвета, окольцованные костными гребнями; у них есть уникальная особенность моргать веками, которые поднимаются из нижней части глазниц. С возрастом многие косианцы отращивают длинную белую бороду, спускающуюся с клювовидного подбородка. У ну-косианского подвида нет более распространенного клювовидного рта, и он ходит почти сгорбившись, но способен переносить большие тяжести на своей сильной спине. В остальном он похож на своего более распространенного сородича.
[P]Косианцы живут дольше, чем большинство других разумных видов в галактике, и могут достигать двухсот лет. С возрастом цвет их шерсти и чешуи тускнеет, и они начинают двигаться медленнее, но в нужный момент все еще способны развивать огромную скорость. Благодаря своей рептильной природе косианцы хорошо приспосабливаются ко многим условиям окружающей среды. Это делает их выносливыми путешественниками, способными переносить экстремальные температуры, хотя при длительном воздействии холода они начинают страдать.
[P][B]Общество:[b] Любопытство имеет для Козианцев первостепенное значение. Они ценят обучение ради него самого, и большинство из них должны выбрать область, в которой они сосредоточатся, еще в начале своей жизни. Любовь к образованию культивируется старейшинами Косиан, которые поощряют молодых искать мудрость в опыте других. Расспрашивая других об их опыте, косианцы получают как представление о галактике в целом, так и уважение к мудрости старших. Пожилые косианцы пользуются большим уважением в своих общинах, и каждой деревней управляет совет, состоящий из старейших жителей. К этим старейшинам обращаются при возникновении споров. Хотя их слово часто считается решающим в таких вопросах, большинство старейшин поощряют молодых косианцев разрешать свои собственные конфликты с помощью проницательности, самоанализа и терпеливого созерцания.
[P]Дети одинаково ценятся косианцами за проницательность, незамутненную опытом. Уникальный взгляд ребенка на ситуацию рассматривается как дар для всех косианцев, и хотя старших уважают, именно молодых ценят. Когда из яйца вылупляется кладка косианцев, в деревне обычно устраивают большой праздник, поскольку в мир приходят новая жизнь и мудрость.
[P][B]Родной мир:[b] Зеленый мир Козия находится в Центральном ядре. Единственная обитаемая планета в одноименной системе, Козия вращается вокруг одной звезды. На ней расположены луны-близнецы Тебу и Табу, которые хорошо видны в ночном небе. На поверхности Козии растут массивные деревья, расположенные на полях, кажущихся бесконечными холмами. На ветвях дерева коса растут пальмовые листья длиной более ста метров. Козия изобилует дикой природой - от насекомых с яркими панцирями и крыльями до злобных хищников, которые преследуют лесную подстилку. Косианцы - единственные разумные представители местной жизни. Они живут в деревнях, встроенных в бока огромных деревьев коса, поднимающихся высоко в небо. Дома и залы соединены между собой винтовыми лестницами из тонкого резного дерева и дорожками из выточенных досок и виноградных лоз.
[P]Каждая деревня действует независимо, поэтому у Косии нет официальной столицы. В самом крупном поселении, Ну-Коса, проживает несколько тысяч косианцев. Технологии органично сочетаются с природной красотой каждой деревни, обеспечивая косианцев многими атрибутами, доступными на большинстве современных планет галактики. Однако у косианцев нет собственного официального звездного порта. Вместо этого на планете расположено несколько небольших звездолетов и посадочных полос, созданных чужаками. Самый крупный из них возвышается над лесами в нескольких милях от Ну-Косы, как огромный промышленный шрам, и принимает имперских оккупантов планеты.
[P][B]Язык:[b]Косианцы говорят на трепетном, щебечущем языке, который метко назвали косианским. Он смешивается с дикими звуками их родной планеты и часто принимается за вокализацию местных пернатых. Косианцы - прирожденные лингвисты, они легко и охотно изучают бейсик и другие языки. Это позволяет им легче общаться и изучать галактику. Многие косианцы считают, что, понимая словарный запас другого вида, легче понять его природу. Многие косианцы любят язык птиц и зверей, с необычайным мастерством изучая птичьи позывы и звериные рыки.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] Косианцы признают Силу и радуются, когда кто-то из их народа оказывается одаренным ею. Для косианца Сила дает возможность глубже понять всех живых существ в галактике и шанс на исследование, недоступный многим из их рода. Во времена Ордена джедаев многие косианцы дослужились до звания рыцаря или даже магистра и ценились как учителя и наставники за свою способность оставаться открытыми к бесконечной природе Силы. Косианцы сохраняют открытость и детскую простоту даже в преклонном возрасте. Хотя это означало, что многие чувствительные к Силе косианцы были прирожденными консулами или мистиками, некоторые из них стали яростными Хранителями, стремящимися защитить и помочь подросткам и падаванам.</Description>
  <Source Page="18">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>95</Experience>
    <EncumbranceBonus>5</EncumbranceBonus>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>LORE</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>COSIANOC1</Key>
      <Name>Нагрузка</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>COSIANOC1OP1</Key>
          <Name>Крепкая спина</Name>
          <Description>Косианцы получают +5 к порогу "нагрузки".</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
