<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DASHADE</Key>
  <Name>Дашад (Dashade)</Name>
  <Description>
    [H4]Дашад[h4]

Дашады - высокие гуманоиды-рептилии, отличающиеся невосприимчивостью к Силе.

[P][B]Физиология:[b] Дашады - высокие рептилии с темной кожей, пастью, похожей на миногу, и мощными когтями. Помимо частичной устойчивости к Силе, они устойчивы к радиации. Они также обладают способностью рассеивать тепло, благодаря чему их трудно обнаружить с помощью стандартных датчиков жизненных форм.

[P][B]Общество:[b] Благодаря невосприимчивости к Силе воины Дашады легко находят работу в качестве боевых инструкторов у джедаев и наемных убийц у ситхов. Они также используют свои природные способности в качестве элитных убийц, наемников и представителей других подобных профессий.

[P][B]Родной мир:[b] Уркупп - планета, расположенная в системе Уркупп Территорий Внешнего кольца. Родной мир расы Дашад, Уркупп был уничтожен в 3996 ДБЯ нашей эры в результате создания Крон Дрифта во время Великой войны ситхов. Однако Дашады выжили, имея колонии за пределами планеты.

[P][B]Язык:[b] Дашади был официальным языком Уркуппа. Его использовали представители коренного населения планеты - дашады. Поскольку дашади никогда не был широко распространенным языком за пределами Уркуппа, его носители все больше убеждались в преимуществах использования бейсика для общения с другими видами.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>OUTDOOR</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>DASHABSK</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DASHSKCO</Key>
          <Name>Ранг в Запугивании</Name>
          <Description>Дашад начинает игру с одним рангом в "Запугивании".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>COERC</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>DASHSKVI</Key>
          <Name>Ранг в Бдительность</Name>
          <Description>Дашад начинает игру с одним рангом в "Бдительности".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>VIGIL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>DASHAB2</Key>
      <Name>Сопротивление</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DASHAB2RES</Key>
          <Name>Сопротивление силе</Name>
          <Description>Повышает сложность входящих проверок "Выдержки", чтобы повлиять на Дашада с помощью "Силы" или таланта, на 1.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
