<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DATHOMIRIAN</Key>
  <Name>Датомирец</Name>
  <Description>[H4]Датомирец[h4]
Хотя на Датомире рождались, жили и умирали люди и забраки, по-настоящему уникальными датомирцами являются близкие к людям, практикующие странную смесь магии и алхимии - те, кто входит в кланы, известные как Сестры ночи. Поколения генетического дрейфа и воздействие силы планеты с темной стороны Силы создали особый народ и культуру, ориентированную на самоопределение, силу и дисциплину. Другие виды считают датомирцем эгоистичными, опасными и жестокими. Если бы датомирцев волновало мнение других, они бы с ним согласились.
[P][B]Физиология:[b] Возможно, благодаря генетической причуде или тонкому влиянию Силы, датомиряне - близкие к людям: все они женщины с бледно-белой, голубой или серой кожей с темными отметинами, которые Сестры ночи подчеркивают татуировками. У них пронзительные глаза, цвет которых варьируется от белого до голубого и янтарного, а волосы могут быть любого оттенка: темно-черные, темно-белые или любые из радуги цветов между ними.
[P]Каждое существо на Датомире должно обладать силой и выносливостью, чтобы выжить на планете, и датомирцы - не исключение. Слабый датомирец - мертвый датомирец. Сестры ночи дополнительно тренируют скорость и психическую стойкость, подталкивая и без того сильный народ к развитию выносливости воина.
[P][B]Общество:[b] На Датомире на протяжении многих поколений жили изгнанники, преступники и бесправные существа, но у датомирцев есть множество историй о своем происхождении - все они противоречивы. Одна из распространенных историй гласит, что Совет джедаев изгнал женщину по имени Аллия, которая обучила женщин Датомира Силе. У Республики нет таких сведений. По крайней мере, одна группа изгнанников выжила на оживленной, но жестокой планете. Эти протодатомирцы продолжали исследовать Силу, применяя свои открытия на практике, создавая алхимию, магию и оружие, которые они используют сейчас.
[P]На протяжении нескольких поколений эти люди, которые стали называть себя Сестрами ночи, сблизились с изгнанниками из числа людей и забраков, впитав их горечь, суровость и злобу на Республику. Эти мизантропические настроения подтолкнули Сестер ночи к самодостаточности и изоляционизму. Они остаются матрилинейным и женским обществом; мужчины-люди и забраки никогда не приглашаются в их кланы.
[P]Некоторые датомирцы, возможно, отвергли общество и магию Сестер ночи, но их мало, и они живут в основном отшельниками. Датомиртской женщине, желающей вернуться в ряды Сестер ночи, достаточно доказать свою родословную с помощью генетического теста, магического ритуала или раскрытия тайных знаний Сестер ночи. Однажды Сестра ночи, всегда Сестра ночи.
[P]Исторически датомирцы делились на кланы, каждый из которых возглавляла Мать, передававшая свои особые знания и мудрость устно или в письменной форме. В датомирском обществе сохранилось немало текстов этих Матерей, иногда основанных на определенной теме мудрости, использующих тени, свет, закон или другие метафоры для преподавания своих уроков. В этих томах сочетаются история, духовность, местные знания, фольклор и проницательность.
[P][B]Родной мир:[b] Датомир, умеренный и практически неисследованный мир во внешнем кольце в секторе Квелии, обладает богатой биомассой и богатыми природными ресурсами. Однако из-за своей изолированности от основных гиперпространственных путей он остается практически неизведанным. Скрывающиеся хищники, странная флора и фауна, а также слухи о зловещей и сверхъестественной активности - этого достаточно, чтобы многие торговцы отказывались приземляться на планете, что еще больше усиливает ее изоляцию. Хотя на Датомире есть все необходимое для поддержания разумной жизни, может показаться, что сама окружающая среда питает неприязнь к жизни и свету.
[P]На протяжении большей части истории галактики люди относились к Датомиру как к планете изгнанников. Предположительно, Республика использовала планету в качестве неофициальной колонии. Она сбрасывала на Датомир заключенных без реальной поддержки, с минимумом припасов и указанием превратить планету в настоящую колонию. Записи об этих «колонистах», к счастью, не сохранились в базах данных Республики, и история по большей части забыла об этой планете.
[P]Те, у кого есть чувствительность к Силе, утверждают, что Датомир - это планета, окутанная глубокой тенью. Сестры ночи, если их спрашивают, просто заявляют, что Датомир - это место сосредоточения духовной силы. Немногие историки-джедаи, знающие о Сестрах ночи, считают, что они владеют не только Силой, но и вызывающе предупреждают Орден джедаев, который якобы изгнал их основателя.
[P]Некоторые из мудростей Сестер ночи были получены благодаря исследованию многочисленных древних руин, разбросанных по всей планете. Большинство Сестер ночи считают, что в древнем прошлом на Датомире существовала по крайней мере одна империя, хотя это не подтверждено. Из-за своей практичности датомирцы и забраки переоборудовали некоторые из этих древних руин для собственных нужд, превратив их в храмы с каменными фасадами, на которых изображены почитаемые Сестры ночи и забраки.
[P][B]Язык:[b] Датомирцы говорят на бейсике, понятном гражданину Республики, но изобилующем древними заимствованиями и преступным сленгом со всей галактики. Ночные сестры также утверждают, что говорят на языке паэциан, добытом в руинах Датомира, и смешивают, по их словам, паэцианские слова со своим бейсиком.
[P][B]Неопределенное будущее:[b] Датомирцы хотят, чтобы их оставили в покое, но Войны клонов, вмешательство ситхов и назойливость джедаев грозят разоблачить их планету и общество. Ночные сестры, в частности духовный лидер Мать Талзин, отправляют своих членов на разведку, чтобы те оттачивали свои навыки на фоне огромного разнообразия галактики и даже заработали несколько кредитов.
[P]Датомирцы, отправившиеся в галактическое путешествие, обнаруживают, что их философия борьбы и решимости отлично подходит для Внешнего кольца. Жизнь в изоляции и лишениях на Датомире может стать идеальной ареной для испытания их сил, но широкая галактика предлагает гораздо больше насилия и гораздо больше врагов, союзников и возможностей.
[P]По мере того как сила и влияние Сестер ночи растет, они угрожают отказаться от своего нейтралитета в вопросах, касающихся ситхов и джедаев. Манипуляции Матери Талзин могут привести к тому, что Датомир окажется слишком далеко в галактическом центре внимания. Некоторые Сестры ночи недовольны растущим вниманием к их планете, их убежищу. Другие доверяют лидерству Матери Талзин и призывают всех Сестер ночи объединиться под ее началом. Некоторые Сестры ночи даже говорят о создании собственной империи, подобной империи ситов, чтобы контролировать свою судьбу.</Description>
  <Source Page="12">Дополнение: Падение республики</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>COERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
    <SkillModifier>
      <Key>SURV</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>OUTDOOR</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
</Species>
