<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DEFEL</Key>
  <Name>Дефел (Defel)</Name>
  <Description>
    [H4]Дефел[h4]

Дефелы (в просторечии - призраки) - едва заметные существа, обитающие на планете Внешнего кольца Аф'Эль, которые кажутся большинству других видов тенями, что усиливает заблуждение о том, что они - хамелеоны или "живые тени".

[P][B]Физиология:[b] Дефелы - жители Аф'Эла, большого, высокогравитационного, редко посещаемого мира, вращающегося вокруг ультрафиолетового сверхгиганта Ка'Дедус. Поскольку на Аф'Эле нет озонового слоя, ультрафиолетовый свет свободно проходит на поверхность, в то время как другие длины световых волн в основном блокируются тяжелыми газами в атмосфере планеты. Таким образом, все живые существа на Аф'Эле видят в ультрафиолетовом диапазоне, но слепнут от любого света, кроме самого тусклого, в других диапазонах длин волн. Именно поэтому дефелы обычно надевают козырек, когда покидают Аф'Эль, и ожидают, что в месте назначения их ждет дневной свет. По сравнению с другими видами, они очень хорошо видят в темноте.

[P]Дефелы - невысокие, коренастые существа, в среднем 1,3 метра в высоту и почти столько же в ширину. Хотя при обычном освещении дефелы почти невидимы, на самом деле они разноцветные существа. При ультрафиолетовом освещении их мех окрашивается в цвета от желтого до синего. Их морды кажутся зелеными, а у основания челюстей - оранжевые, похожие на жабры прорези. Пожилые дефелы теряют способность поглощать свет и под видимым светом становятся тусклыми темно-коричневыми.

[P][B]Общество:[b] Из-за суровых условий Аф'Эля общество дефелов основано на совместном использовании ресурсов. Сотрудничество жизненно необходимо для выживания. В результате типичный дефел - это жесткое, независимое существо с сильным чувством чести. Дефелы держат свое слово и отказываются общаться с теми, кто нарушил обещание. Дефелы живут в подземных городах, спасаясь от жестоких бурь Аф'Эла. Их подземное общество разработало высокоразвитые горно-металлургические технологии, хотя сами они не развили космические путешествия или сельское хозяйство.

[P]Их родной мир редко посещают из-за сложности выхода из гравитационного колодца, поэтому Дефелы редко встречаются за пределами системы Ка'Дедус. Эта редкость в сочетании с их необычными способностями означает, что большая часть галактики считает их мифическими или сверхъестественными существами. Некоторые из тех немногих Дефелов, которые покидают родной мир, отправляются на поиски приключений и часто используют свои природные способности к скрытности, становясь убийцами, телохранителями или ворами. Однако большинство Дефелов, покинувших Аф'Эль, ценятся больше за свои навыки в металлургии и работают по контрактам на металлургических заводах и в компаниях-производителях звездолетов.

[P]Дефелы ведут торговлю мелениумом - редким веществом, используемым в производстве дюрастила, которое встречается в природе только на Аф'Эле. Компания Vulca Minerals отправляет один корабль в год в Дефел, чтобы обменять свежие продукты на мелениум.

[P][B]Родной мир:[b] Аф'Эль - родная планета дефелов, которые живут в подземных городах. Это планета с высокой гравитацией и отсутствием озонового слоя, вращающаяся вокруг ультрафиолетового сверхгиганта Ка'Дедус. Из-за отсутствия озона ультрафиолетовый свет свободно проходит на поверхность, в то время как другие длины световых волн блокируются тяжелыми газами в атмосфере планеты. Таким образом, все животные на Аф'Эле могут видеть только в ультрафиолетовом диапазоне. Основной экспорт планеты - металл мелениум, используемый в дюрастиле.

[P]Из-за огромной скорости, необходимой звездолету, чтобы покинуть гравитационный колодец Аф'Эла, планета редко посещалась. Это был единственный известный источник природного мелиниума, и поэтому компания Vulca Minerals совершала ежегодные поездки на этот мир. Ряд частных металлургов и ученых также посещали планету для проведения исследований.

[P][B]Язык:[b] Дефел - официальный язык Аф'Эла, используемый коренными жителями вида Дефел. Дефелы не любят языки, отличные от их собственного, поэтому большинство из них не изучают Галактический Базовый Стандарт (бейсик), если у них нет в этом необходимости, в основном потому, что им нужно покинуть Аф'Эль. Как ни странно, чаще всего найти дефела, говорящего на бейсике, не составляет труда (если не считать трудной задачей найти дефела вообще).</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>VIGIL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>INDIS</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>DEFAB1</Key>
      <Name>Чувствительность</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DEFAB1CON</Key>
          <Name>Светочувствительность</Name>
          <Description>При ярком свете, без защитных очков, Дефел получает [SETBACK][SETBACK] при всех проверках навыков.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>DEFAB2</Key>
      <Name>Невидимость</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DEFAB2SHA</Key>
          <Name>В тени</Name>
          <Description>В темноте Дефел получает [BOOST][BOOST] к проверкам "Скрытности".</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>DEFAB3</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DEFAB2SIZ</Key>
          <Name>Уменьшенный силуэт</Name>
          <Description>Дефелы имеют силуэт 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
