<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DEVAR</Key>
  <Name>Деваронец (Devaronian)</Name>
  <Description>
    [H4]Деваронец[h4]
Известные своей историей исследователей и поразительной (и часто устрашающей) внешностью, деваронцы - вид, знакомый многим галактическим путешественникам. В отличие от большинства других видов, деваронские исследователи установили контакт с большой галактикой задолго до того, как Республика официально открыла другие обитаемые системы вблизи Деварона. Представители этого предприимчивого вида - обычное явление в космопортах и других торговых центрах, их можно встретить по всему Внешнему кольцу.
[P]Деваронцы несут странное бремя сходства с мифологическими демонами многих галактических культур. Из-за этого они являются одним из самых недоверчивых видов в галактике. Это стало причиной многочисленных недоразумений на заре экспансии их вида, особенно когда они столкнулись с галактическими обитателями, не знающими о жизни за пределами своего мира. Хотя деваронцы не более склонны к дьявольским сделкам, чем другие известные виды, их репутация по-прежнему страдает из-за их внешности. Тот, кто много путешествовал по галактике (или даже посетил пару космополитических питейных заведений во Внешнем кольце), скорее всего, лучше знает, чем судить о деваронце по одной только внешности, но новички каждый день бывают шокированы, когда видят демона из мифа, заказывающего выпивку в баре.
[P] Благодаря коллективному опыту космических путешествий своего вида, деваронские исследователи сыграли свою роль в составлении карты галактики. Хотя некоторые из этих работ проводились под руководством Республики, самостоятельные исследователи, часто с сильными экономическими мотивами, открыли и классифицировали множество миров. Некоторые деваронские организации обладают картами, которые, как считается, более подробны и полны, чем даже те, что хранятся в официальных архивах на Корусанте.
[P][B]Физиология:[b] Деваронцы - двуногие млекопитающие. Цвет их кожи варьируется от красного до зеленого, а на голове самца деваронца доминирует пара заостренных рогов; у самок обычно есть темные, рудиментарные пятна на том же месте, что и рога самца. Пасть деваронцев наполнена острыми заостренными зубами, особенно эффективными для разгрызания мяса, которое преобладает в их рационе. Помимо этих отличительных признаков, деваронцы имеют множество физиологических сходств с людьми, хотя мало кто из наблюдателей спутает эти два вида.
[P]У деваронцев черная кровь с серебристым оттенком. Эта необычная особенность связана с их особенно тщательной системой фильтрации и очистки крови. Представители вида имеют две печени, которые постоянно очищают организм от токсинов и канцерогенов. Это дает им исключительно высокую устойчивость к ядам, а также позволяет употреблять в пищу продукты, токсичные для других видов.
[P]Физиологические особенности деваронцев приводят к тому, что сера является особенно эффективным стимулятором (в отличие от большинства других видов, дышащих кислородом, для которых вдыхание серы крайне неприятно). Когда деваронец вдыхает серу, вещество быстро попадает в кровь, давая деваронцу прилив огромной силы и скорости. Однако сера - это тот элемент, который их печень не может очищать столь же эффективно в течение длительного времени. Длительное воздействие серы может привести к серьезным медицинским последствиям для деваронийца.
[P][B]Общество:[b] Деваронская культура в основном матриархальна, в немалой степени потому, что деваронские мужчины не склонны задерживаться на одном месте достаточно долго, чтобы достичь лидерских позиций. Являются ли эти тенденции чисто культурными или имеют биологическую составляющую, остается предметом споров как среди деваронцев, так и среди ученых за пределами планеты. Деваронские женщины, напротив, склонны ценить безопасность и процветание и традиционно являются архитекторами деваронского общества, создавая и поддерживая его культурные институты и физические структуры. Поэтому большинство деваронцев, которые становятся корпоративными и политическими лидерами, работают в правоохранительных органах или делают другие карьеры с большими долгосрочными перспективами, - женщины.
[P]Мужчины-деваронцы, в свою очередь, чаще всего склонны к риску, ими движет жажда странствий и острых ощущений. Мужчины-деваронцы, обзаведшиеся семьями, часто содержат их, работая удаленно, занимая должности, с которых они могут отправлять заработок домой и при этом удовлетворять свое желание исследовать галактику - так многие становятся звездолетчиками, торговцами или даже контрабандистами. Те, кто остается в одном месте, чтобы растить семью или поддерживать другие отношения, как правило, меняют профессию чаще, чем женщины-деваронионки, и в результате приобретают более широкий, но менее квалифицированный набор знаний и навыков.
[P]Конечно, отдельные люди и даже некоторые культурные группы на Девароне не поддаются этим гендерным стереотипам. Не мало деваронских женщин - звездных авантюристок, а в истории Деварорнлана немало мужчин, добившихся выдающихся успехов в какой-либо одной области знаний или сфере деятельности. Тем не менее, некоторых посетителей Деварона поначалу удивляет кажущееся малое количество мужчин-деваронцев в высших эшелонах общества на Девароне, по сравнению с гораздо более высоким соотношением среди внеземного населения вида.
[P][B]Родной мир:[b] Деварон - мир с умеренным климатом в регионе Колоний. На планете есть густые джунгли и более прохладные горные районы. В большинстве регионов планеты появились процветающие города, хотя самые старые и густонаселенные находятся в низких горах. В джунглях Деварона обитают опасные хищники, которые продолжают процветать в цивилизованном мире. Путешествия в эти дикие места опасны даже для опытных исследователей.
[P]Несмотря на долгую историю Деварона, джунгли этого мира остаются нетронутыми. Однако, хотя некоторым можно показаться странным, что вид, обладающий технологиями для очистки местной флоры, выбрал именно такой путь, деваронцы считают, что поступать так было бы недальновидно и глупо. Доминирующей формой растительного мира в джунглях Деварона является особенно выносливая лоза, которая переплетается и разрастается, образуя массивные усики диаметром в десятки метров, тянущиеся на многие километры.
[P]Эти тропинки часто достигают самых верхних уровней джунглей и даже скрывают основную местность далеко внизу. Естественные проходы, которые они создают, делают путешествие по джунглям намного проще, чем на мирах со столь же пышной биосферой, и хотя хищники представляют угрозу для путешественников вдали от города или поселка, на Девароне мало существ, которых нельзя уничтожить метким выстрелом из бластера. Кроме того, биоразнообразие джунглей дает деваронцам множество преимуществ, как экономических, так и иных, особенно в галактике, где многие миры превратились в огромные, охватывающие всю планету города. На Девароне есть несколько промышленных центров и несколько крупных городов, но многие деваронцы живут в небольших, тесно связанных друг с другом деревнях и выживают за счет охоты и выращивания культур в джунглях. Благодаря долгому и постоянному участию Деварона в галактических исследованиях и торговле, некоторые технологии получили широкое распространение, что делает выживание в джунглях намного проще для нынешнего поколения, чем для их древних предков, которые не имели такого оборудования.
[P][B]Язык:[b] Почти все деваронцы свободно владеют бейсиком, хотя некоторые говорят на местных диалектах, характерных для их культуры на Девароне. Относительно немногие изучают язык предков - деваронский.
[P][B]Жизнь на периферии:[b] За последние несколько десятилетий деваронцы стали все чаще появляться в менее цивилизованных частях Внешнего кольца, отчасти из-за недоверия Империи к инопланетянам всех мастей. Легенды, связанные с их внешностью, а также их природная прочность делают их желанными наемными убийцами, особенно среди не самых приятных слоев общества. Находчивость деваронцев также подходит для образа жизни исследователей, колонистов и охотников за головами.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="100">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
    <Source Page="23">Дополнение: Без дезинтеграций (No Disintegrations)</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>95</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>DEVABSK</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DEVSKDEC</Key>
          <Name>Ранг в Обмане</Name>
          <Description>Деваронец может начать игру с одним рангом в "Обмане".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>DECEP</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>DEVSKSW</Key>
          <Name>Ранг в Выживании</Name>
          <Description>Деваронец может начать игру с одним рангом в "Выживании".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>SURV</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>DEVAB2</Key>
      <Name>Физиология</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DEFAB2OP1</Key>
          <Name>Стойкий метаболизм</Name>
          <Description>Деваронец автоматически добавляет [SU] ко всем проверкам "Стойкости".</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>RESIL</SkillKey>
              <SuccessCount>1</SuccessCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
