<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DOWUTIN</Key>
  <Name>Довутин (Dowutin)</Name>
  <Description>[H4]Довутин[h4]
Довутины - долгожители, мускулистые гуманоиды. Говорят, что ни один Довутин никогда не умирал от старости, а только падал в бою или поддавался многочисленным опасностям Довута. Правда ли это или миф, увековеченный хвастовством Довутина, сказать сложно. Однако несомненно, что Довутины - одни из самых сильных и выносливых существ в галактике. По этой причине они очень востребованы в качестве солдат, наемников и телохранителей. Однако высокомерие Довутинов зачастую столь же велико, и лишь немногие из них снисходят до того, чтобы служить тем, кого они считают более слабыми существами.
[P]Наряду с невероятной долговечностью Довутины обладают еще одной редкой среди разумных чертой: они никогда не перестают расти. К тому времени, когда Довутины становятся достаточно взрослыми, чтобы самостоятельно обеспечивать себя всем необходимым, они соперничают с самыми крепкими особями многих видов. Во втором десятилетии типичные Довутины могут соперничать с вуки по росту и стойкости. В пятом веке Довутин представляет собой башню из мускулов и рога весом в метрическую тонну.
[P]Довутины ценят физическую силу и бодрость, но совсем не так, как большинство разумных видов. Для Довутина сила и даже боевая подготовка - не предмет гордости, а прагматизм; на Довутине те, кто обладает силой и мастерством, получают положенные им ресурсы и уважение. Многие Довутины, покинувшие родную планету, удивлены и сбиты с толку критериями, которые использует остальная галактика для распределения власти, политических полномочий и лидерских позиций. Не один дауут с трудом адаптировался к новым условиям и попал из-за этого в большие неприятности.
[P]Большинство Довутинов - одиночки, хотя это не мешает им объединяться с другими, когда это целесообразно. Редко, однако, встречаются Довутины, которые опускаются до выполнения приказов существ меньше или слабее себя. Многие разумные, работающие с Довутинами, учатся оформлять директивы как предложения или даже вопросы, даже если технически или практически они в состоянии отдавать приказы или указания. В некоторых случаях другие считают необходимым оставлять Довутинов под впечатлением, что они главные, если не по какой-либо другой причине, а для того, чтобы работа шла гладко.
[P]Довутины имеют репутацию недружелюбных, даже раздражительных существ. Хотя это и заслуженно, но это тоже объясняется необычным мировоззрением этого вида. Довутины так же прямолинейны в своей речи, как и в любом другом деле, и большинство из них не стесняются говорить правду так, как они ее видят, какой бы суровой она ни была. Типичный Довутин просто не видит смысла в том, чтобы прибегать к умолчаниям. Запутывание и обман, даже чтобы не обидеть, усложняют дело и создают проблемы. Многие, кто общается с Довутинами, также считают этот вид неспособным к юмору. Хотя это и не совсем так, но Довутины редко терпят дураков. Недоразумения, казусы, ирония и даже колкости, которые другим могут показаться забавными, типичный Довутин воспринимает лишь как досаду.
[P][B]Физиология:[b] Довутины крупные и мускулистые, с жесткой кожистой шкурой от желтого до темно-коричневого цвета. Несмотря на гуманоидную форму, Довутины имеют столько же общего с бантами и росомахами, сколько и с любым другим человеческим или близким к нему видом. Вестибулярные бивни, хотя и неэффективные в качестве оружия, напоминают о предках Довутинов - всеядных стадных зверях, бродивших по холодным равнинам Довутина. Эти клыки помогали им добывать коренья, насекомых и впадающих в спячку фиков. Довутины стали более изощренными в своем рационе, и многие из них используют свою огромную силу и выносливость скорее как охотники, чем как собиратели пищи.
[P]Пальцы Довутинов заканчиваются толстыми, жесткими шипами - слово "коготь" вряд ли подходит для них, - сделанными из того же костного материала, что и бивни. Хотя эти когти и мешают при выполнении тонких ручных работ, они служат эффективным средством самообороны и даже увеличивают силу Довутинов, позволяя раздвигать двери переборок или разбирать на части дроидов, доставляющих неприятности, голыми руками.
[P]При своей огромной массе и постоянном развитии Довутины обладают исключительным аппетитом, съедая за день до половины массы своего тела. Для Довутинов, живущих за пределами галактики, добыча достаточного количества пищи может представлять проблему - как для них самих, так и для кантин, тапкафов и других ближайших поставщиков еды.
[P][B]Общество:[b] Всеядные предки Довутинов жили кочующими стадами, пересекая замерзшие равнины Довута в поисках пропитания, необходимого для таких крупных зверей. Несмотря на свое происхождение, Довутины развивались как преимущественно одиночные существа. Семейные узы для них малопригодны, и уже в юном возрасте они вынуждены самостоятельно добывать себе пропитание. Молодые люди должны научиться выживать и охотиться в суровом климате Даута или погибнуть.
[P]Аналогичным образом, Довутинам мало нужны организованные муниципалитеты. Их простые города существуют исключительно ради удобства. Посторонние часто считают цивилизацию Довутинов варварской и примитивной, но прагматизм, прямолинейный подход и бескомпромиссная самодостаточность Довутинов позволили им процветать, не имея почти никаких институтов, на которые полагается большинство миров.
[P]Довутинцы считают, что сила делает право. Правовая система Довутина, как она есть, разрешает споры в основном путем состязаний в силе - то есть в тех относительно редких случаях, когда заинтересованные стороны не улаживают дела сами, сразу же устроив хороший кулачный бой. Однако, несмотря на то что Довутины обычно быстро приходят в ярость, они редко держат обиду. Для среднего Довутина понятие мести не имеет смысла. Довутины также не утруждают себя местью за обиды, нанесенные членам их большого клана: они считают, что обидчики должны быть достаточно сильны, чтобы позаботиться о себе сами.
[P]Относительная анархия Даута сделала его население уязвимым в эпоху Галактической Империи. Благодаря своему телосложению и выносливости, Довутины представляются многим имперским чиновникам желанными рабами. Свирепый дух и высокомерие Довутинов, а также те самые физические качества, за которые они ценятся, обеспечили немногим успешное порабощение. Однако их сопротивление как на индивидуальном, так и на культурном уровне привело к одному из самых интенсивных и жестоких репрессий со стороны Империи за всю историю Га-лакси. Традиционно практически независимый, Даут теперь страдает от бессрочной имперской блокады. В большинстве своем Довутины, известные своей самостоятельностью, мало страдают от такого положения вещей, пока избегают любых личных связей с имперцами.
[P][B]Родной мир:[b] Планета Даут находится в Ядре, недалеко от Неизвестных Регионов. Она вращается на значительном расстоянии от своей тройной звездной системы. Даут - холодный, суровый мир. Довутины должны быть сильными и выносливыми, чтобы выжить в продуваемой всеми ветрами тундре своей планеты. Конкуренция за ресурсы и дичь очень жесткая, и Довутинам приходится опасаться тех же хищников, которые угрожали стадам их предков. Растительность на Даутуте такая же выносливая и практичная, как и его жители. Колючие лианы взбираются по обледенелым скалам, а жесткий кустарник впивается когтями в мерзлую почву. Стада крупных зверей, не похожих на предков Довутинов, бороздят тундру, а горные коты и стаи набиров подкарауливают самых слабых и отстающих.
[P]Довутины вообще избегают политики, насколько это возможно. Хотя Довутин присоединился к Республике несколько веков назад, сенатор Довутина появлялся на Корусанте лишь несколько раз. Даже в разгар Войн клонов место сенатора Даута было вакантным большую часть времени.
[P][B]Язык:[b] Язык давутинов состоит в основном из глубоких, рокочущих вокализаций с громоподобными отголосками. Большинству других видов трудно, если вообще возможно, имитировать звуки, необходимые для общения на языке довутин, а попытки подражания - одно из немногих проявлений чувства юмора типичного довутина.
[P]Большинство Довутинов говорят только на своем родном языке, не видя необходимости в изучении бейсика - если более слабое существо приходит в Довут для общения, то найти способ общения должен сам житель. Однако Довутины, которые по своей воле отправляются за границу, почти всегда изучают базовый язык. Даже довутин с многолетним опытом говорит на бейсике громовым басом. Большинство Довутинов считают шепот невозможным, а рев разгневанного или возбужденного Довутина представляет серьезную угрозу для ушей тех, кто находится рядом.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] Воспитанные в духе зависимости только от собственной силы и находчивости, немногие Довутины находят привлекательной концепцию энергетического поля, связывающего воедино все живые существа. Поэтому лишь немногие Довутины были членами Ордена джедаев на протяжении всей его истории. Однако нет никаких доказательств того, что Довутины как вид менее чувствительны к Силе, чем любой другой. Более вероятно, что большинство чувствительных к Силе Довутинов просто не признают - или отказываются - свои способности.
[P]Хотя немногие Довутины когда-либо обучались джедаям, те, кто видел джедаев в бою, часто испытывали огромное уважение к силе джедаев. Фактически, такие встречи предшествовали набору большинства джедаев Довутина, поскольку только Довутин, полностью убежденный в силе и мастерстве меньшего существа, решился бы отдать свое потомство под опеку джедаев. Довутины, принятые в орден, продолжали обучение своих падаванов гораздо позже, чем их сородичи на Довуте отправлялись в самостоятельное плавание.
[P]Несмотря на то что в истории джедаев Довутинов было мало, огромная сила этого вида обеспечила им успех в качестве Воинов, даже если некоторые из них испытывали трудности с более тонкими аспектами боя на световых мечах. Однако Довутинам, желающим пойти по пути джедаев, придется усвоить многие из своих традиционных приемов. Склонность Довутинов к насилию и высокомерию может быть большим преимуществом в бою, но если зайти слишком далеко, то это может привести к темной стороне Силы. Еще большая восприимчивость кроется в традиционном представлении Довутинов о силе и власти. Существо с такими убеждениями, обратившееся к могуществу Силы, наверняка найдет соблазн в безграничной силе, которую она может предложить. Доведенные до крайности, такие взгляды имеют тревожное сходство с ситхами.</Description>
  <Source Page="18">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>15</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>85</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>RESIL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>DOWUTINAB1</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DOWUTINAB1OP1</Key>
          <Name>Средний размер</Name>
          <Description>Силуэт 1</Description>
        </Option>
        <Option>
          <Key>DOWUTINAB1OP2</Key>
          <Name>Большой размер</Name>
          <Description>Силуэт 2</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>DOWUTINAB2</Key>
      <Name>Движение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DOWUTINAB2OP1</Key>
          <Name>Неподвижность</Name>
          <Description>Довутинам, которые обездвижены, сбиты с ног или иным образом перемещены против их воли, можно вынести 3 "усталость", чтобы избежать этого воздействия. Довутины с силуэтом 2 получают только 1 "усталость", чтобы использовать эту способность.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
