<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DRABATAN</Key>
  <Name>Драбатан</Name>
  <Description>[H4]Драбатан[h4]
Одержимые музыкой земноводные гуманоиды Драбатанцы родом из пресноводных болот Пипады. Драбатанцы - известные исполнители, часто гастролирующие по галактике благодаря своему мастерству. Их страстная натура включает в себя склонность к протестам, что привело к катастрофе, когда критика Императора зашла слишком далеко. С тех пор императорские репрессии были суровыми.
[P][B]Физиология:[b] Драбатанцы - земноводные гуманоиды с серо-зеленой кожей, маленькими темными глазами и огромным ртом. Ростом они чуть ниже людей. Они прекрасно плавают (хотя им очень не нравится соленая вода) и питаются разнообразными насекомыми, рыбой и водорослями. Для размножения драбатанцы откладывают яйца, из которых вылупляются головастики в заиленную почву пруда. В течение года головастики растут и приобретают двуногие черты, а затем превращаются в Драбатанца размером с ребенка. У них также развиваются большие легкие и сильная диафрагма, что позволяет им достигать мощного вокала при пении или крике.
[P][B]Общество:[b] Драбатанцы - страстный народ, преданный исполнительскому искусству, особенно песне. Критики описывают их музыку как призрачно прекрасную и утверждают, что драбатанцы не нуждаются в переводе, чтобы каждый мог оценить их неземные, меланхоличные тона. Труппы по всей галактике, в частности труппы Родианского театра и Оперы Мон Кала, считают драбатанцев, которые часто играют на каблуках, одними из своих членов. Голоса драбатанцев совершенны, и многие существа считают, что живое выступление камерного хора "Пипада Симфони" изменит их жизнь.
[P]Песня прочно вошла в повседневную жизнь драбатанцев, начиная от развлечений и заканчивая образованием. У семей Драбатанцев есть уникальные песни, в которых подробно описывается их родословная и история, часто исполняемые на собраниях лучшим вокалистом семьи и аранжированные по случаю. В школьных программах все преподается с помощью песен, а ученики используют джинглы в качестве мнемонических устройств, помогающих запоминанию.
[P]Культура Драбатанцев ценит свободу художественного самовыражения и выступает против цензуры. Говорят, что единственное, что драбатанец любит больше, чем песню, - это дело. Драбатанцев можно встретить на маршах протеста по всей галактике, они часто возглавляют песнопения. Их политические взгляды идеологически объединяют их с Альдерааном и Чандрилой, что создает напряженность в условиях имперского правления.
[P][B]Родной мир:[b] Болота, трясины и топи покрывают Пипаду, превращая ее в теплый и влажный рай для акклиматизированных видов, таких как хатты, шауда-уббы и местные драбатанцы. Большинство жителей Пипады живут в односемейных домах, построенных на деревьях, на сваях или плавающих в прудах. На самых больших озерах расположены города с массивными башнями и фонтанами, погружающимися глубоко в дно озера. Некоторые башни поддерживают роскошные небесные крюки. К башням в центре города прикреплены бесконечные вереницы плавучих буйков, в которых размещаются разнообразные магазины. Под поверхностью озера так же оживленно, как и над ним, и большинство зданий имеют входы как над, так и под водой.
[P][B]Язык:[b] Сатирики и художники любят драбатеси за его умную способность сочетать маленькие слова и слоги, образуя большие громоздкие слова с многослойными идеями и очень конкретными значениями. Сам язык трудно поддается написанию, поскольку звуковой объем во многом определяет подтекст и грамматику. При необходимости драбатанцы пользуются более простым и тихим языком, который использует их голосовые мешочки для издавания кваканья разной высоты. Драбатанцы также могут говорить на базовом и других языках, используемых в исполнительском искусстве.
[P][B]Жизнь под властью империи:[b] Большинство Драбатанцев - музыканты, актеры или представители смежных профессий. Многие также делают карьеру в политике или рекламе, опираясь на свой дар сильного ораторского искусства. Однако после того, как Империя подавила Пипаду, многие Драбатанцы присоединились к группам сопротивления, используя свои громкие голоса, чтобы выкрикивать боевые приказы вместо пения.</Description>
  <Source Page="93">Дополнение: Рассвет восстания</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>DRABATANCH1</Key>
      <Name>Навык</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DRABATANCH1OP1</Key>
          <Name>Обаяние</Name>
          <Description>Драбатанцу можно начать игру с одним рангом "Обаяния".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>CHARM</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>DRABATANCH1OP2</Key>
          <Name>Лидерство</Name>
          <Description>Драбатанцу можно начать игру с одним рангом "Лидерства".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>LEAD</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>DRABATANCH2</Key>
      <Name>Физиология</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DRABATANCH2OP1</Key>
          <Name>Большой шум</Name>
          <Description>при проверке "Лидерства" или "Запугивания" Драбатанец может потратить [AD][AD], чтобы повлиять на одного дополнительного персонажа, не являющегося первоначальной целью проверки, или повлиять на цели, находящиеся на один диапазон дальности дальше, чем обычно.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
