<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DRALL</Key>
  <Name>Дралл (Drall)</Name>
  <Description>[H4]Дралл[h4]

Драллы известны во всей галактике как мыслители. Будучи расой ученых и исследователей, сравнительно немногие дреллы выходят за пределы Кореллианской системы, предпочитая вести разумную, спокойную жизнь, полную исследований и размышлений. Те Дралл, которые отправляются в опасные путешествия и приключения по широкой галактике, действительно редки.

[P][B]Физиология:[b] Дралл ростом около метра, самки немного выше, покрыты мехом от румяного коричневого до оттенков серого и черного. У дреллов короткая морда и маленькие миндалевидные черные глаза, чувствительные к яркому свету. У них относительно короткие конечности, придающие им несколько карликовый вид, хорошо развитые четырехпалые руки и согнутые назад ноги, заканчивающиеся тонкими когтистыми лапами. Дралл быстро созревают по сравнению с людьми и обычно живут около ста лет по галактическим стандартам.

[P][B]Общество:[b] Практичные, достойные и высокоинтеллектуальные, Драллы, как правило, отличаются уравновешенностью и спокойствием, а также склонностью к порядку и стабильности. Аналитические и скрупулезные по своей природе, драллы преуспевают в научных исследованиях, ведении записей и других научных занятиях. На протяжении всей истории Дралл породили бесчисленное множество блестящих ученых и инженеров, а теории Дралл, несомненно, способствовали развитию гиперпространственных путешествий. Нет ничего, что не интересовало бы их в той или иной степени, но при всей своей гениальности Дралл предпочитают решать проблемы абстрактно, а не реализовывать свои идеи на практике. В результате Дралл редко разрабатывают новые технологии, а вместо этого адаптируют инструменты других видов.

[P]Общество Драллов состоит из расширенных семейных кланов, возглавляемых матриархом, известным как герцогиня. Герцогини не наследуются и не избираются, а выбираются своими предшественниками или советом старейшин на основании заслуг, и сохраняют свой титул пожизненно или до тех пор, пока не решат уйти в отставку и не назначат преемника. После назначения герцогиня владеет всем имуществом и товарами своего клана и управляет кланом как благожелательный диктатор, часто напрямую интересуясь жизнью своих подданных. Хотя ни одна герцогиня не обладает абсолютной властью над своим родным миром, большинство кланов, как правило, следуют общему направлению, заданному герцогиней наиболее процветающего и влиятельного клана (которое может меняться по мере роста и падения благосостояния кланов).

[P]Среди Драллов сплетни - это практически искусство, и Дралл может часами рассказывать о последних новостях своей семьи или слухах о других кланах. Такая склонность к общительности может утомлять представителей других видов, особенно когда дралл начинает пересказывать все тривиальные события, касающиеся их самих и их семей. Хотя немногие Драллы когда-либо выходят за пределы Кореллианской системы - большинство кланов не одобряют это как ненормальное и слишком авантюрное поведение - Драллы в других частях галактики часто нанимаются в мегакорпорации, такие как Athakam MedTech, Chiewab Amalgamated Pharmaceuticals или TaggeCo, в качестве исследователей и фармацевтических консультантов. Некоторые из них даже зарабатывают свои кредиты в качестве информационных брокеров или через криминальные сообщества.

[P][B]Родной мир:[b] Дралл - вторая планета от Корелла, относительно умеренный мир, состоящий из лугов и лесов. Усеянная несколькими крупными морями, не имеющими выхода к морю - самое известное из них Кипящее море, - Дралл остается малонаселенной и в основном сельской, с несколькими небольшими городскими районами и разбросанными поселками. Летом здесь некомфортно жарко, а зимой выпадают мягкие осадки.

[P][B]Язык:[b] Драллы говорят на драллиш. Как и можно было ожидать от вида, одержимого знаниями и ведением записей, драллиш - очень точный язык с огромным словарным запасом и различными словами для описания тонких вариаций одного и того же предмета или понятия. По-настоящему овладеть языком сложно для его носителей, а большинство людей, не являющихся драллами, к счастью, владеют им в лучшем случае. Почти все Дралл также свободно говорят на бейсике, а большинство - на нескольких языках.</Description>
  <Source Page="90">Дополнение: Солнце Фортуны (Suns of Fortune)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>4</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>8</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>12</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>EDU</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>DRALLCH1</Key>
      <Name>Проверки</Name>
      <Description />
      <Source />
      <Custom>Base</Custom>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DRALLCH1OP1</Key>
          <Name>Квалифицированный помощник</Name>
          <Description>Дралл добавляет [BOOST] при оказании помощи в навыке.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
