<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DRESSELLIAN</Key>
  <Name>Дресселиан (Dressellian)</Name>
  <Description>[H4]Дресселиан[h4]

Суровые, с морщинистыми лицами дресселлиане известны как суровые, выносливые люди на природе и мастера разведки. С ними трудно ужиться, и они с недоверием относятся к другим дресселианцам, но если с ними завязывается дружба, они становятся яростными и бескомпромиссными союзниками.

[P][B]Физиология:[b] Дресселлиане - высокие, худые гуманоиды с вытянутыми черепами и морщинистыми лицами, имитирующими оттенки и узоры коры дерева степары. Некоторые называют их "сливовыми лицами" - уничижительный термин, который гарантированно приведет в ярость любого дресселлианца, находящегося в пределах слышимости. Глаза большинства дресселиан могут варьироваться от ярко-желтого до золотисто-оранжевого и обеспечивают слегка улучшенное ночное зрение. Дресселианцы юркие и проворные, что делает их свирепыми воинами, когда их загоняют в угол. Их кровь имеет яркий тиловый цвет, что свидетельствует о неэффективной системе кровообращения и генетически недавнем морском наследии. В результате дресселлиане потребляют кислород почти вдвое быстрее гуманоидов сопоставимого размера.

[P][B]Общество:[b] Современное дресселлианское общество состоит из нескольких городов-государств, управляемых прямыми представительными демократиями. Если жители одного города-государства придерживаются общих взглядов и работают сообща, то жители разных городов-государств по всему миру с трудом приходят к единому мнению. Не все дресселианцы приняли урбанизацию, и многие из них до сих пор живут традиционными кочевыми группами. Эти племена охотников-собирателей бродят по обширным лесам степары, покрывающим многие острова Дресселя и большие континенты.

[P]Традиционные жители Дресселли зависят от деревьев высотой около километра, которые обеспечивают им множество аспектов жизни. Листья гигантской степары имеют уникальную текстуру, не похожую на резину или кожу, что делает их идеальными для использования как в текстиле, так и в строительстве. Каждое дерево - это практически отдельная среда обитания, которая обеспечивает большую часть рациона дресселианцев, состоящего из семян и сиропа степары, мяса куирреальных альпинистов и разнообразных грибов. Однако леса степары не лишены трудностей: свирепые хищники, такие как дикий, похожий на вуки эрселу, преследующая панагра и проносящаяся мимо большеглазая астригия, представляют постоянную угрозу для местных жителей.

[P]Имперская оккупация объединила дресселлийцев в единое дело, не имеющее аналогов в истории Дресселлии. Генерал Орримаарко, бывший губернатор Шрихарло, возглавляет сопротивление при помощи генералов Панно и Ниралли. Многие дресселлийцы вернулись к традиционному образу жизни, чтобы избежать репрессий со стороны Империи, и поддерживают усилия Орримаарко. Дресселианцы, при поддержке своих давних союзников ботанцев, стали мастерами партизанской войны, нанося удары по имперским патрулям и аванпостам со спин селду во время ночных рейдов. Имперцы на Дресселе - почти исключительно люди, и поэтому дресселианцы негативно относятся к чужакам, особенно к людям.

[P]Дресселианцы известны прежде всего своей боевой доблестью во время Галактической Гражданской войны, но они также являются искусными художниками. Критики считают дресселлианскую музыку, литературу и искусство глубоко вдохновляющими и наполненными глубокими, общедоступными темами. Популярность многих дресселлианских произведений в последнее время резко возросла среди врагов Империи.

[P][B]Родной мир:[b] Безлунный умеренный мир Дрессел находится в Нулианском секторе Срединного кольца вдоль Аскарского следа - гиперпространственного маршрута, который когда-то определял сердцевину Ботанского пространства. На планете странно равномерно распределены крупные острова, а настоящих континентов почти нет. Самый крупный участок суши - экваториальный остров Брихара, который считается родиной дресселианцев. В основном на Дресселе преобладают холмистые луга и высокие древние леса.

[P]Ботанский исследователь Карка Ври'скар из клана Аскар впервые открыл этот мир за два века до Битвы при Явине, но, не считая случайных торговцев или преступников, ботанцы оставили примитивных дресселийцев на произвол судьбы, поддерживая при этом регулярные дипломатические контакты. За десять лет до битвы при Явине Империя основала гарнизон и империализировала ресурсы Дрессела. Дресселианцы вели партизанскую войну, используя свои навыки кочевых охотников и собирателей, чтобы скрыться от Империи.

[P][B]Язык:[b] Дресселианцы говорят на одноименном языке. Ученые описывают этот язык как плавный и органичный, наполненный мягкими звуками. Однако за последние два столетия дресселианцы переняли ряд ботанских слов, особенно для описания технологий. Многие искусствоведы обвиняли ботанское вмешательство в порче одного из великих романтических языков, но многие согласны с тем, что принятие дресселлианами ботанского алфавита вместо их собственных примитивных иероглифов оказало положительное влияние.</Description>
  <Source Page="22">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>110</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>SURV</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>DRESSELLIANCH1</Key>
      <Name>Технология</Name>
      <Description />
      <Source />
      <Options>
        <Option>
          <Key>DRESSELLIANCH1OP1</Key>
          <Name>Примитив</Name>
          <Description>Дресселианцы должны повышать сложность любых проверок, связанных с недресселианскими технологиями.</Description>
        </Option>
        <Option>
          <Key>DRESSELLIANCH1OP2</Key>
          <Name>Непримитивный</Name>
          <Description>Дресселианцам, владеющим техникой, не нужно повышать сложность проверок, в которых участвуют недресселлийские технологии.</Description>
          <StartingAttributes>
            <Experience>-10</Experience>
          </StartingAttributes>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
