<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DROID</Key>
  <Name>Дроид</Name>
  <Description>
    [H4]Дроид[h4]

Обычный Фрингер может без конца высмеивать своего дроида, но без этого он обычно теряется. Дроиды выполняют различные функции на периферии, включая охрану и разрешение конфликтов, хирургию и медицину, ремонт механизмов, строительство, астронавигацию и пилотирование, а также механический труд. Хотя многие из этих дроидов обладают лишь зачаточным интеллектом, некоторые из них способны к независимому мышлению.

[H3]ИГРА ЗА ДРОИДА[h3]

[P]Создавать персонажей-дроидов в [B]Край Империи[b] очень просто. Рассматривайте их как отдельный вид, с бонусами и способностями, которые усиливают их роботизированную природу. Игроки должны творчески подойти к их описанию, а также к тому, как дроид использует свое снаряжение. Например, вместо ламинатной брони у дроида могут быть усиленные металлические пластины, прикрепленные прямо к шасси, а вместо бластерного пистолета - встроенный в руку.

[P]Личность дроида - более тонкий вопрос. Сам факт того, что дроид является персонажем игрока, означает, что он обладает самосознанием и независимым мышлением (если, конечно, игрок не хочет играть персонажа, полностью подчиненного окружающим биологическим существам). Игроки, которые хотят создать персонажа-дроида, должны помнить о его происхождении и постараться включить в его личность элементы его первоначальной функции, даже если его персонаж-дроид взял на себя функции, выходящие далеко за рамки того, для чего он был изначально предназначен. Например, дроид-диспетчер может стать механиком, но при этом бесконечно ворчать, когда его коллега-пилот нарушает местные правила полетов и дорожного движения.

[P][B]Физическое описание:[b] Дроиды собираются во множестве различных типов тел - от шасси, соответствующих стандартам двуногих, до шасси различных животных и совершенно утилитарных коробок или цилиндров.

[P][B]Общество:[b] Контрабандисты давно распространяют слухи о "мирах дроидов", где автоматоны и киборги управляют собственным обществом. Если не считать этих небылиц, у дроидов нет собственного общества, они трудятся в обществе своих человеческих и нечеловеческих хозяев. Если только личность дроида не перепрограммировала его когнитивные способности, дроиды созданы, чтобы подчиняться, и они подчиняются.

[P]Однако дроиды, за которых играют игроки - это особый случай. На протяжении тысячелетий существовало бесчисленное множество примеров дроидов, которые выходили за рамки своего первоначального программирования и становились самосознательными и самодействующими. Некоторые из этих автоматонов живут сотни лет, ремонтируясь и модернизируясь, чтобы оставаться на пике эффективности.

[P]Некоторые из этих дроидов гордятся тем, что продолжают выполнять работу, для которой они были созданы, как можно лучше, например, R2, который постоянно работает над тем, чтобы стать лучшим пилотом и астрогатором. Другие же полностью отказываются от своей программы и выбирают новые занятия. Печально известный 4-LOM начинал свою жизнь как протокольный дроид, затем стал похитителем драгоценностей и, в конце концов, одним из самых известных охотников за головами в галактике.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="45">Книга правил: Край Империи</Source>
    <Source Page="53">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>175</Experience>
  </StartingAttrs>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>ENDUR</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>DROIDAB</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DROIDABSK</Key>
          <Name>Дополнительные карьерные навыки</Name>
          <Description>можно обучиться двум дополнительным карьерным навыкам и одному дополнительному навыку специализации</Description>
          <StartingSkillTraining>
            <SkillTraining>
              <SkillCount>2</SkillCount>
              <Requirement>
                <Career>true</Career>
              </Requirement>
            </SkillTraining>
            <SkillTraining>
              <SkillCount>1</SkillCount>
              <Requirement>
                <Specialization>true</Specialization>
              </Requirement>
            </SkillTraining>
          </StartingSkillTraining>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>DROIDAB2</Key>
      <Name>Дроид</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DROIDAB2OP1</Key>
          <Name>Фича</Name>
          <Description>Дроидам не нужно есть, спать или дышать, на них не действуют вакуум, токсины и яды.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>DROIDAB3</Key>
      <Name>Дроид</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DROIDAB3OP1</Key>
          <Name>Неорганические</Name>
          <Description>Дроиды не получают преимуществ от бакты, стимпаков и проверок "Медицины". Они должны быть отремонтированы с помощью ремонтных патчей и проверок "Механики".</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>DROIDAB4</Key>
      <Name>Дроид</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DROIDAB4OP1</Key>
          <Name>Механическое существо</Name>
          <Description>Дроиды не могут стать чувствительными к Силе, не могут получить рейтинг "Силы" или способности Силы, и на них не действуют изменяющие сознание способности Силы.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>DROIDAB5</Key>
      <Name>Дроид</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>DROIDAB5OP1</Key>
          <Name>Кибернетика</Name>
          <Description>Дроиды имеют 6 имплантов кибернетики.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <SubSpeciesList>
    <SubSpecies>
      <Key>DROIDSUB1</Key>
      <Name>2-1B Хирург</Name>
      <Description> Хирургический дроид 2-18 - высокоинтеллектуальный и гибкий мыслитель, чего и следовало ожидать от дроида, чьи решения связаны с жизнью и смертью. Его довольно уродливое шасси скрывает удивительно сложную и гибкую матрицу поведенческих схем, и дроиды в равной степени умны и способны.</Description>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>DROIDSUB2</Key>
      <Name>3P0 Протокольный</Name>
      <Description>Протокольные дроиды серии 3P0 - одни из самых человекоподобных автоматов, когда-либо созданных. Они идеально подходят для выполнения своих задач в качестве послов, политических помощников, переводчиков и личных атташе. Однако их усовершенствованные вербомозги SyntheTech AA-1 могут иногда вызывать неврозы или другие «причуды».</Description>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>DROIDSUB3</Key>
      <Name>IG Убийца</Name>
      <Description>Кульминацией серии IG-88 стала модель IG-88, ставшая одним из самых смертоносных дроидов-убийц в галактике. Дроиды IG редко встречают противника, которого они не могут уничтожить, и, как и положено дроидам без юмора, они досконально следуют инструкциям для конкретного вознаграждения.</Description>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>DROIDSUB4</Key>
      <Name>LE-V0 Законник</Name>
      <Description>Успех LE-VO в сдерживании преступности в секторе Рсейхархл привел к тому, что их стали использовать по всей галактике как подходящие модели для помощи полиции и частной охраны. Их программа требует, чтобы они следовали Имперским кодексам до мелочей и применяли силу только в случае крайней необходимости. Хотя они почти никогда не оснащены смертоносным оружием, они знают, как нацелить электрошокер на максимальный эффект.</Description>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>DROIDSUB5</Key>
      <Name>LOM Протокольный</Name>
      <Description>Серия LOM - это попытка компании Industrial Automaton переломить ситуацию на рынке, где доминировала Cybot Galactica. IA попыталась создать протокольного дроида, очень похожего на 3P0, но с инсектоидной головой, чтобы привлечь нишевые рынки. Однако плохой пиар, связанный с карьерой одного из них в качестве похитителя драгоценностей, заставил IA отказаться от этой линии. Некоторые из оставшихся дроидов LOM имеют привычку развивать интересные и неожиданные характеры.</Description>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>DROIDSUB6</Key>
      <Name>R-Series Астромеханик</Name>
      <Description>Дико успешная серия R варьируется от оригинального и громоздкого RI до знаменитого R2 и вплоть до скорого выхода R6. За исключением RI (который имеет рост более двух метров и работает на борту капитальных кораблей), все астромехи серии R имеют рост около метра и предназначены для размещения в гнездах на борту истребителей, чтобы выполнять астрогационные расчеты и совершать гиперпространственные прыжки. Широкий набор инструментов также делает их достойными ремонтными дроидами.</Description>
      <WeaponModifiers>
        <WeaponModifier>
          <Unarmed>false</Unarmed>
          <UnarmedName>Arc Welder</UnarmedName>
          <SkillKey>MELEE</SkillKey>
          <AllSkillKey />
          <Damage>3</Damage>
          <DamageAdd>0</DamageAdd>
          <Crit>0</Crit>
          <CritSub>0</CritSub>
          <RangeValue>wrEngaged</RangeValue>
          <Qualities>
            <Quality>
              <Key>STUNDAMAGE</Key>
              <Count>0</Count>
              <Index>0</Index>
              <MiscDesc />
              <DefZone />
              <VehicleWeaponUpgrades />
              <DieModifiers />
            </Quality>
          </Qualities>
        </WeaponModifier>
      </WeaponModifiers>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>DROIDSUB7</Key>
      <Name>Другая модель</Name>
      <Description>Описание этого типа дроидов смотрите в разделе «Примечательные особенности».</Description>
    </SubSpecies>
  </SubSpeciesList>
  <NoForceAbilities>true</NoForceAbilities>
</Species>
