<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DUG</Key>
  <Name>Даг</Name>
  <Description>
    [H4]Даг[h4]
Во многих мирах галактики даги имеют репутацию злобных грубиянов с непомерным комплексом неполноценности. Хотя этот стереотип не слишком справедлив, дагам нелегко с ним справиться, во многом из-за их постоянных конфликтов с колонистами-гранами на родной планете Маластаре.
[P]Несмотря на невысокий рост, большинство дагов очень сильны, что видно по их мускулистым рукам и ногам. Культура дагов отличается упрямством и милитаризмом, и многие даги считают, что потенциальное величие их вида было подавлено Республикой, затем Империей и, в особенности, Гранами. Много веков назад, в древние времена Республики, Граны начали колонизацию Маластара, распространяясь по всей галактике. Неудивительно, что даги яростно сопротивлялись попыткам гранстов колонизировать их мир. Хотя технологии грандов превосходили технологии дагов, даги оказались изобретательными и неумолимыми в защите своего дома, и гранды оказались не готовы к жестокости дагов. Война становилась все более жестокой, и ее эскалация в конце концов привела к вмешательству Республики.
[P]К сожалению, из-за того, что колонисты-граны поддерживали отношения с Республикой, она фактически отдала им планету во время посредничества. Республика переселила большую часть дагов на западный континент, в то время как граны удерживали восточный континент. В результате поражения и несправедливости, с которой они столкнулись, многие даги стали крайне ксенофобами, и лишь немногие питали любовь к Республике. Широкое галактическое сообщество не выплатило им никаких серьезных репараций и не добилось никакого прогресса в восстановлении независимости дагов, поэтому за прошедшие столетия недовольство дагов чужаками ничуть не уменьшилось.
[P]Самые воинственные даги верят не только в свое право на суверенную планету, но и в превосходство своего вида. Потери, понесенные ими за долгие годы, укоренили в этих твердолобых людях чувство враждебности к остальной галактике и даже внушают обиду и гнев на других дагов, которые готовы пойти на компромисс во имя результата. Большинство дагов, конечно, не столь фанатичны, но тот факт, что планету по-прежнему беспокоят как внешние, так и междоусобные конфликты, не способствует урегулированию ситуации.
[P]Во время Войн клонов на Маластаре вновь обострилась напряженность между враждующими фракциями. Неудивительно, что представители Грана заняли место Маластара в Сенате Республики, и в те тревожные времена они решительно поддержали канцлера в его приходе к власти. В дни, прошедшие после восшествия Императора, прошлая лояльность гранских оккупантов была в значительной степени проигнорирована, и Империя установила на Маластаре человеческое правительство. Многих дагов поначалу забавляло то, как имперские власти унижали и разжаловали гранов, напоминая обращение, которому даги подвергались на протяжении веков. Однако годы сурового императорского правления вытравили у большинства дагов всякую настоящую любовь к империи, которую можно было бы когда-то сохранить. К дагам по-прежнему относятся как к низшим гражданам их родной планеты. Несмотря на это, большинство дагов, живущих на Маластаре, нехотя предпочитают правление Империи с железным кулаком правлению гранских оккупантов, которых они считают более отвратительными из двух. Имперская жестокость менее эффективна против дагов, которые в свою очередь отвечают на нее собственной жестокостью.
[P]Для традиционалистских семей Дагов очень важна репутация, и многие кланы утверждают, что ведут свою родословную от древних, героических личностей из истории Дагов, чтобы поддержать свое положение в обществе Дагов. Некоторые из этих заявлений правдивы, но многие - нет, и относятся к мифическим фигурам, существование которых невозможно проверить. Даже те наследственные утверждения, которые начинались как истина, обычно расширялись, искажались и преувеличивались с годами, когда кланы боролись за уважение, которое давали истории о могущественных предках.
[P]Даги технологически подкованы, но часто вынуждены адаптировать технологии других сепсисов, чтобы сделать их полезными для своей уникальной физиологии. В свою очередь, устройства и оружие дагов обычно довольно сложны для использования представителями других видов.
[P][B]Физиология:[b] Даги - гуманоиды ростом в метр с длинными верхними конечностями, выполняющими роль ног, и нижними конечностями, свисающими с туловища, выполняющими роль рук и кистей. Представители обоих полов очень похожи друг на друга, хотя у самцов есть свободные надувные крылья на шее, предназначенные для брачных ритуалов и призывов. У дагов длинная морда, которая у большинства видов подсознательно воспринимается как постоянное рычание. Это восприятие, вероятно, играет роль, а также помогает подпитывать галактическую репутацию дагов как конфронтационных и злобных существ.
[P]Длинные лоскуты кожи на концах морды и ушей часто украшены бусинами или драгоценностями. Благодаря ловким лапам, приспособленным для хватания за ветки и стволы деревьев в родной лесной среде обитания. Обычно даги не носят обувь. Когда они ее носят, она, как правило, похожа на перчатки, что позволяет им сохранять подвижность своих пальцев при движении. Высокая гравитация Маластара делает дагов особенно сильными и быстрыми, когда они находятся на мирах с гравитацией на уровне или ниже среднегалактической.
[P][B]Общество:[b] Даги очень независимы, и многие из них не любят полагаться на кого-либо, кроме себя. Люди должны сами заботиться о себе в рамках своей культуры, которая зачастую может быть очень жестокой. Столетия репрессий со стороны поселенцев-гранов на Маластаре только укрепили веру в суровую самодостаточность, которой придерживаются многие даги. Немногие пришельцы относятся к дагам с большим уважением, поэтому большинство дагов отвечают им тем же. Их естественная позиция "мы против Галактики" приводит к постоянным конфликтам. Несмотря на свой индивидуализм, даги все же объединяются в кланы, объединяясь против других семей и серьезных врагов, таких как Империя и Граны.
[P]Многие даги с радостью изгнали бы с Маластара гранов и всех остальных инопланетян, но реальность такова, что у них нет сил, чтобы вернуть свою планету. В результате общество Дагов раздирают конфликты, как против различных групп захватчиков, так и изнутри, поскольку разрозненные кланы яростно спорят о возможных методах решения их общих проблем. Рост и развитие технологий дагов были сильно ограничены и заторможены вмешательством инопланетян, поэтому голоса дагов, стремящихся к компромиссу, а не к возмездию, обычно заглушаются наиболее ссорящимися элементами общества.
[P]Городами и другими геополитическими регионами дагов обычно правит могущественный король, королева или другая титулованная особа, которая завоевывает должность в заранее оговоренном бою. После смерти лидера кандидаты сражаются до потери сознания или смерти. Это жестокие состязания с небольшим количеством правил, большинство из которых неизбежно нарушаются или ими манипулируют, как это необходимо бойцам. Хотя есть даги, которые придерживаются строгих кодексов чести, как и большинство видов. Такие люди, как правило, оказываются переиграны более гибкими в моральном плане противниками.
[P][B]Родной мир:[b] Даги - уроженцы мира Маластар, но когда Сенат Старой Республики принял так называемый закон о протекторате Грана, это позволило колонистам Грана захватить восточный континент и вытеснить большую часть дагов на западный континент. Даги и по сей день борются за защиту своих земель и сдерживание Грана. Они по-прежнему живут на деревьях и строят сложные и хаотичные поселения на вершинах деревьев или громадные башни. Это дает им огромное преимущество в лесах перед своими врагами. Врагам трудно ориентироваться в тропах, созданных для путешественников с четырьмя предлинными конечностями. Однако города дагов редко могут сравниться с городами гранов по технологической мощи.
[P]Даги в значительной степени самодостаточны. Они технологически подкованы, несмотря на то что им приходится импортировать значительную часть своих технологий и транспортных средств. Эта реальность позволяет вести определенную торговлю между некоторыми поселениями дагов и гранами, в то время как другие даги предпочитают иметь дело с торговцами из дальнего космоса, а не с гранами. Хотя манеры и тактика ведения переговоров дагов часто кажутся жителям других миров взрывоопасными и нестабильными, те торговцы, которые научатся вести переговоры с дагами на их условиях (а еще лучше - на их языке), часто могут получить значительную прибыль за свои усилия.
[P][B]Язык:[b] У дагов есть свой язык, и они предпочитают по возможности общаться на нем. Некоторые делают это из желания сохранить свою культуру, несмотря на живущих на Маластаре колонизаторов-гранов и имперцев: другие - из упрямого нежелания меняться. Даги могут выучить бейсик, но на Маластаре это делают немногие. Однако за пределами планеты почти все даги изучают бейсик. Они также могут выучить немного хаттского или местного языка, если это облегчит жизнь или работу в данном районе или общение с работодателем. Многие спейсеры шутят, что даги, похоже, всегда хорошо понимают, как использовать ненормативную лексику на любом языке, который они знают, хотя ксенологи склонны отвергать этот стереотип как необоснованный.
[P][B]Жизнь на периферии:[b] Даги покидают Маластару по разным причинам. Одни стремятся сколотить состояние, другие надеются на славу на далеких гоночных трассах или даже в звездных сражениях. К сожалению, репутация дагов как скупых и нетерпеливых людей приводит к тому, что в поисках работы за пределами планеты они попадают в неприятную компанию. Хотя многие даги преодолевают эти стереотипы, проблемы, с которыми они сталкиваются, не так уж и малы. Несмотря на то, что многие фринги знают, что лучше не судить о людях по рассказам об их роде, распространяемым в кантинах и космических доках, другие не столь непредвзяты.
[P]Многие даги ищут профессии, где они могут применить свою силу и ловкость на практике. Можно заняться подгонками, гонками на свупах и любыми другими видами спорта, которые связаны с быстрыми транспортными средствами и острыми ощущениями. Хотя даги могут довольствоваться устройствами управления, созданными для других видов, они быстро приспосабливаются к любому транспортному средству с нетипичным для них расположением рук и ног. Некоторые зарабатывают на жизнь, участвуя в нелегальных гонках и азартных играх. Другие работают в ремонтных мастерских, используя приобретенное ноу-хау для улучшения кораблей других существ, а третьи - контрабандистами, проносясь по космическим просторам на невероятных скоростях.</Description>
  <Source Page="22">Дополнение: Особые модификации</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>BRAWL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>DEFDRI</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
  </OptionChoices>
</Species>
