<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>DUROS</Key>
  <Name>Дурос (Duros)</Name>
  <Description>
    [H4]Дурос[h4]

Дуросы - вид, который чаще всего прославляется тем, что подарил остальной галактике гиперпространственные путешествия. Их почитают как пилотов, исследователей и рассказчиков. Они также широко востребованы в качестве корабельных инженеров и механиков.

[P][B]Физиология:[b] Потомки рептилий, дуросы - двуногие гуманоиды с большими красными глазами, гладкой сине-зеленой кожей, длинными пальцами, лысой, луковицеобразной головой и крошечными щелями под глазами, которые обеспечивают обоняние. Молодняк вылупляется в виде личинок из яиц, отложенных самками, но воспитывается в узнаваемой семейной группе. Дуросы не отличаются особой мускулистостью, но обладают острым умом и проницательным интеллектом. И самцы, и самки лысые, но по другим признакам различают полы.

[P][B]Общество:[b] Большинство ученых считают, что Дуросы изобрели первый гипердвигатель, а их вклад в межзвездную навигацию невозможно переоценить. Они любознательны и склонны к приключениям, гордятся своими обширными путешествиями по галактике. Считается вежливым обращаться к любому дуросу с почетным титулом "путешественник", настолько велика их страсть к астрогации и исследованию галактики.

[P]История порабощения существами, обладающими огромным технологическим мастерством и способными на ужасные разрушения во имя развития своей империи, привела к тому, что у дуросов появилась глубокая жажда познания той самой науки, которая использовалась для их покорения. Когда пришло время, они использовали все, что узнали, чтобы не только сбросить оковы своих угнетателей, но и устремиться к звездам и никогда не оглядываться назад. Вскоре после этого в обществе Дуросов появилась высокочтимая монархия, но когда эта некогда великая династия пала от коррупции, стойкий прагматизм Дуросов привел к созданию корпоратократии, которая сосредоточилась на управлении активами и развитии.

[P]В эпоху Империи дела у Дуросов идут не лучшим образом. Их родина, давно опустошенная бесконтрольным загрязнением в результате безудержной индустриализации, стала оккупированной территорией, а ее ресурсами распоряжается имперская бюрократия. Многие дуросы предпочли рассеяться во Внешнем кольце, чтобы не быть порабощенными военной машиной Императора, где все еще есть те, кто ценит дары и знания, которые они приносят.

[P][B]Родной мир:[b] Когда-то Дуро был пышным, зеленым миром. Из-за экологических катастроф масштаба вымирания он теперь совершенно непригоден для жизни без серьезной защиты от биологической опасности. Стремясь охватить всю галактику, дуросы допустили, чтобы производство, добыча и добыча полезных ископаемых не контролировались и не регулировались. В результате загрязняющие вещества и опасные отходы вытеснили их с родной планеты и поселили в огромных орбитальных городах и космических станциях по всей планете.

[P][B]Язык:[b] Используя письменный компонент, основанный на слогах, дурезе (также называемый дуросианским) является известным и широко распространенным языком в Кореллианском секторе и многих других центральных мирах. Он является одним из базовых языков для создания Бейсика</Description>
  <Sources>
    <Source Page="55">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Source Page="21">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>PILOTSP</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>DUROSCH1</Key>
      <Name>Навигатор</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>DUROSCH1OP1</Key>
          <Name>Интуитивная навигация</Name>
          <Description>Добавляйте [ADVANTAGE] ко всем проверкам "Астрогации".</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>ASTRO</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>
