<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ELOMIN</Key>
  <Name>Эломин</Name>
  <Description>[H4]Эломин[h4]
Эломы и Эломины имеют схожие названия и одну и ту же родную планету, но физически и культурно являются совершенно разными видами. Эломины - высокие и исключительно двуногие, их физические черты схожи с чертами других гуманоидных видов в галактике. Эломы ниже ростом, коренастее, покрыты мехом и имеют большую голову с широко расставленными глазами. Эломины стали известны остальным жителям галактики после того, как разведчики Республики впервые установили контакт с этим миром. Эломины, живущие на поверхности, сами не знали о существовании Эломов, пока первые не занялись добычей полезных ископаемых и случайно не наткнулись на подземные территории Эломов. Эломины не хотели делиться своим холодным и сухим миром, но в конце концов уступили давлению Республики. Эти два вида по возможности живут отдельно друг от друга.
[P][B]Физиология:[b] Эломины - высокие гуманоиды с тонкими головами, увенчанными четырьмя характерными рогами. Вдали от родной планеты их иногда принимают за забраков, которые более распространены по всей галактике. У эломинов большие заостренные уши и почти одноцветные яркие глаза самых разных оттенков. Цвет их кожи варьируется от черного до более ярких оттенков красного. На пальцах у них небольшие острые когтистые ногти.
[P]Несмотря на длительное участие в делах Республики и Империи, многие эломины предпочитают работать самостоятельно или с другими эломинами, когда это возможно. Эти ксенофобские наклонности также влияют на их отношения с Эломами. Однако, несмотря на замкнутость общества, многими эломинами движет жажда знаний, которая приводит их в широкую галактику.
[P][B]Общество:[b] Эломины живут на политически разделенных землях, где есть страны и города. Они активно участвовали в жизни галактического общества и были членами Республики задолго до открытия Элома. Вступление в бывшую Республику за короткое время продвинуло технологии эломинов до уровня очень развитой космической эры. Эломины стремятся к логическим закономерностям и разгадывают пути Вселенной. Они способны перестроить свое мышление, когда им предъявляют достаточно доказательств, но могут упрямо придерживаться прежних идей и игнорировать новые открытия или достижения, пока они не станут непреодолимыми. Это упорное следование устоявшемуся порядку укрепило позицию Эломина после первого открытия Эломов. Указ о признании разумности Эломов заставил Эломинов официально признать реальность. Потребовались годы имперского произвола, чтобы эломины признали, что теперь они должны обратиться к своим подземным соседям за помощью, чтобы оба вида могли выжить.
[P][B]Родной мир:[b] Элом - это холодный пустынный мир. Поселения и города эломинов усеяли поверхность. Их города по технологическому уровню не уступают большинству имперских миров. Планета наиболее известна как источник ломмита, который используется в производстве транспаристиловых окон для звездолетов и других кораблей. Изначально эта отрасль была отдана на откуп операторам, ведущим добычу за пределами планеты, но теперь она контролируется Империей. В то время как первоначальные соглашения предусматривали сохранение и уважение окружающей среды планеты, имперцы ставят эффективность и производство гораздо выше местных забот. Постоянное уничтожение огромных территорий своего мира беспокоит и злит как Эломин, так и Эломов. И те, и другие бессильны замедлить процесс, не говоря уже о том, чтобы остановить его.
[P]Города и поселки Эломина сосредоточены в более благоприятной среде вокруг суровых пустынь. Горнодобывающие предприятия находятся дальше, поскольку шахты вблизи самых старых городов давно истощились. Имперские интересы и операции сосредоточены на рудниках. Имперцы в городах без стеснения заставляют эломинов служить шахтерами. Изгнание на рудники - распространенная и жестокая форма наказания для тех, кто выступает против Империи или оскорбляет не того имперского чиновника. Однако причины для изгнания - всего лишь формальность, и эломины понимают, что следующим может стать любой.
[P]Империя практически игнорирует глубинные города Элома, расположенные далеко под поверхностью планеты. Города имеют разный уровень развития технологий, в зависимости от местоположения и даже района внутри поселения. Большинство передовых технологий импортируется с Эломина, а иногда и из-за его пределов. Многие города, отдаленные пещеры и жилища соединены естественными и построенными Эломом туннелями. Туннели различаются по размеру: от тех, что требуют одиночного прохождения, до более сложных, с мощеными полами и укрепленными крышами. Некоторые из них достаточно велики, чтобы по ним можно было передвигаться на спидерах. Многие города и туннели находятся так далеко под землей, что имперцам трудно их обнаружить, не говоря уже о том, чтобы установить наблюдение. В городах живут в основном одни Эломы. Однако некоторым эломинам, спасенным от имперских горных работ, было разрешено жить среди эломов неограниченное время.
[P][B]Язык (Эломин):[b] Эломины говорят на языке, гораздо более близком к бейсику, чем эломский, и большинство эломинов с трудом изучают язык своих соседей. Те немногие эломины, которые прилагают усилия к изучению элома, обычно живут с эломами после спасения из шахт или ищут анклавы эломов, чтобы узнать о них больше.</Description>
  <Source Page="18">Дополнение: Закаленные в битве</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>105</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>CHARM</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
    <SkillModifier>
      <Key>EDU</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
</Species>
