<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ELOM</Key>
  <Name>Элом</Name>
  <Description>[H4]Элом[h4]
Элом и Эломин имеют схожие названия и одну и ту же родную планету, но физически и культурно являются совершенно разными видами. Эломины - высокие и исключительно двуногие, их физические черты схожи с чертами других гуманоидных видов в галактике. Эломы ниже ростом, коренастее, покрыты мехом и имеют большую голову с широко расставленными глазами. Эломины стали известны остальным жителям галактики после того, как разведчики Республики впервые установили контакт с этим миром. Эломины, живущие на поверхности, сами не знали о существовании Эломов, пока первые не занялись добычей полезных ископаемых и случайно не наткнулись на подземные территории Эломов. Эломины не хотели делиться своим холодным и сухим миром, но в конце концов уступили давлению Республики. Эти два вида по возможности живут отдельно друг от друга.
[P][B]Физиология:[b] Эломы эволюционировали для жизни под землей. Они невысокого роста, крепкого коренастого телосложения, с большими руками и ногами, заканчивающимися крупными изогнутыми когтями. Они умеют копать под землей, используя свои когтистые руки и когтистые пальцы. У них широкие головы с короткими, укороченными глазными стеблями по обеим сторонам. Зависимость от векового фосфоресцирующего света под землей позволяет им хорошо видеть при тусклом освещении, но это делает их очень чувствительными к яркому свету на поверхности. Эломы имеют пару близко расположенных клыков на лице, а нос расположен высоко между глазами. Эломы регулируют температуру своего тела и удерживают влагу с помощью грубого, жирного меха и слоев жира. Они травоядны и особенно приспособлены к поеданию необычных растений и грибов, которые можно найти или вырастить под землей на их родной планете, также называемой Элом.
[P]Несмотря на свой спокойный нрав, Эломы умны и могут быть очень амбициозны. Они также очень изолированы от других сепсисов, поэтому Эломы, выпущенные в широкую галактику, обычно немного наивны, по крайней мере, поначалу. Это делает их восприимчивыми к внушениям, манипуляциям и обману, чтобы убедить их действовать вопреки собственным интересам. Те Эломы, которые путешествуют по галактике, обычно постепенно адаптируются к более космополитичному образу жизни.
[P][B]Общество:[b] Эломы живут почти исключительно под землей на своей родной планете. До того как эломины открыли их во времена становления Республики, они не были технологически развитыми. Более того, их манеры поведения и уникальная структура общества заставили эломинов поначалу считать их неразумными, поэтому они часто порабощали эломов в своих шахтах. Представители Республики убедились в обратном и заставили эломинов признать эломов как вид, обладающий правами, которые они должны уважать.
[P]Эломы в большинстве своем пацифисты, и с ними обычно легко найти общий язык. Несмотря на трудности, возникшие в течение многих лет после того, как Эломин обнаружили их, Эломы были готовы забыть о прошлом поведении Эломинов и двигаться вперед в мирном сосуществовании. Поначалу эломины были настороже и не хотели брать на себя ответственность за угнетение эломов. Однако после вмешательства Республики эломины перестали искать возмездия против эломинов, и в конце концов напряженность между двумя обществами ослабла, хотя они в основном игнорировали друг друга. Большинство эломов предпочитали свое подземное общество тому, что ждало их за пределами поверхности или среди звезд. Годы имперского правления изменили эту позицию, особенно среди молодых эломов.
[P][B]Родной мир:[b] Элом - это холодный пустынный мир. Поселения и города эломинов усеяли поверхность. Их города по технологическому уровню не уступают большинству имперских миров. Планета наиболее известна как источник ломмита, который используется в производстве транспаристиловых окон для звездолетов и других кораблей. Изначально эта отрасль была отдана на откуп операторам, ведущим добычу за пределами планеты, но теперь она контролируется Империей. В то время как первоначальные соглашения предусматривали сохранение и уважение окружающей среды планеты, имперцы ставят эффективность и производство гораздо выше местных забот. Постоянное уничтожение огромных территорий своего мира беспокоит и злит как Эломин, так и Эломов. И те, и другие бессильны замедлить процесс, не говоря уже о том, чтобы остановить его.
[P]Города и поселки Эломина сосредоточены в более благоприятной среде вокруг суровых пустынь. Горнодобывающие предприятия находятся дальше, поскольку шахты вблизи самых старых городов давно истощились. Имперские интересы и операции сосредоточены на рудниках. Имперцы в городах без стеснения заставляют эломинов служить шахтерами. Изгнание на рудники - распространенная и жестокая форма наказания для тех, кто выступает против Империи или оскорбляет не того имперского чиновника. Однако причины для изгнания - всего лишь формальность, и эломины понимают, что следующим может стать любой.
[P]Империя практически игнорирует глубинные города Элома, расположенные далеко под поверхностью планеты. Города имеют разный уровень развития технологий, в зависимости от местоположения и даже района внутри поселения. Большинство передовых технологий импортируется с Эломина, а иногда и из-за его пределов. Многие города, отдаленные пещеры и жилища соединены естественными и построенными Эломом туннелями. Туннели различаются по размеру: от тех, что требуют одиночного прохождения, до более сложных, с мощеными полами и укрепленными крышами. Некоторые из них достаточно велики, чтобы по ним можно было передвигаться на спидерах. Многие города и туннели находятся так далеко под землей, что имперцам трудно их обнаружить, не говоря уже о том, чтобы установить наблюдение. В городах живут в основном одни Эломы. Однако некоторым эломинам, спасенным от имперских горных работ, было разрешено жить среди эломов неограниченное время.
[P][B]Язык:[b] У Эломов и Эломинов разные языки. Эломы говорят и читают на эломском, который неэломины могут понимать, но обычно с большим трудом. Эломы также могут научиться говорить на бейсике, но это нелегко, учитывая их физиологию. В изолированных подземных городах Элома редко можно встретить, чтобы на Бейсике говорили или показывали. Большинство эломов, говорящих на бейсике, живут за пределами мира или имеют какие-то связи с теми, кто говорит на нем.</Description>
  <Source Page="18">Дополнение: Закаленные в битве</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>100</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>RESIL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>ELOMOC1</Key>
      <Name>Способность</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>ELOMOC1OP1</Key>
          <Name>Когти для рытья</Name>
          <Description>Элому можно использовать маневр перемещения, чтобы пройти по рыхлой почве или похожей местности. На усмотрение ГМа может получиться низкий, узкий туннель, которым могут воспользоваться другие.</Description>
          <DieModifiers>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
