<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>EWOK</Key>
  <Name>Эвок (Ewok)</Name>
  <Description>
    [H4]Эвок[h4]

Эвоки - разумные уменьшенные мохнатые двуногие, обитающие на лесной луне Эндор. Это любопытные существа ростом около метра; они всеядны и используют в качестве оружия копья, рогатки и ножи; в качестве транспортных средств они также используют дельтапланы, боевые повозки и бордоки. Хотя эвоки очень искусны в выживании в лесу и строительстве примитивных технологий, таких как планеры и катапульты, они не смогли продвинуться дальше уровня каменных технологий, когда их обнаружила Империя. Однако они быстро учились, когда их знакомили с передовыми технологиями, включающими простые механические процессы и понятия.

[P]Некоторые эвоки были вывезены со своей планеты и взяты в качестве домашних животных или рабов. Другие ушли добровольно из чувства любопытства, особенно после того, как битва при Эндоре привела к созданию торговых постов Новой Республики на Лесной Луне.

[P][B]Физиология:[b] Эвоки - разумные человекоподобные млекопитающие, в среднем около метра в высоту, что может дать им преимущество при попытке спрятаться. Они покрыты мехом с головы до ног, причем наиболее распространены коричневый и черный цвета. У других эвоков мех почти белый или рыжеватый, но рыжий мех - самый редкий оттенок, который может быть у эвока. У большинства эвоков мех однотонный, хотя у некоторых есть и полоски. У эвоков большие, яркие глаза, маленькие человекоподобные носы и руки с двумя пальцами и противоположным большим пальцем. Несмотря на свои маленькие размеры, эвоки достаточно сильны физически, чтобы одолеть обученных бою людей.

[P][B]Общество:[b] В племенной структуре эвоков каждой деревней управляет Совет старейшин во главе с вождем. В деревне эвоков также живет знахарь, хранитель мистических преданий и целитель раненых. Воины разных племен носят на голове потрепанные одежды, обозначающие племя эвока. Воины также носят деревянные нагрудные щиты, челюстные кости крошечных животных и острые зубы. Некоторые украшают себя перьями, ожерельями и подвесками, отчего их тело выглядит как нагромождение безделушек.

[P]Знатные члены племен эвоков носят тотемы, символизирующие их ранг. Главный воин носит головной убор из перьев, называемый "белые крылья надежды". Старший сын вождя племени носит головной убор под названием "красные крылья мужества". Второй сын носит "синие крылья силы".

[P]Эвоки любят петь и играть музыку во время праздников, фестивалей и ритуалов. Эвоки также верят, что музыка улучшает их работу. Эвоки изобретательны и склонны использовать все, что попадается им под руку, поэтому в своей музыке они используют различные барабаны, рожки, флейты и другие простые инструменты.

[P][B]Родной мир:[b] Эндор, также известный как Тана среди эвоков, находится у голубой газовой планетой-гигантом, вокруг которой вращалась лесная луна Эндор. Название "Эндор" иногда использовалось и для лесной луны. Сама планета была менее известна, чем луна.

[P][B]Язык:[b] Эвокский язык - это язык, на котором говорят эвоки. Эвоки способны изучать и говорить на других языках, включая бейсик. Эвокийский язык родственен другим языкам Лесной Луны Эндора. Многие лингвисты предполагают, что этот язык развился из языка юззумов, на котором говорили за пределами планеты, что говорит о возможном родстве между эвоками и юззумами. Большинство эвоков понимают юззум и не испытывают трудностей в общении с дулоками, что позволяет предположить, что язык дулоков может быть диалектом эвокского.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>EWABSK</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>EWSKST</Key>
          <Name>Ранг в Скрытности</Name>
          <Description>Эвоки начинают игру с одним рангом в "Скрытности".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>STEAL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>EWSKSUR</Key>
          <Name>Ранг в Выживании</Name>
          <Description>Эвоки начинают игру с одним рангом в "Выживании".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>SURV</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>EWAB1</Key>
      <Name>Scent</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>EWAB1COO</Key>
          <Name>Усиленный нюх</Name>
          <Description>Эвоки могут снять все [SETBACK], наложенные из-за укрытия, с цели, находящейся на короткой дистанции.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>EWAB2</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>EWAB2PER</Key>
          <Name>Уменьшенный силуэт</Name>
          <Description>У эвоков силуэт равен 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
