<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>FALLEEN</Key>
  <Name>Фаллин (Falleen)</Name>
  <Description>
    [H4]Фаллин[h4]

Под гламурными чертами рептилий и безмятежным фасадом загадочного Фаллина скрывается проницательный ум и хладнокровная точность. Фаллин использует хитрость и уникальные феромоны, одурманивающие большинство видов, чтобы добиваться великих свершений и с легкостью манипулировать представителями других видов.

[P][B]Физиология:[b] Фаллины - привлекательные гуманоиды-рептилии с кожей из эластичной чешуи от темно-зеленого до тусклого серо-зеленого оттенка. Однако Фаллины могут по своему желанию временно менять цвет кожи на оранжевый или красный, когда источают мощные феромоны, чтобы привлечь пару. Чешуя на их стройном теле застывает вдоль спины, где по позвоночнику проходят острые гребни. Самки Фаллина имеют более приглушенный оттенок кожи и менее четкие спинные хребты, чем самцы, а их способность изменять пигментацию кожи менее выражена.

[P]Экзотические черты Фаллинов делают их одними из самых привлекательных существ в галактике, а их ухоженность и использование феромонов только усиливают это мнение. Струящиеся шелковистые черные волосы подчеркивают их выточенные скулы и точеные черты лица. Самцы обычно носят волосы в одном длинном узле или косе, а самки предпочитают укладывать их в сложные прически, украшенные бусинами и декоративными гребнями. Когти на пальцах рук и ног остаются ухоженными и простыми.

[P][B]Общество:[b] Вид Фаллин разделяет свое название с родной планетой, что, по мнению некоторых, является данью уважения к его высокомерию. Несколько феодальных королевств управляют низшими классами ремесленников, рабочих, рабов и техников. Правящие дворянские дома мирно ведут деловые и политические переговоры от имени своего мира, управляя внутренними корпорациями и частными интересами. Хотя между королевствами случаются мелкие стычки, дворяне Фаллина выбирают интриги и политические маневры в качестве своего оружия, а не открытую войну.

[P]Фаллины ценят тщательное планирование и разум, считая, что эмоции - естественный враг ясного и разумного ума. Они считают проявление эмоций табуированным и прилагают все усилия, чтобы контролировать любые внешние эмоциональные проявления. Благодаря интенсивным тренировкам и медитации Фаллин учатся сдерживать свои эмоции, контролировать цвет кожи и оттачивать использование феромонов, чтобы очаровывать других. Фаллины считают виды, неспособные контролировать свои эмоции, низшими и обычно не проявляют особого интереса к их делам - хотя многие из них наслаждаются искусством других, более экспрессивных видов.

[P]Хотя технологии их цивилизации позволяют им путешествовать в другие миры, большинство простолюдинов Фаллина никогда не покидают свою планету. Представители низших слоев общества старательно работают над поддержанием самодостаточности своей планеты, чтобы не зависеть от низших видов в других частях галактики. Вместо этого Фаллин предпочитает изолировать свое общество от внешнего влияния. Продажа рабов Фаллина жителям других миров - одно из редких исключений из этой культурной нормы.

[P]В качестве обряда посвящения молодые дворяне Фаллина отправляются в паломничество по известной галактике, чтобы посмотреть на ее многочисленные зрелища и научиться использовать свои способности. Когда паломники возвращаются из путешествия, большинство из них используют полученные знания, чтобы лучше управлять территориями, которые они унаследовали. Однако некоторые паломники решают остаться за пределами мира, чтобы оставить свой след в галактике.

[P][B]Родной мир:[b] Планета Фаллин расположена в кармане пространства Срединного кольца у Кореллианского Пути, называемого сектором Долдур. Вот уже почти четыре тысячи лет Фаллин является частью большого галактического сообщества. Обширные тропические леса, раскинувшиеся равнины и снежные горы Фаллина остаются незатронутыми на большей части планеты благодаря скромным городским секторам, отведенным под промышленность. Промышленные зоны, подобные загрязненному Желтому району в столице Трона, распространены в каждом королевстве. Это эффективное производство позволяет населению, насчитывающему более 520 миллионов жителей, оставаться самодостаточным. После присоединения к Республике дворяне Фаллина открыли свой мир для галактической торговли и предложили свои промышленные районы внеземным корпорациям.

[P]После прихода Империи к власти имперские научно-исследовательские и опытно-конструкторские центры монополизировали промышленные отрасли Фаллина. Айзен Кериот, мофф сектора Долдур, не доверяет Фаллину из-за его способности манипулировать другими, и следит за планетой. Чтобы свести к минимуму влияние Фаллина на остальную галактику и контролировать интересы Империи в своем мире, Кериот держит блокаду вокруг планеты. Звездный порт Трона звездного класса, некогда открытый для торговцев из других миров, импортирующих произведения искусства и экзотические фрукты, теперь пропускает только имперский транспорт и паломников из числа фаллинской знати. В результате вокруг планеты действуют многочисленные теневые порты, экспортирующие стабы и ввозящие контрабандой предметы роскоши из других миров.

[P][B]Язык:[b] Почти все Фаллины учатся говорить на Бейсике, чтобы общаться с имперским персоналом или торговцами на своей родной планете, служить внеземным жителям в качестве рабов или общаться с другими видами во время паломничества. Однако фаллины считают, что, как и все остальное, язык внеземлян уступает их собственному. Отсутствие наречий и ударений в языке фаллинов свидетельствует об их стоической культуре и делает его легким для изучения другими видами.

[P]Однако использование окраски кожи и феромонов для замены отсутствующей модуляции делает невозможным освоение языка не Фаллином, даже дроидами-переводчиками. Тот факт, что только Фаллины могут полностью постичь тонкости своего языка, подкрепляет элитарную позицию, согласно которой Фаллины стоят выше всех остальных видов.</Description>
  <Source Page="18">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>12</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>CHARM</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>2</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>FALLEENOC1</Key>
      <Name>Способность</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>FALLEENOC1OP1</Key>
          <Name>Соблазняющие феромоны</Name>
          <Description>один раз за проверку, как случайное событие, можно получить 2 "усталости" на повышение способности проверки "Обаяния", "Обмана" или "Переговоров" против живого разумного существа в пределах короткой дистанции. Не действует, если на существе надета дыхательная маска или у него нет дыхательной системы как у дроида например.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
