<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>FARGHUL</Key>
  <Name>Фаргул</Name>
  <Description>
    [H4]Фаргул[h4]

Фаргулы были фелиноидными животными, обитавшими на Фаррфине. Они обладали когтями, невероятной силой и скоростью, были покрыты рыжим мехом и имели гибкие хвосты.

[P][B]Физиология:[b] Фаргулы обладают кошачьими чертами, а также гибкими хвостами. Их средний рост составляет от 1,7 до 2,0 метра, кожа и мех от светло-коричневого до темно-коричневого цвета. Они долгожители, в среднем 215 стандартных лет.

[P][B]Общество:[b] Представители этого вида имеют репутацию как грозных бойцов, так и хитрых воров. Фаргулы также с недоверием относятся к политикам и считаются слегка ксенофобами. Несмотря на это, в кругу друзей они известны как озорные и игривые существа, которые любят рассказывать плохие шутки. Многие Фаргулы также известны тем, что подтасовывают результаты игр. Отсюда их репутация мошенников, аферистов и воров, хотя, будучи пойманными, такие фаргулы часто возвращают свой незаконный выигрыш. Фаргулы очень следят за своей внешностью и часто носят сложную одежду и украшения.

[P][B]Родной мир:[b] Фаррфин - столица сектора Фаррфин и родной мир Фаргулов. На ней расположены три крупных города: Фарлху, Джахну и Гелтю. В этих городах процветает криминальный элемент: на каждом углу мошенники проворачивают аферы с сабакком, а карманы часто обчищают. Знаменитые букмекерские конторы Джахну собирают невероятные суммы, поскольку доверчивые жители других миров и скучающие контрабандисты проигрывают свои доходы.

[P][B]Язык:[b] Фаргул - родной язык фаргулов с Фаррфина. Большинство фаргулов также учатся говорить на бейсике, что препятствует распространению готальского языка.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>CONV</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>FARAB1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>FARAB1OP1</Key>
          <Name>Ранг в Обмане</Name>
          <Description>Фаргул начинает игру с одним рангом в "Обмане".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>DECEP</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>FARAB1OP2</Key>
          <Name>Ранг в Жульничестве</Name>
          <Description>Фаргул начинает игру с одним рангом в "Жульничестве".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>SKUL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
