<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>GAMORREAN</Key>
  <Name>Гаморреанец</Name>
  <Description>
    [H4]Гаморреанец[h4]

Гаморреанцы - свиноподобные гуманоиды с заросшей пышными джунглями планеты Внешнего кольца Гаморр, их технологический уровень эквивалентен более низким технологическим периодам, которые человеческие цивилизации пережили более чем за 25 000 лет до битвы на Явине. Они также колонизировали планету Пзоб в системе К749 и составляли большинство разумных видов на Лантриме в секторе Элруд. На их кораблях есть только предметы первой необходимости, а также щиты и оружие. Гаморреанцы, как правило, зеленокожие, с крупным мощным телосложением, известны как свирепые воины, ценящиеся за большую силу и жестокость в бою. Они объединены в кланы, возглавляемые советом матрон. В обществе Гаморреанец самки выполняют всю производительную работу, в то время как самцы-кабаны сосредоточены на подготовке и ведении войн. Они говорят на гаморреанском языке (также называемом гаморреанец). Одно из их любимых видов оружия - традиционный боевой топор, называемый арг'гарок, который выковывается специально для существ, обладающих необычайной силой и низким центром тяжести.

[P][B]Физиология:[b] Самцы гаморреанец в среднем достигают 1,8 метра в высоту и могут весить более 100 килограммов. У них толстые морды, близко посаженные глаза, бивни и два небольших рога на голове. Средняя температура их тела составляет 40.56 °C (105 °F) а их речевые тона варьируются от 50 до 13,000 герц.

[P]Хотя типичный гаморреанец - приземистый, зеленый и крепко сложенный, не все обладают такими характеристиками. У большинства гаморреанцев большая часть тела окрашена в темно-зеленый цвет, однако цвет кожи варьируется, особенно у самок, причем нередки случаи светлой и двухцветной пигментации. Возможна черная, коричневая, розовато-желтая и даже редкая белая пигментация. У кабанов кожа менее изменчива и больше склонна к темно-зеленому цвету, возможно, из-за того, что они больше подвержены воздействию радиации звезды Гаморр. Цвет глаз равномерно варьируется между золотисто-желтым, голубым, черным и карим. Гаморреанцы не придают значения цвету кожи и глаз, хотя существуют некоторые суеверия, связанные с определенными знаками отличия.

[P]Не все гаморреанцы грузные и приземистые. Хотя это наиболее распространенный и в целом желательный вид в гаморреанском обществе, некоторые люди сравнительно худые и высокие.

[P]В галактическом сообществе их в основном считают бездумными, интеллектуально неполноценными грубиянами. Отчасти такое восприятие объясняется их физиологией, из-за которой они практически не могут говорить на галактическом бейсике. Их речевой аппарат не позволяет им четко говорить на любом языке, кроме родного.

[P]Гаморреанцы обычно покрыты паразитическими кровососами, которые обитают на Гаморре и называются моррты. Они очень привязаны к этим существам и считают их очаровательными питомцами. Количество морртов у гаморреанца зависит от его статуса в клане. У военачальника или матроны клана может быть до 20 этих паразитов, питающихся ими.

[P]Рацион гаморреанцев состоит в основном из грибов, которые в изобилии растут на их родной планете. Вид подвижных грибов под названием Сноруук - один из самых распространенных видов, наряду с Фугом. Они пьют алкогольный напиток под названием "пиво Потва".

[P]Новорожденных гаморреанцев называют "кормильцами", пока их не отлучат от груди. После отъема птенцов называют "шутами" до трехлетнего возраста, когда они начинают обучение по половому признаку. Детство гаморреанцев заканчивается примерно через 6 лет, после чего они считаются молодыми взрослыми. По достижении 13 лет они считаются взрослыми, и кабаны отправляются на войну. Биологически они способны жить до 45 лет, но из-за жестокой природы их существования лишь немногие кабаны достигают этого возраста.

[P][B]Общество:[b] Гаморреанцы объединены в кланы, которыми управляют мужчина-военачальник и его жена - главная свиноматка, самая могущественная из матрон клана. В то время как военачальник и его кабаны занимаются исключительно подготовкой и участием в битвах с соперничающими кланами, матроны клана выполняют всю продуктивную работу, включая земледелие, охоту, изготовление оружия и ведение бизнеса.

[P]Самки одного клана связаны друг с другом и могут вести свою родословную от общего матриарха. Однако кабаны меняются между кланами в раннем возрасте, и некоторые из них меняют свою верность в течение взрослой жизни. Размер кланов варьируется от нескольких десятков до более сотни, но обычно клан состоит из 20 свиноматок, полусотни кабанов и молодняка. Молодняк рождается в основном весной ("в слякоть"), и в пометах обычно бывает от трех до девяти детенышей. Соотношение самцов и самок составляет примерно десять к одному, причем самки рождаются примерно во втором помете. Несмотря на это, высокий уровень смертности среди кабанов, обусловленный их бурной жизнью, приводит к преобладанию старых самок.

[P]Кланы владеют и контролируют участки земли и всегда заинтересованы в их приобретении. Земли приобретаются либо путем колонизации невостребованных территорий, либо, что более распространено, путем захвата земель у соперничающих кланов. Поскольку пахотных земель на Гаморре мало, на один и тот же участок земли часто претендуют несколько кланов, которые проводят время в борьбе за владение. За свою жизнь самка обычно имеет до дюжины мужей, поскольку продолжительность жизни кабана ограничена его жестоким образом жизни.

[P]Свиноматки выполняют всю полезную работу в обществе Гаморреанца, владеют и арендуют все имущество. Они способны быть такими же грубыми, как и самцы, и активно поощряют кабанов участвовать в кровавых актах насилия, чтобы продемонстрировать свою мужественность. Дочери наследуют землю матери поровну, и поэтому с течением поколений эти владения уменьшаются в размерах. Матрона, консолидирующая земли, - важнейшая причина непрекращающихся войн между кланами. [P]Матроны клана - это избранная группа свиноматок с самыми большими земельными угодьями, которые составляют совет матрон клана. В знак восхищения их красотой и статусом у них обычно есть несколько клановых кабанов-тускеров. Матрону часто можно отличить от свиноматки более низкого клана по наличию небольшого числа телохранителей и относительно большому количеству морртов, которых они содержат. Совет матрон возглавляет главная свиноматка, которая является самой богатой и влиятельной из матрон клана.

[P]Свиноматки отвечают за всю торговлю с не-гаморреанцами. Как правило, они заинтересованы в приобретении оружия и продовольствия с долгим сроком службы. За такие товары они будут платить золотом или другими драгоценными металлами, если они у них есть, или контрактом с наемниками-кабанами.

[P][B]Родной мир:[b] Гаморр - аграрная родина свинорылых гаморреанцев, расположенная в системе Опоку Внешнего кольца.

[P]Ее разнообразный рельеф варьируется от замерзшей тундры до глубоких лесов и считается довольно приятным для жителей других миров. Тем не менее, туризм на Гаморре крайне нежелателен из-за порочного образа жизни, когда между враждующими кланами гаморреанцев постоянно ведутся жестокие и кровавые войны.

[P]На Гаморре можно встретить грибы, а также местные деревья-хохлатки.

[P][B]Язык:[b] Гаморреанец, или гаморреанский язык - родной язык гаморреанцев с планеты Гаморр и таких колоний, как Пзоб.

[P]Гаморресе - это просто набор лексики, в основном существительные и глаголы плюс несколько прилагательных, с примитивным синтаксисом. Хотя, по-видимому, в гаморреанце нет склонений, неясно, обеспечивает ли порядок слов смысл предложений.

[P]Гаморреанцы используют гаморреанские слова в качестве своих имен, так что значение имени гаморреанца - это, в большей или меньшей степени, угроза. Другие гаморреанцы могут испугаться, услышав "Я - Ортугг" или "Я собираюсь тебя Ортугг".

[P]Хотя в Гаморресе нет сложного письменного языка, у него есть базовый рунический алфавит, который используется для ведения записей, учета и генеалогии. Руническим алфавитом обычно пользуются только образованные свиноматки, хотя некоторые кабаны могут медленно читать на нем. Известно несколько разновидностей рунического алфавита. Поскольку гаморреанцы, встречающиеся в галактике, в основном мужчины, принято считать, что у гаморреанцев нет письменности.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов </Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>MELEE</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <AllSkillKey>BRAWL</AllSkillKey>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>VICIOUS</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </WeaponModifier>
    <WeaponModifier>
      <AllSkillKey>MELEE</AllSkillKey>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>VICIOUS</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GAMAB1</Key>
      <Name>Бой</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GAMAB1OP1</Key>
          <Name>Воин-дикарь</Name>
          <Description>При проверке "Грубой силы" или "Ближнего боя" гаморреанцы добавляют к своему оружию качество Vicious 1. Если оружие уже имеет качество Vicious, увеличьте указанное значение на единицу.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
