<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>GAND</Key>
  <Name>Ганд</Name>
  <Description>[H4]Ганд[h4]
Ганды - загадочный инсектоидный вид, чьи "находчики" относятся к поиску добычи как к религиозному долгу. Они исключительно хорошо умеют определять местонахождение людей с помощью ритуальных методов, которые жителям других миров можно счесть отсталыми и варварскими.

[P][B]Физиология:[b] Хотя ганды распространены на окраинах Внешнего кольца, они остаются загадкой для ксенобиологов. Известно более десятка отдельных подвидов гандов. Все они покрыты плотным хитиновым экзоскелетом и достигают в зрелом возрасте роста около 1,6 метра. У них по три пальца на каждой руке, которые по ловкости не уступают пальцам других гуманоидов, что позволяет им манипулировать оборудованием, предназначенным для пятипалых особей.

[P]Подвиды гандов отличаются друг от друга биологией дыхания. Большинству гандов, путешествующих по космическим просторам, кажется, вообще не нужно дышать. При переваривании пищи в желудке образуется аммо-ния, необходимая для биохимии. Отработанные побочные продукты и посторонний аммиак выводятся через их экзоскелет. От этих гандов часто исходит неприятный метановый мускус. Другие подвиды гандов обладают настоящими легкими и не могут вырабатывать аммиак в процессе пищеварения, поэтому им требуется специальный дыхательный аппарат.

[P]Вопросы о биологии гандов по-прежнему остаются без ответа, поскольку ганды не разрешают другим видам изучать их. Некоторые ксенобиологи предполагают, что религиозные ритуалы Гандов диктуют генетические манипуляции, в результате которых появилось множество различных разновидностей Гандов.

[P][B]Общество:[b] У гандов закрытая культура. О них известно лишь то, что религия и жизнь тесно переплетены. Собрание старейшин под названием "Руцавии" наблюдает за различными религиозными сектами, которые представляют добродетели жизни Гандов. Жители других миров лучше всего знакомы с религиозной сектой, известной как "находники". Это Ганды, которые покидают родную планету на ритуальные охоты, чтобы поймать добычу и принести божественное благословение своему народу. По слухам, существует множество других сект, особенно в области генетики, медицины и инженерии, но их точная природа неизвестна.

[P][B]Родной мир:[b] Ганд, получивший такое же название, как и его вид, - это мир Внешнего кольца, окутанный аммиаком и метаном. Торговля ведется через орбитальные станции, поскольку чужаков редко пускают на поверхность планеты. Те, кто высаживается на планету не с Ганда, должны оставаться в специально оборудованных помещениях для инопланетян.

[P][B]Язык:[b] Дроиды гораздо лучше, чем хорошо обученные гуманоиды-лингвисты, воспроизводят щелчки и щебетание разговорного языка гандов. Без необходимости вдыхать газы у большинства гандов нет голосовых связок, чтобы издавать звуки основного и других языков. Для общения в группах, не понимающих их язык, они вынуждены использовать дроидов или устройства перевода.

[P]Грамматика, которую используют Ганды, отражает их место в обществе. Пока Ганд не заработал свою личность и не был принят среди своих сверстников, он обращается к себе в третьем лице, называя себя "Ганд". После совершения выдающегося поступка Ганду можно говорить свою фамилию. Ганд не может использовать свое имя до тех пор, пока не станет "великим человеком" - джанвуином на своем языке - и не получит похвалу от своих сверстников. Из-за этого многие жители других миров считают гандов людьми крайне скромными.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="47">Книга правил: Край Империи</Source>
    <Source Page="18">Дополнение: Бесконечное бдение</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>DISC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GANDAB</Key>
      <Name>Дыхание</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GANDABLUNG</Key>
          <Name>Аммиачные легкие</Name>
          <Description>Требуется респиратор с аммиаком.</Description>
          <StartingAttributes>
            <Experience>10</Experience>
          </StartingAttributes>
        </Option>
        <Option>
          <Key>GANDABNOLUNG</Key>
          <Name>Без легких</Name>
          <Description>Невосприимчивость к удушью.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
