<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>GANK</Key>
  <Name>Ганк (Gank)</Name>
  <Description>
    [H4]Ганк[h4]

Загадочный вид наемников, служащих у хаттов, ганки - одни из самых страшных и кровожадных убийц в пространстве Хаттов. Одетые с ног до головы в высокотехнологичную боевую броню, эти безликие головорезы и силовики редко встречаются во плоти с другими ганками. Ганки выступают в роли охотников за головами, убийц и телохранителей для Хаттов и других людей, готовых платить кредиты за их услуги и потворствовать их методам. Репутация беспрецедентной жестокости сложилась у них несколько тысяч лет назад во время печально известной резни ганков, когда они уничтожили весь вид порпоритов, чтобы защитить интересы неймоидских риллов-торговцев. С тех пор ганки укрепили свои позиции как одни из самых опасных наемных убийц в галактическом преступном мире.

[P][B]Физиология:[b] Под броней и кибернетикой ганки представляют собой мощно сложенных плотоядных двуногих с мехом от золотисто-желтого до смеси темно-коричневого и рыжего. Их рычащие морды и глаза-бусинки придают им опасный, хищный вид. Агрессивные и воинственные, ганки отличаются вспыльчивостью и не отличаются щепетильностью, но при этом умеют защищать своих сородичей. Кибернетика - настолько важный элемент общества ганков, что практически является частью их физиологии: у каждого ганка есть как минимум несколько различных имплантатов или протезов.

[P][B]Общество:[b] Милитаристское и воинственное общество ганков строго регламентировано и организовано в семейные стаи, которые иногда не совсем уместно называют убийственными. Хотя посторонним это не так заметно, ганки придерживаются строгой иерархии, а альфы - зачастую самые опытные воины-ветераны - руководят стаями своих собратьев. Ганки редко действуют самостоятельно, предпочитая координировать свои действия с другими ганками в небольших группах. Ганки - мастера тактики засад и отрядов, действующие с эффективностью и смертоносностью, редко встречающейся за пределами элитных подразделений. Когда ганкам приходится работать с другими, менее дисциплинированными видами, они часто разочаровываются в своем неупорядоченном подходе к бою.

[P]Ганки часто забирают трофеи со своих врагов - эта привычка принесла им репутацию не только убийц, но и воров. Конечно, многие ганки склонны грабить тела своих жертв, чтобы забрать жетоны, свидетельствующие о качестве и количестве убитых ими врагов. Даже среди тех ганков, которые не ведут насильственную преступную жизнь, захват трофеев часто является культурно значимой практикой.

[P][B]Родной мир:[b] Родина ганков неизвестна. Многие предполагают, что они родом с планеты, расположенной внутри самой Бутана Хатта, или, возможно, из мира, скрытого в плотных радиоактивных облаках туманности Октос. Как бы то ни было, большинство ганков можно найти работающими на хаттов в вертикальных городах Нар-Шаддаа.

[P][B]Язык:[b] Хотя у Касков есть свой язык, он совершенно неизвестен не-ганкам, так как на нем почти никогда не говорят вслух. Ганки предпочитают общаться между собой молча, используя свои кибернетические ком-линки. Большинство ганков также владеют хотя бы бейсиком и, как правило, свободно говорят на хаттском.</Description>
  <Source Page="95">Дополнение: Лорды Нал-Хатта (Lords of Nal Hutta)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>110</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GANKOC1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GANKOC1OP1</Key>
          <Name>Запугивание</Name>
          <Description>В начале игры у ганка можно получить один ранг в "Запугивании".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>COERC</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>GANKOC1OP2</Key>
          <Name>Бдительность</Name>
          <Description>В начале игры у ганка можно получить один ранг в "Бдительности".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>VIGIL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>GANKOC2</Key>
      <Name>Кибернетика</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GANKOC2OP1</Key>
          <Name>Киборг</Name>
          <Description>Ганки могут начать игру, имея до двух кибернетических имплантатов стоимостью до 5 000 кредитов. Дополнительные кредиты за обязательства можно использовать для покупки этих кибернетических имплантов.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <CyberneticsAdjust>3</CyberneticsAdjust>
</Species>
