<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>GEONOSIAN</Key>
  <Name>Геонозианец</Name>
  <Description>[H4]Геонозианец[h4]
Ни один вид не изменил облик Галактики и Галактической Республики так сильно, как геонозианцы, и при этом не получил столь широкого признания. Без угнетенного труда рабочей касты Геонозианцев Конфедерация Независимых Систем не имела бы своей огромной армии дроидов. Однако за все их усилия Геонозианцам, как аристократам, так и рабочим, грозит оккупация и потеря суверенитета под флагом Республики.
[P][B]Физиология:[b] Геонозианцы - крылатый вид инсектоидов - имеют стройное гуманоидное телосложение. Их хидная кожа варьируется от красного или оранжевого до зеленого или синего оттенка, а конечности имеют дополнительные суставы по сравнению с большинством гуманоидов. В зависимости от касты Геонозианца, его крылья можно считать рудиментарными или полностью функциональными. Помимо общей формы, рост, внешний вид и строение отдельных геонозианцев варьируются. По сравнению с большинством разумных, геонозианцы живут недолго - средняя продолжительность их жизни составляет шестьдесят пять лет, и они быстро созревают.
[P]Геонозианцы приветствуют физиологические различия в той мере, в какой их можно использовать на благо улья. Изменяя генетику, либо с помощью намеренной инженерии, либо путем селекции, ульи производят большое разнообразие близких подвидов среди своих рабочих и воинских каст. Однако эти эксперименты по модификации остаются бессистемными и зависят от прихотей аристократической касты. [P][B]Общество:[b] Общество Геонозианцев сосредоточено вокруг их королев, ульев и каст внутри этих ульев. Жители Внеземелья обычно не знают, что у геонозианцев есть королева, и еще меньше знают, что у них несколько королев, иногда по несколько в одном улье. В некоторых ульях королева просто производит потомство, и правит аристократическая каста. В других ульях королева действует за кулисами, манипулируя стремлением аристократов к власти. В других ульях королева правит напрямую.
[P]Исторически сложилось так, что ульи Геонозиса боролись друг с другом за ресурсы, территорию, спорт и политическую власть. Когда мои геонозианцы начали торговать с жителями других миров, эта конкуренция вылилась в экономические и промышленные, а иногда и открытые войны. Каста воинов принимает на себя основную тяжесть сражений, хотя выжившие получают обещания продвижения по службе. Часто воины также служат в качестве полиции, защищая, но чаще подавляя свой улей.
[P]Благодаря касте рабочих, члены которой выполняют функции рабов, ульи Геонозианца могут производить невероятное количество промышленных товаров, даже меняя направление производства в течение нескольких дней. Эта зависимость от угнетенной касты, а также удаленное расположение планеты во Внешнем кольце не позволили Геонозису получить официальное представительство в Галактической Республике. Многие граждане Республики даже не подозревают, что их дроиды и другие товары были созданы трудом касты геонозианцев.
[P]На протяжении всей истории Геонозианца каста рабочих неоднократно поднимала восстания против гнета аристократии. Воины неизбежно отвечали быстрым и кровавым подавлением. Когда воины улья поднимают восстание, аристократы улья, как известно, договариваются с другими ульями о подкреплении для подавления собственного населения.
[P][B]Родной мир:[b] Геонозис находится в секторе Арканис Внешнего кольца, недалеко от Татуина. Солнечный жар и радиация испепеляют землю, а сильные песчаные бури пронизывают суровую пустынную планету. Большие колонии-ульи, выдолбленные в гигантских шпилях, усеивают ландшафт и дают передышку от радиации и жары. Туннели пронизывают планету, соединяя ульи и предоставляя дополнительное пространство для расширения или ведения межульевых войн.
[P]У Геонозиса пятнадцать лун, гравитационное притяжение которых вызывает вулканическую активность на планете. На планете также есть гигантская кольцевая система, которая образовалась достаточно недавно - в течение нескольких эонов, - чтобы у геонозианцев появились мифы, описывающие разгневанную Вселенную, уничтожающую луну, чтобы преподать слабым видам урок выживания.
[P]Поскольку Геонозис находится за пределами пространства Республики, Республика, включая джедаев, не имела никаких официальных оснований для расследования этого мира в годы, предшествовавшие Войне клонов. Даже если бы Республика знала о том, что происходит на Геонозисе, у нее не было никаких юридических оснований для введения правил или иного вмешательства в масштабное наращивание вооружений, которое Геонозианцы проводили по заказу планет и корпораций, которые вскоре должны были отделиться.
[P][B]Язык:[b] Жители Внезелья знают Геонозийский как разговорный язык с щелчками и низкими, гортанными нотами. Жители Внеземелья могут научиться говорить на нем, но геонозианцы также используют полный спектр прикосновений, феромонов и движений тела для общения. Это объясняет, почему некоторые геонозианцы выходят из внеземельских бесед с совершенно иным восприятием происходящего, а также объясняет, почему некоторые геонозианцы могут общаться как будто с помощью телепатии.
[P]На Геонозисе некоторые представители аристократической касты научились понимать и даже говорить на бейсике. Независимо от касты, геонозианцам, отправляющимся в галактику, можно со временем выучить бейсик, хотя они редко на нем говорят. Благодаря этому более простому языку геонозианцы не сталкиваются с такими же недоразумениями, как при общении на родном языке.
[P][B]Жизнь под властью республики:[b] Хотя Геонозис был основным производителем дроидов для дроидной армии Сепаратистов, его лояльность была прочно связана с Конфедерацией независимых систем. Жизнь низших каст становилась все более жестокой и угнетающей. Для высших каст их богатство и влияние только росли. Однако после Второй битвы за Геонозис планета переходит под контроль и оккупацию Республики.
[P]Республика по-прежнему меньше заботится об управлении, а больше об оккупации, чтобы уберечь планету от рук сепаратистов. Некоторые ульи охотно помогают Республике, чтобы получить власть в новом режиме. Другие ульи скрываются, надеясь, что этот конфликт пройдет мимо. Некоторые планируют восстание, но только если верят, что смогут выйти победителями.
[P]У большинства граждан Республики армия дроидов ассоциируется с публичным лицом Сепаратистского альянса, но мало кто знает, какой вид их создал. В результате те относительно немногие свободные геонозианцы, которые бродят по галактике, не сталкиваются с предрассудками, по крайней мере, за участие их народа в Войнах клонов.</Description>
  <Source Page="12">Дополнение: Восстание сепаратистов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <Experience>140</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GEONOSIANOC1</Key>
      <Name>Навык</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GEONOSIANOC1OP1</Key>
          <Name>Выбор навыка</Name>
          <Description>Геонозийцы начинают игру с одним рангом в любом навыке по своему выбору.</Description>
          <StartingSkillTraining>
            <SkillTraining>
              <SkillCount>1</SkillCount>
              <Requirement>
                <FromSkillType>true</FromSkillType>
                <SkillType>stAll</SkillType>
              </Requirement>
            </SkillTraining>
          </StartingSkillTraining>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>GEONOSIANOC2</Key>
      <Name>Помощь</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GEONOSIANOC2OP1</Key>
          <Name>Трудолюбивый</Name>
          <Description>Геонозианец, оказывающий помощь, добавляет [BO] к проверке, в дополнение к обычным преимуществам помощи, и геонозианец исцеляет 1 "усталость".</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>GEONOSIANOC3</Key>
      <Name>Полет</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GEONOSIANOC3OP1</Key>
          <Name>Крылатые</Name>
          <Description>Геонозианцы могут летать.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
