<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>GIGORAN</Key>
  <Name>Гигоран (Gigoran)</Name>
  <Description>[H4]Гигоран[h4]
Гигоранцы - массивные, грузные приматы с длинным бледным мехом. Часто продаваемые в рабство, гигоранцы остаются миролюбивыми, пока находятся в кругу семьи. Однако если их сородичам угрожает опасность, нет слишком большой жертвы или слишком страшного врага, чтобы остановить гигоранцев от попытки помочь. Огромная форма и мощная мускулатура позволяют им носить оружие, превосходящее по размерам многих людей. Те гигоранцы, которые его используют, наслаждаются мощной огневой мощью, которую они могут направить на своих врагов.
[P][B]Физиология:[b] Гигоранцев, чей мех и сухожилия превышают два метра, часто путают с вуки или вампами. Их длинные, ниспадающие волосы обычно имеют бледный оттенок белого, кремового, золотистого или даже голубого. Их длинное туловище и руки противоречат их относительно коротким, обрубленным ногам. Тем не менее, конечности у них мощные, заканчивающиеся массивными лапами. Шерсть на голове часто растет длинной, иногда заслоняя темные глаза, и, как правило, имеет черные полосы.
[P]У гигоранцев укороченный подбородок, из-за чего их лицо кажется коротким и широким. Многие из них носят небольшие прямоугольные маски для облегчения дыхания в теплом климате, а также приспособления на груди, чтобы лучше адаптировать дыхательную систему к местной атмосфере.
[P][B]Общество:[b] Несмотря на свой внушительный размер, гигорцы нежны и ласковы, если их не подталкивать к насилию. Они живут в глубоких пещерах в снежных горах Гигора, объединившись в домашние кланы, состоящие примерно из пятидесяти особей, каждый из которых возглавляет самый опытный охотник. Домашние кланы редко живут достаточно близко друг к другу, чтобы взаимодействовать. Если же они все-таки взаимодействуют, то это событие часто отмечается многомесячными пирами и свадьбами, чтобы способствовать генетическому разнообразию. Гигоранцы ведут простое существование, охотясь на ледорубов в горных долинах и собирая съедобные ягоды, мхи и плесень в своих домашних пещерах. Гигоранцы любопытны до безумия, что делает их легкой добычей для недобросовестных жителей других миров.
[P]Вне мира гигоранцы интересуются всем, что их окружает. Особенно их привлекает любая блестящая техника, и они могут часами смотреть на случайные мигающие лампочки. Стайный инстинкт влечет гигоранцев к дружелюбным существам, которым они предлагают свою силу в обмен на товарищество. Гигоранцы быстро принимают союзников и в конце концов защищают их, как родных.
[P]К сожалению, некоторые пользуются этой склонностью и заманивают добросердечных жигорцев на темные пути. Жигорцев, которые слишком часто становились жертвами, можно сделать раздражительными, ворчливыми и жестокими. Особенно это касается тех, кто попал в рабство или столкнулся со стандартными для Империи преследованиями нелюдей. Такие гигоранцы тяготеют к работе, связанной с боем, предлагая свою грубую силу и любовь к массивному оружию всем, кто может позволить себе их услуги.
[P][B]Родной мир:[b] Несмотря на то что рабы часто продавали их в секторе Митаранора как вуки, гигоранцы - это совершенно отдельный вид с Гигора, фригидной планеты во Внешнем кольце в секторе Тинкуэй. Заснеженный мир - это скалистое и гористое место, где долго выживают только самые выносливые экземпляры. В пещерах, которыми усеяны горы, обитают гигоранцы, джексельные кошки и снежные летучие мыши. В глубине многих пещер горячие источники позволяют процветать съедобным грибам и плесени. Долины между горами заполнены выносливыми кустарниками, мхами и хвойными деревьями, которые служат экосистемой для грызунов, похожих на ледяных скребков, гигантских ледорубов и даже якобистов.
[P][B]Язык:[b] Родной язык гигоранцев состоит из непонятной смеси скрипов, стонов, ворчания, свиста и щебетания, от которой большинство протокольных дроидов просто сходят с ума. Однако многие гигоранцы учатся говорить или хотя бы понимать бейсик, если их вывезти за пределы родной планеты.
[P][B]Жизнь под властью империи:[b] Большинство гигоранцев вдали от родной планеты живут в рабстве или в бегах. Те, у кого есть семья, часто находят способ вернуться к мирному, простому образу жизни. Тех, кто оторван от родного клана, как правило, снедает месть, и они становятся наемниками, бойцами сопротивления или охотниками за головами. Другие ищут цель, пока не найдут друзей и не станут достаточно близки, чтобы считать их семьей. Гигоранцы, которые так поступают, склонны позволять своей приемной семье брать на себя инициативу, часто работая контрабандистами, предпринимателями, мошенниками и т. п.</Description>
  <Source Page="93">Дополнение: Рассвет восстания (Dawn of Rebellion)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>BRAWL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GIGORANCH1</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GIGORANCH1OP1</Key>
          <Name>Адаптированы к холоду</Name>
          <Description>Гигоранцы снимают [SE], наложенное из-за холода или снега.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>GIGORANCH2</Key>
      <Name>Культура</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GIGORANCH2OP1</Key>
          <Name>Низкотехнологичные</Name>
          <Description>Гигоранцы повышают сложность проверок "механики", связанных с продвинутыми технологиями, на 1.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
