<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>GIVIN</Key>
  <Name>Гивин (Givin)</Name>
  <Description>
    [H4]Гивин[h4]

Гивины - коренной разумный вид планеты Яг'Дхул. Они наиболее известны благодаря своим природным математическим способностям, которые делают их экспертами в строительстве звездолетов и астрогаторов. Среди других примечательных особенностей гивинов - скелетный облик и способность выживать в вакууме.

[P][B]Физиология:[b] Гивины выглядят как живые гуманоидные скелеты из-за своей твердой, бледно-белой "кожи" и глубоко запавших черных глаз. Хотя у них четырех- или пятипалые руки, ноги у них трехпалые. Руки и ноги они носят "вытянутыми" из тела, что делает их внешний вид еще более причудливым. Некоторые сравнивают их с нитяными марионетками тви'леков.

[P]Из-за сложной системы лун, создающих на Яг'Дхуле приливные колебания атмосферы, Гивины выработали жесткий экзоскелет, способный герметизировать все внешние отверстия, защищая от внезапной разгерметизации и перепадов температуры. Он также обеспечивает защиту от физических повреждений. Поэтому Гивины испытывают фобию к открытой коже и по возможности избегают ее появления на других. Чтобы поддерживать эту герметичную систему, Гивину нужно есть примерно в три раза больше, чем людям той же массы. Гивин может легко выжить в полном вакууме в течение стандартного дня.

[P][B]Общество:[b] Гивины обладают высоким интеллектом и настолько склонны к математике, что их обществом правит математическая теократия, или математикократия, а величайшие математики служат в правящем органе Калькулус. Их математические способности, как и герметичные экзоскелеты, приспособлены к сложным приливным системам Яг'Дхула - их математика была разработана, чтобы предсказывать случайные изменения океанов и атмосферы Яг'Дхула. Планетарный губернатор Яг'Дхула определяется в ходе конкурсов, включающих расчеты сложных многомерных дифференциалов, а все политические решения основаны на нуль-модальной вероятности.

[P]Они тратят столько же времени на математическое проектирование своих звездолетов, сколько требуется для их постройки, и поэтому создают одни из самых впечатляющих, сложных и изящных кораблей в галактике. Часто другим видам приходится модифицировать купленный гивинцами звездолет, устанавливая на него навигационный компьютер или систему разгерметизации, которые гивинцы, способные выживать в вакууме и мысленно рассчитывать навигационные векторы, часто оставляют без внимания как ненужные.

[P][B]Родной мир:[b] Яг'Дхул - родной мир Гивинов и столица Домена Гивинов. Маленькая и бесплодная, три крупные луны Яг'Дхула создают настолько сильные приливные силы, что зачастую вода и атмосфера планеты притягиваются к разным частям планеты, оставляя остальную часть в вакууме. Планета находится на пересечении Риммского торгового пути и Кореллианского торгового пути, что обеспечивает интенсивное движение.

[P][B]Язык:[b] Язык гивинов - родной язык вида гивинов с планеты Яг'Дхул.

[P]Написанное Гивином включает в себя сотни математических символов, что требует от читателя большого количества вычислений.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>EDU</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>RESEARCH</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GIVAB1</Key>
      <Name>Вакуум</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GIVAB1OP1</Key>
          <Name>Уплотненный экзоскелет</Name>
          <Description>Получатель невосприимчив к эффектам вакуума или удушья.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
