<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>GOSSAM</Key>
  <Name>Госсам (Gossam)</Name>
  <Description>
    [H4]Госсам[h4]

Небольшой вид рептилий, госсамы оказали на галактическую историю большее влияние, чем можно предположить по их стройной фигуре. Госсамы имеют репутацию людей, не способных устоять перед выгодным предприятием, таким как известные колонии и даже пиратские флоты. В ходе сепаратистского кризиса лидер Торговой гильдии Республики Госсамы тайно вступили в сговор с Конфедерацией независимых систем, но вид Госсамов перенес последствия легче, чем другие союзники сепаратистов. Возмездие Империи обычно было беспорядочным, но природная независимость и разносторонние интересы госсамов ослабляли любые попытки свалить последствия на них. Госсамы на своей родной планете - Кастелле - были порабощены Империей, и представителям вида было запрещено ступать на Корусант. Однако независимые представители вида по-прежнему рассеяны по всей галактике, ожидая подходящего момента, чтобы заявить о своих интересах. Многие из них - предприниматели, исследователи и представители тысячи других профессий - выразили свою симпатию Восстанию.

[P][B]Физиология:[b] Хотя рост госсамов редко превышает 1,25 метра, они обладают поразительной внешностью: яркими желтыми глазами и грубой, бугристой кожей синего или зеленого цвета. Хотя они невысокого роста, их длинные шеи и стройные фигуры создают видимость большого роста. Госсамы легко передвигаются на трехпалых ногах, а их трехпалые руки так же способны на тонкие манипуляции, как и у видов с большим количеством пальцев.

[P][B]Общество:[b] После опустошительной экономической депрессии, разрушившей их общество, госсамы перестроили свою жизнь в соответствии с требованиями Торговой гильдии Республики. Изначально все госсамы были отданы в кабалу Торговой гильдии, чтобы выплатить долг за стабилизацию их родной планеты Кастелл. Со временем их положение улучшилось, но их общество сохранило традицию начинать взрослую жизнь с периода кабалы, чтобы получить опыт общения с галактикой в целом.

[P]Конечно, госсамы никогда не были большими приверженцами традиций, поэтому с распадом Торговой гильдии и захватом Кастелла Империей осталось мало культурных факторов, которые могли бы объединить госсамов, все еще живущих в галактике. Больше всего их характеризует проницательность и умение не попасть впросак.

[P][B]Родной мир:[b] Родная планета Госсамов Кастелл - это высокоразвитый индустриальный литейный мир. До возвышения Империи производственные линии Кастелла были источником богатства и влияния этого вида, даже если их эксплуататорская система кабалы не позволяла рабочим получать прямую выгоду. На Кастелле производилось практически все, включая предметы роскоши, спидеры и даже передовые компоненты звездолетов. Теперь имперская оккупация заставила госсамцев переоборудовать свои заводы для производства боеприпасов и других орудий завоевания, которые держат их в угнетении. Рабский труд в годы, предшествовавшие оккупации, меркнет по сравнению с рабским трудом, которого теперь требуют имперские надсмотрщики, и пока Империя стоит на ногах, конца этому не видно.

[P][B]Язык:[b] Язык госсамов, состоящий в основном из кваканья и трелей, практически невозможно воспроизвести или понять другим видам, поэтому большинство госсамов свободно говорят на бейсике. Письменная форма госсамского языка проще для других видов и отличается структурой, которая связывает множество маленьких слов, чтобы описать большую концепцию. Поэтому госсамы имеют привычку писать многословно, даже на Бейсике.</Description>
  <Source Page="22">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>DECEP</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <WeaponModifiers>
  </WeaponModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GOSSAMOC1</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GOSSAMOC1OP1</Key>
          <Name>Маленькие</Name>
          <Description>Госсам меньше среднего и считаются силуэтом 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
