<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>GOTAL</Key>
  <Name>Готал (Gotal)</Name>
  <Description>
    [H4]Готал[h4]

Лохматые готалы - эмпаты, обладающие множеством талантов и доброжелательным характером. Они обладают необычайной способностью обнаруживать и интерпретировать практически все виды энергетических полей, что позволяет им чувствовать настроение и самочувствие находящихся рядом живых существ.

[P][B]Физиология:[b] Готалы - высокие, грузные гуманоиды, сформировавшиеся как племена охотников-собирателей на суровых равнинах Антара-4. Грубый и плотный мех покрывает этих суровых двуногих, его оттенки варьируются от песочно-коричневого до дымчато-серого. Крошечные ноздри, пара красных глаз-бусинок и широкая гримаса украшают их грубые вытянутые лица. Из их сильно заросших бровей растет пара конических бычьих рогов, наполненных миллионами нервных узлов, чувствительных к электромагнитным полям, радиоволнам и другим многочисленным формам энергии. Готалы используют свои рога для обнаружения энергии в качестве основных органов чувств, поскольку из-за особенностей их луны трудно функционировать только с помощью зрения.

[P]Готалы используют свою энергетическую чувствительность, чтобы определять присутствие, настроение и общее самочувствие близлежащих живых существ по их электромагнитной ауре. У себя дома готалы используют эту чувствительность, чтобы с легкостью преследовать стада квиври и других хищных зверей. Способность различать эмоции других людей по волнам мозга и другим электромагнитным эманациям лежит в основе всего их образа жизни.

[P][B]Общество:[b] Суровая и непредсказуемая окружающая среда Антара-4 (вызванная сложным орбитальным циклом в бинарной звездной системе) заставила первобытных предков готалов вести кочевой образ жизни. Из-за ограниченного успеха в выращивании сельскохозяйственных культур охотникам-собирателям ранней цивилизации Готала приходилось следовать за стадными животными во время их миграций, чтобы выжить. Готальские охотники использовали свою удивительную способность обнаруживать стада и с поразительной точностью определяли вид, количество и состояние животных. Хотя с тех пор готальские поселенцы основали несколько городов по всему миру, некоторые готалы отвергают образ жизни поселенцев и чтят традиции своих предков, кочуя по антарским равнинам. Эти суровые люди бродят по высокогорьям и долинам и редко встречаются с жителями поселений в таких городах, как разросшаяся коммуна Баал.

[P]Способность готалов расшифровывать эмоциональное состояние других людей с помощью своих чувствительных к энергии рогов сыграла главную роль в формировании их общества. Их умение распознавать гнев и дискомфорт породило естественное отвращение к конфликтам, поэтому готалы живут без какого-либо установленного правительства и поддерживают мирную анархию. Осознание эмоций окружающих делает ритуалы ухаживания ненужными, и готалы часто влюбляются с первого взгляда, оставаясь моногамными на всю жизнь. Готалы обычно вежливы и сдержанны в общении, избегают высказывать негативные мнения, чтобы не расстраивать окружающих. Однако есть и исключения: некоторые готалы используют свои способности в корыстных целях и часто покидают свой мир, чтобы вести преступную жизнь.

[P]Дети готалов резкие и темпераментные. С самого рождения готалы подвергаются бомбардировке всеми мыслимыми формами энергетических излучений и не способны фильтровать поступающие раздражители. Сенсорная перегрузка делает их беспомощными, иногда вызывая кататонию или бред. После младенчества готалы начинают учиться справляться со своими способностями, но все равно испытывают приступы нестабильности, пока не достигают зрелости в возрасте около двенадцати лет.

[P]Хотя готалам приходится бороться с электромагнитными помехами, создаваемыми электронными устройствами, они приспособились и достигли возможности космических путешествий, используя технологию безэмиссионных химических реакций. Готалы использовали эту технологию для исследования других лун и планет своей Солнечной системы задолго до встречи с другими видами, и даже основали на Антаре-5 аванпосты для добычи полезных ископаемых, чтобы развивать свою цивилизацию. У готалов были тысячелетия, чтобы приспособиться к подавляющим энергетическим полям, создаваемым другими видами, не обладающими их уникальными способностями, но они продолжают бороться с технологиями дроидов. Источники энергии, используемые в большинстве современных дроидов, излучают энергетический паттерн, который вызывает у готалов особый дискомфорт, что породило антидройдские настроения в готальском обществе.

[P][B]Родной мир:[b] Антар-4 - одна из шести лун, вращающихся вокруг газового гиганта в бинарной звездной системе, известной как система Антар. Сложная орбитальная схема лун, планеты и солнца приводит к неустойчивым погодным условиям и постоянно меняющемуся суточному циклу. Антар-4 расположен вдоль торгового пути Нант'ри во Внутреннем кольце. Суша Антара 4 состоит в основном из травянистых равнин и каменистых степей, но более шестидесяти процентов поверхности луны покрыто океанами, реками и ручьями. Несмотря на прохладный климат, на Антаре-4 нет полярных ледяных шапок из-за причудливой схемы вращения, вызванной крутой осью в плоскости орбиты системы Антар. Этот аномальный угол вызывает экстремальные приливные смещения, которые вызывают на луне суровые погодные условия при смене сезонов.

[P]Частые затмения, вызываемые газовым гигантом Антар и другими его лунами, обусловливают крайне непостоянный суточный цикл Антар-4. Временами двойные звезды Антара, а также отражательная способность атмосферы газового гиганта заливают всю луну солнечным светом, настолько ярким, что он обжигает зрительные нервы большинства видов. В других случаях планета движется между двойными звездами и луной, погружая Антар-4 в полную темноту. В промежутке между этими двумя крайностями антарские луны дают разное по яркости и длине волны освещение родному миру Готала после наступления ночи. Из-за такого дикого поведения орбиты на ней не могут прижиться никакие другие растения, кроме быстрорастущих.

[P][B]Язык:[b] Для расшифровки эмоций и основных понятий антарианцы полагаются в первую очередь на считывание мозговых волн и электромагнитных аур, а для передачи абстрактных или сложных идей дополняют их речью. Для других видов вокал антарианцев звучит как булькающий монотон, но для готалов он обладает широтой и размахом благодаря постоянно меняющимся модуляциям, создаваемым настроением и мыслями окружающих. Благодаря способности улавливать эти эмоции с помощью рогов, в языке готалов нет слов для выражения таких понятий, как счастье или печаль. Дополнительные чувства, которые готалы используют для общения, не позволяют другим живым существам свободно говорить на антарианском.

[P]Готалы говорят на бейсике, чтобы взаимодействовать с другими видами, но использование вокализованной речи для выражения эмоций - слишком чуждая концепция для большинства готалов. Поэтому, когда готалы используют бейсик, они говорят нейтральными словами, лишенными каких-либо эмоций или акцентов. Эта скучная монотонность часто ставит под сомнение искренность готалов. Суеверие о том, что готалы могут читать мысли, также не дает покоя готалам, увеличивая раскол между видами.</Description>
  <Source Page="21">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>PERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>2</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GOTALOC1</Key>
      <Name>Чувства</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GOTALOC1OP1</Key>
          <Name>Энергетическая чувствительность</Name>
          <Description>Один раз за встречу в качестве маневра можно почувствовать присутствие и текущее эмоциональное состояние всех живых существ в пределах короткой дистанции.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
