<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>GRAN</Key>
  <Name>Гран</Name>
  <Description>
    [H4]Гран[h4]

Трехглазые гуманоиды Гран - привычное явление для всей галактики. Часто посещающие торговые пути и космопорты, путешествующие группами в качестве торговцев или туристов, граны, кажется, повсюду. Хотя они могут держать себя в руках, если их заставляют сражаться, эти самопровозглашенные пацифисты - прирожденные болтуны. Независимо от того, дружелюбны ли граны и открыты, или хитры и манипулятивны, они могут похвастаться хорошо отточенными социальными навыками. Они умеют выведывать информацию, которую источник не хотел сообщать. Большинство путешественников в какой-то момент становились жертвой дружеского шквала бабушкиных вопросов.

[P]Граны обладают сильным общественным духом и работают сообща на благо всех. Они произошли от мирных травоядных; на своей родной планете Киньен они были скорее охотниками, чем охотниками, живя большими группами для защиты. Однако с тех пор, как они отправились к звездам, граны приспособились к новым условиям, иногда даже сами становятся охотниками, нанимаясь на работу в качестве наемных убийц или охотников за головами.

[P]Колонии гранов есть в самых разных секторах, поскольку этот вид быстро и с энтузиазмом расселился по всей галактике. Наиболее значительные из их колоний находятся на Хоке и Маластаре, где местные граны считают себя коренными жителями. Граны этих колоний выработали свои социальные кодексы и обычаи, отличные от тех, кто все еще живет на Киньене и считает их лишь генетически схожими. Колонии Гранов вдали от родной планеты вряд ли надолго останутся микрокосмом Киньена, даже если они таковыми и являются.

[P][B]Физиология:[b] Граны обладают острым зрением и могут видеть за пределами спектра большинства видов, включая инфракрасный. Они также могут улавливать мельчайшие физиологические изменения среди себе подобных, которые выдают их эмоции. У гранов два желудка, и пища переваривается медленно, что позволяет им обходиться без еды несколько дней, если это необходимо.

[P][B]Общество:[b] Как вид, Граны - социалисты и убежденные пацифисты, но не все отдельные Граны практикуют то, что проповедует их общество. У Гранов сильно развито чувство общности, и на Киньене они воспитывают своих детей для определенных профессий, чтобы принести пользу всему обществу. Это означает, что, хотя граны не лишены интеллекта, их образование может быть несколько ограниченным. Когда-то граны жили стадами, полагаясь на свою численность в вопросах безопасности. Теперь же граны зависят от своих сородичей эмоционально и ненавидят одиночество. Фактически, одиночество может свести их с ума, зачастую преступным путем. Самое суровое наказание для грана - изгнание, ведь навсегда покинуть семью и друзей - участь хуже смерти.

[P]Хотя большинство Гранов принимают практичность их системы образования, всегда есть исключения. Случается, что Гран находит структуру слишком жесткой, и ему хочется покинуть планету, чтобы заняться чем-то другим, кроме отведенной ему роли.

[P][B]Родной мир:[b] Родной мир Гранов - Киньен - находится в Регионе Экспансии. Она расположена на Кореллианском торговом пути, и это одна из причин, по которой Граны так далеко распространились по галактике. Многие граны до сих пор живут в красочных городах своей родной планеты, которые радуют их острым зрением. На планете есть пышные леса, а также большие равнины козьей травы - любимой пищи гранов.

[P]Для некоторых гранов Маластар - родная планета, а их происхождение на Киньене - всего лишь история. Эта планета с высокой гравитацией, центр торговли и подрасселения, обязана своим разнообразием притоку разумных и иных видов, прибывающих по Гидианскому пути.

[P][B]Язык:[b] Все Граны говорят на Гране и почти наверняка на Бейсике, поскольку они любят разговаривать со всеми. При необходимости граны изучают языки других видов, чтобы не упустить ни одного шанса пообщаться.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="56">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
    <Source Page="22">Дополнение: Далекие горизонты</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GRANCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>GRANCH1OP1</Key>
          <Name>Ранг в Обаянии</Name>
          <Description>Гран может получить один ранг в "Обаянии".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>CHARM</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankAdd>0</RankAdd>
              <RankLimit>0</RankLimit>
              <isCareer>false</isCareer>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>GRANCH1OP2</Key>
          <Name>Ранг в Переговорах</Name>
          <Description>Гран может получить один ранг в "Переговорах".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>NEG</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankAdd>0</RankAdd>
              <RankLimit>0</RankLimit>
              <isCareer>false</isCareer>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>GRANCH2</Key>
      <Name>Зрение</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>GRANCH2OP1</Key>
          <Name>Улучшенное зрение</Name>
          <Description>при выполнении проверок "Дальнего боя" или "Внимания" Гран убирает до [SETBACK] [SETBACK], наложенных из-за условий окружающей среды или укрытия (но не защиты).</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>
