<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>GUNGAN</Key>
  <Name>Гунган (Gungan)</Name>
  <Description>
    [H4]Гунган[h4]

Немногие гунганы путешествуют за пределами своей родной планеты Набу. Большинство предпочитает жить в сотрудничестве с естественными экосистемами своей планеты. На самом деле гунганы, путешествующие по галактике, часто являются изгнанниками. Гунганские законы неумолимы, и изгнание - обычная форма наказания. Поэтому гунганы, найденные за пределами планеты, редко являются представителями своего вида.
[P][B]Физиология:[b] Гунганы - двуногие земноводные. Они высокие и худые, в среднем около двух метров в высоту. Выразительные длинные уши и глазные стебли расположены вокруг рта, похожего на клюв. Они всеядны, их рацион состоит в основном из моллюсков и водных растений. Сложные легкие гунганов способны эффективно извлекать кислород как из воздуха, так и из воды. Гунганы рождаются головастиками в водных колыбелях. Их конечности развиваются в течение месяца после рождения.
[P][B]Общество:[b] Различные города гунганов в значительной степени стратифицированы в зависимости от принадлежности жителей к определенным кланам. Взаимоотношения между городами устанавливаются с помощью тщательно прописанных договоров. Высший совет служит общим органом управления, который существует в основном для разрешения споров между различными городами.
[P]В обществе гунганов очень высоко ценится мир и порядок. Хотя в целом это счастливый народ, они не терпят элементов, нарушающих их жизнь. Даже незначительные преступления рассматриваются сурово: например, вандализм заслуживает телесного наказания или даже изгнания.
[P]Гунганы гордятся своей независимостью и готовы пойти на многое, чтобы ее отстоять. Каждый город содержит собственное ополчение, вооруженное энергетическими щитами и шарами плазменной энергии. Гунганы широко используют животных, и их природные инструменты остаются эффективными в сочетании с технологиями щитов. Различные ополчения регулярно тренируются вместе и могут объединяться в планетарную Великую армию для противостояния более масштабным угрозам.
[P][B]Родной мир:[b] Гунганы - уроженцы планеты Набу, расположенной вблизи Территорий Внешнего кольца, хотя на этой планете они живут вместе с людьми. Климат на планете преимущественно умеренный. Значительные океаны разделяют ее густо заросшие лесом материки. Почти все места обитания гунганов находятся в основном под водой, в то время как города, в которых доминируют люди, расположены на суше. Два вида имеют долгую историю мирного взаимодействия друг с другом. Высший совет гунганов объединяет гунганское и человеческое общества в планетарное правительство. Представители обоих видов участвуют в демократическом процессе, особенно в вопросах взаимодействия с внеземными образованиями. В настоящее время это правительство находится под надзором Империи.
[P]В океанах Набу обитает множество хищников, в том числе водный монстр сандо и опи, которые достаточно велики, чтобы за один укус проглотить подлодку бонго. Территории, непосредственно прилегающие к городам, в основном безопасны, но длительные путешествия могут быть сопряжены с высоким риском.
[P][B]Язык:[b] Все гунганы говорят на своем родном гунгане, а также на Бейсике.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] У гунганов нет родной традиции Силы или сильной традиции членства в Ордене джедаев. Однако их культурная склонность жить в связи с миром природы соответствует пониманию Живой Силы. Подводные города гунганов относительно изолированы даже от человеческого населения Набу. Вероятно, джедаям просто не удалось обнаружить большинство гунганов, чувствующих Силу, которые можно было бы принять в орден.</Description>
  <Source Page="101">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>ATHL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GUNGAB1</Key>
      <Name>Подводные</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GUNGAB1OP1</Key>
          <Name>Амфибии</Name>
          <Description>Гунганам можно дышать под водой без штрафа, и они никогда не получают штрафов за передвижение по воде.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>

</Species>
