<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>HERGLIC</Key>
  <Name>Херглик (Herglic)</Name>
  <Description>[H4]Херглик[h4]

Херглики, альтернативно известные как Куданы, - раса, родом с планеты Гиджу. Они - водные млекопитающие, и до встречи с дуросами развили гипердвигатель и торговую империю в Колониальном регионе. Херглики приятны и миролюбивы, но у них есть пристрастие к азартным играм. Херглики - очень крупный вид и чувствительны к своим размерам.

[P][B]Физиология:[b] Херглики - крупные двуногие, которые, судя по всему, произошли от водоплавающих млекопитающих. Большинство признаков их водного происхождения было выведено, например, плавники и хвосты были заменены руками и ногами. Однако они по-прежнему дышат через дыхательное отверстие на макушке головы. Звук "хаум", с которым херглики прочищают дыхательное отверстие, - распространенное хергликское слово во всем секторе Тапани, где оно используется с акцентом, чтобы предварить важное замечание.

[P]Они высокие, очень широкие, с гладкой безволосой кожей, цвет которой варьируется от бледно-голубого до черного, хотя у некоторых она бледно-розовая. У некоторых Хергликов есть белые полосы по бокам головы и на руках.

[P]Херглики вообще довольно чувствительны к своим большим размерам. Поскольку большинство других разумных видов в галактике меньше их, а большинство помещений рассчитано на человеческие размеры, Херглики склонны чувствовать себя несколько стесненно и не в своей тарелке, когда удаляются от своего общества или корабля. Из-за своих громоздких размеров Херглики обычно занимают два места в ресторане, а большинство дверных проемов требуют некоторого маневрирования. Несмотря на это, они обычно обладают легким характером и любят знакомиться с новыми людьми и посещать экзотические места.

[P][B]Общество:[b] Херглики с Гиджу были технологически развитой расой в начале галактической истории, они достигли звезд соседних систем и начали колонизацию примерно в тот же период времени, когда кореллианцы достигли своих. Существуют некоторые археологические свидетельства того, что ранняя торговая империя Хергликов достигла высочайшего уровня технологий, не имевшего аналогов в эпоху Восстания.

[P]На некоторых мирах-колониях Хергликов были найдены руины неработающих машин, которые, судя по всему, использовали гравитацию для выполнения каких-то непостижимых функций. Однако эта ранняя империя распалась за тысячелетие до того, как Херглики установили контакт с остальной галактикой, и большинство записей было утеряно.

[P]Херглики - прирожденные исследователи и торговцы. В первые дни существования Галактической Республики угловатые грузовые корабли, характерные для торговых судов Хергликов, стали обычным явлением в галактике, но контакты с Республикой оставались минимальными. Они обладают любознательной, но практичной натурой и спокойным характером, что помогает им взаимодействовать с другими видами и делает их желанными членами галактического сообщества.

[P]С возвышением Галактической империи производственные центры Гиджу одними из первых были национализированы Новым порядком Императора. Обычно послушные Херглики пытались бороться с поработителями, но после значительной резни и осознания тщетности своего сопротивления решили быть прагматичными и полностью подчиниться воле Императора. К счастью, они перестали сопротивляться и сдались до того, как была уничтожена инфраструктура Гиджу. В период Галактической гражданской войны несколько Хергликов приобрели себе титул тапанийских дворян, когда Дом Кадриаан начал продавать титулы нелюдям.

[P][B]Родной мир:[b] Гиджу - родная планета Хергликов. Расположенная в Колониях, она находится на торговом пути Римма и является одной из конечных точек Гиджу. Гиджу - это мир водного типа с большими водоемами и соответствующим рельефом, включая обширные океаны, острова, болота и ледники. На Гиджу много космопортов и производственных центров.

[P][B]Язык:[b] Хергликс или Херглик - это язык Хергликов с планеты Гиджу. Большинство Хергликов также учатся говорить на Бейсике, поэтому Херглик не совсем расширен.

[P]Из-за влияния херглийской торговли в секторе Тапани несколько херглийских слов вошли в местный лексикон.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>14</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>CHARM</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices />
</Species>
