<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>HUMAN</Key>
  <Name>Человек (Human)</Name>
  <Description>
    [H4]Человек[h4]

Люди - самый многочисленный и стадный вид сапиентных существ в галактике. Кажется, что они присутствуют почти на каждой открытой планете, где есть жизнь, и путешествуют по космическим просторам в поисках новых.

[P][B]Физиология:[b] Люди - двуногие млекопитающие с преимущественно безволосой кожей. Оттенки их кожи варьируются от персиковых до темно-коричневых и черных. Рост самцов составляет в среднем 1,8 метра, а самки ниже и, как правило, не такие коренастые. Они перерабатывают кислород для дыхания и могут переваривать различные животные и растительные вещества. Их биология хорошо приспособлена ко многим средам обитания в галактике, что, возможно, объясняет их доминирующее положение и повсеместное распространение.

[P][B]Общество:[b] Человеческие амбиции и конкуренция разделили их вид на множество различных обществ. По всей галактике люди живут при всех когда-либо созданных политических системах - от феодализма и теократии до демократии и автократии, а человеческие технологии имеют столь же широкое разнообразие.

[P][B]Родной мир:[b] Считается, что люди возникли где-то в Центральных мирах, возможно, на самом Корусанте. Однако люди отправились к звездам так давно (возможно, еще до изобретения сверхсветовых путешествий), что теперь их домом считается бесчисленное множество планет.

[P][B]Язык:[b] Основной язык, на котором общаются люди, - Бейсик, хотя в каждом обществе есть свой диалект, а иногда и подъязык.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="48">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Source Page="57">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Source Page="55">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>110</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>HUMANAB</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>HUMANABSK</Key>
          <Name>Дополнительные некарьерные навыки</Name>
          <Description>Люди начинают игру с одним рангом в двух различных некарьерных навыках по своему выбору.</Description>
          <StartingSkillTraining>
            <SkillTraining>
              <SkillCount>2</SkillCount>
              <Requirement>
                <NonCareer>true</NonCareer>
              </Requirement>
            </SkillTraining>
          </StartingSkillTraining>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
