<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>HUTT</Key>
  <Name>Хатт (Hutt)</Name>
  <Description>
    [H4]Хатт[h4]

Хатты - крупные, долгоживущие брюхоногие моллюски, обладающие недюжинной физической и психической силой. Они похожи на слизней, у них нет ног, и, когда они достигают взрослого размера, передвигаются медленно. Хотя самые известные хатты в галактике, как правило, гангстеры и криминальные авторитеты, хаттов можно встретить практически в любой профессии. Следующие правила описывают создание персонажа, который является молодым взрослым хаттом, которому всего один или два века.

[P][B]Физиология:[b] С возрастом хатты становятся все крупнее, а если они богаты и могущественны, то и полнее. Поскольку хатты могут жить более тысячи лет, самые старые и могущественные хатты действительно очень массивны. Даже сравнительно молодой и энергичный хатт имеет гибкое, мускулистое туловище длиной около двух-трех метров, увенчанное широкой головой с двумя огромными глазами и пещерным ртом. По сравнению с остальными частями тела руки хаттов кажутся щуплыми и короткими, хотя сами по себе они очень мощные.

[P][B]Общество:[b] Общество хаттов вращается вокруг политики кланов, причем хатты одной семьи должны работать на повышение статуса клана в целом. Преданность очень важна, как и месть за любой проступок. Из-за долгой жизни хатты склонны к терпению и предпочитают вести долгую игру в большинстве случаев. Большинство хаттов не особенно ценят жизнь или свободу нехаттов, и хатты держат несколько "низших" видов в состоянии почти всеобщего рабства. Конечно, некоторые отдельные хатты не поддаются этим стереотипам.

[P]Большинство кланов хаттов содержат семейные организации, называемые каджидиками. Постороннему человеку может показаться, что между каджидиком и кланом нет никакой разницы... и также может показаться, что между каджидиком и преступной империей нет никакой разницы. Действительно, многие каджиды активно участвуют в работорговле, торговле пряностями и других видах межзвездной преступности; репутация хаттов как безжалостных бандитов в основном вполне заслуженна. Хатт, не присоединившийся к семье каджидов, - изгой. У него нет достойного места в обществе хаттов, и другие хатты не знают, как к нему относиться.

[P][B]Родной мир:[b] Хотя хатты родом из мира Варл, они уже давно обзавелись новой родиной: Нал-Хатта, название которой в переводе с хаттского означает "Славная драгоценность". Нал-Хатта - это в основном загрязненная, болотистая пустошь, не представляющая интереса ни для кого, кроме хаттов. Однако пятая луна Нал Хатта, Нар Шаддаа, является крупным космопортом и торговым центром.

[P][B]Язык:[b] На языке хаттов, хаттском, говорят разумные существа по всей галактике. Это основной торговый язык, по универсальности соперничающий с галактическим бейсиком, особенно во Внешнем кольце и пространстве хаттов. Хатты вполне способны научиться говорить на бейсике или почти любом другом языке, но некоторые хатты предпочитают этого не делать (или делают вид, что не делают), чтобы утвердить свое господство. Многие хатты используют переводчиков - дроидов или "слуг".</Description>
  <Source Page="94">Дополнение: Лорды Нал-Хатта (Lords of Nal Hutta)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>13</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>70</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>ENDUR</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
    <TalentModifier>
      <Key>NOBFOOL</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>HUTTOC1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>HUTTOC1OP1</Key>
          <Name>Запугивание</Name>
          <Description>Хатты могут начать игру с одним рангом в "Запугивании".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>COERC</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>HUTTOC1OP2</Key>
          <Name>Выдержка</Name>
          <Description>Хатты могут начать игру с одним рангом в "Выдержке".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>DISC</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>HUTTOC2</Key>
      <Name>Движение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>HUTTOC2OP1</Key>
          <Name>Неповоротливый</Name>
          <Description>Хатт не может тратить более одного маневра на перемещение за ход.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
