<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>IAKARU</Key>
  <Name>Иакару (Iakaru)</Name>
  <Description>[H4]Иакару[h4]
Тяжелобровые симиане Иакару - редкое явление в галактике, поскольку их вид так и не разработал технологию гипердвигателя, а за пределы планеты до последних лет выходили лишь немногие. Большинство из них по-прежнему живут в тропических лесах Иакара, как это было на протяжении тысячелетий. Однако назойливое присутствие фармацевтических компаний (а в последнее время и Империи) заставило многих иакару углубиться в джунгли или даже покинуть мир. Возможно, что Иакару станут более распространенными в галактике, поскольку все больше людей спасаются от продолжающегося опустошения их родного мира.
[P][B]Физиология:[b] Покрытые грубым темным мехом с более светлыми и мягкими участками на морде и животе, иакару постоянно ухаживают за собой. Длинные кустистые брови защищают два темных глаза, благодаря которым Иакару инстинктивно чувствуют множество факторов окружающей среды, включая относительное движение, скорость ветра и даже атмосферное давление. Невероятная ловкость ног, отточенная тысячелетиями отработки смертоносных прыжков и взмахов через густые джунгли Иакара, дополняет их острое пространственное восприятие. Их хватка чрезвычайно сильна, что позволяет им продираться сквозь ветви и лианы тропического леса.
[P][B]Общество:[b] Иакару объединяются в кланы деревьев, состоящие из пятнадцати - ста членов каждый, во главе со старшими самками. Обычно они занимают верхние пятьдесят метров полога джунглей, проводя свое время на одном домашнем дереве и нескольких окружающих его деревьях. Часто агрессивные самцы занимают внешние и нижние ветви, охраняя самок и детей на более высоких ветвях и ближе к стволу. Большинство самцов остаются в одном клане деревьев всю жизнь, в то время как самки, достигнув совершеннолетия, часто присоединяются к новым кланам. Иакару редко выходят на лесную поляну, но забредают на другие деревья в пределах своей территории. Пограничные споры с соседними кланами деревьев приводили к феодальным конфликтам, особенно в периоды нехватки пищи.
[P]В культуре Иакару все принадлежит клану деревьев, который хранит свое имущество в различных закутках вдоль главного ствола. Единственным исключением является еда, и антропологи часто описывают общие обеды Иакару как нечто сродни кореллианским потасовкам в баре, только более энергичные. Сельское хозяйство Иакару сосредоточено на плодоносящих лозах, растущих над пологом, и разведении насекомых в специально отведенных для этого стволах возле родного дерева.
[P]Кланы деревьев, живущие вблизи гор, имеют доступ к металлам и являются источниками большинства технологий Иакару, уникальных, хотя и устаревших по галактическим меркам. Иакару ограничены солнечной энергией, для хранения которой у них мало возможностей. Тем не менее, они разработали технологию репульсорного лифта, с помощью которого расширяют рабочие пространства вдоль ветвей и протягивают фруктовые лозы над пологом в дневное время.
[P]Приток технологий из других миров стал благом для общества Иакару, помог их цивилизации совершить скачок вперед за последние десятилетия. Однако приход Империи принес с собой массовую вырубку лесов, перемещение населения, массовые убийства и многое другое.
[P][B]Родной мир:[b] Иакар - пышная, зеленая планета Внешнего кольца, расположенная недалеко от системы Дерилин в секторе Элруд. В экваториальных широтах Иакара простираются обширные континентальные тропические леса, а на полюсах - океаны и ледяные шапки. Джунгли, густые, с километровыми деревьями, изредка прерываются горными хребтами. Вертикальная экосистема позволила иакару доминировать в своем мире под пологом. Там они питаются фруктами, семенами и насекомыми, которых делят с несколькими видами пернатых. Под пологом грызуны и насекомые питаются отходами жизнедеятельности иакару, избегая хищных кошачьих и гигантских пауков из засады.
[P][B]Язык:[b] Иакару общаются с помощью различных звуков, но большинство их сложных идей выражается в быстром потоке стрекочущих и тарахтящих звуков. Они лают и визжат, когда спорят из-за еды или когда им угрожают, и издают длинные завывающие призывы, когда находятся ночью вдали от дома. Иакару могут изучать и говорить на бейсике, но у них тяжелый акцент; большинство обучают друзей, не являющихся носителями языка, понимать иакари или предлагают им использовать протокольного дроида.
[P][B]Жизнь под властью империи:[b] После побега с Иакара большинство Иакару становятся контрабандистами, наемниками или пиратами, но некоторые присоединяются к растущему сопротивлению против Империи. Благодаря выдающемуся пространственному восприятию они становятся сильными пилотами и искусными стрелками из любого оружия - от пращи до корабельной турели. Те, кто оставил надежду на свободный Иакар, также часто находят дорогу в свуп или подрейсерские трассы.</Description>
  <Source Page="94">Дополнение: Рассвет восстания (Dawn of Rebellion)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>PILOTSP</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>IAKARUCH1</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>IAKARUCH1OP1</Key>
          <Name>Брахиация</Name>
          <Description>Иакару не получают штрафов за передвижение по джунглям и другим подобным местам. Они также добавляют [BO] к проверкам "Атлетики" и "Координации", связанным с лазанием, раскачиванием и балансированием.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
