<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>IKTOTCHI</Key>
  <Name>Иктотчи (Iktotchi)</Name>
  <Description>[H4]Иктотчи[h4]
[P]Иктотчи родом из Региона Экспансии, их сразу можно узнать по загибающимся вниз рогам, которые растут по бокам их головы. Несмотря на запоминающуюся внешность, их вид больше всего славится чертой, не видимой невооруженным глазом: предвидением. Благодаря своим, казалось бы, сверхъестественным способностям к предвидению Иктотчи когда-то были особенно интересны как для старого Ордена джедаев, так и для различных организаций в качестве пилотов высшего класса. Несмотря на их мощный дар, немногие Иктотчи покидают свой мир, чтобы общаться с чужаками.
[P][B]Физиология:[b] На базовом уровне Иктотчи следуют тому, что многие считают стандартной схемой для разумных существ в галактике: две ноги, две руки и голова, соединенные туловищем. Их средний рост составляет около 1,8 метра, а кожа обычно имеет коричневый, оранжевый или розовый оттенок. В современном обществе их сдвоенные рога не служат никакой важной практической цели. Рога самцов Иктотчи, как правило, растут больше, чем у самок, хотя это ни в коем случае не является точным показателем пола или гендера. Если рога Иктотчи повреждаются, то в большинстве случаев они со временем отрастают. Также примечательны их руки, которые почти в два раза больше, чем у большинства видов схожего размера, с относительно толстыми пальцами. При идеальных условиях обитания продолжительность жизни представителей этого вида составляет 90 лет.
[P]Иктотчи обладают способностями к предвидению, которые они могут развить с помощью тренировок, хотя их эффективность значительно снижается вдали от их родного мира - пустынной луны Иктотч. Сообщалось также, что некоторые Иктотчи обладают телепатическими способностями, но действительно ли эти Иктотчи обладают даром чтения мыслей или просто могут экстраполировать мысли других, воспринимая будущее, остается неясным для ксенобиологов. Для самих Иктотчи, для которых время не кажется таким линейным, как для других видов, практическое различие между ясновидением и телепатией часто размыто или не имеет значения. Большинство людей не стремятся понять биологические принципы, позволяющие их глазам преобразовывать свет в связные изображения; для большинства Иктотчи предвидение так же важно, но обыденно, как и зрение. Однако Иктотчи, оттачивающие свой дар рудного зрения, становятся провидцами и часто занимают престижные посты в обществе.
[P][B]Общество:[b] Общество Иктотчи может смущать посторонних, особенно если они не готовы к его уникальным причудам. Хотя Иктотчи все еще используют разговорный язык, способность знать, что скажут другие, до того, как они это скажут, означает, что общество Иктотчи тревожно тихо для представителей большинства других видов. Тем, кто не привык к более оживленным собраниям, можно показаться, что тихие разговоры Иктотчи раздражают. Кроме того, дар предвидения делает прямую конфронтацию гораздо менее распространенной в обществе. Межличностные и военные конфликты решаются скорее мысленно, чем силой оружия, и большинство Иктотчи осторожны в действиях.
[P]На протяжении почти всей своей истории Иктотчи имеют единое, представительно-демократическое правительство. Помимо того, что Иктотчи кажутся угрожающими и неприступными для чужаков (и им запрещено посещать большинство игорных залов по всей галактике), они пользуются положительной репутацией. Их мир и общество известны своим относительным спокойствием в неспокойной галактике. Несмотря на свой устрашающий вид, большинство Иктотчи предпочитают не выходить в более широкую и опасную галактику, когда им предлагают покинуть спокойный Иктотч.
[P]С приходом Империи (для Иктотчи неудивительным) почти все Иктотчи вернулись на родную планету, где были построены гигантские орбитальные станции, чтобы принять внезапный наплыв вернувшихся граждан. С тех пор Иктотчи придерживаются изоляционистской политики, а Империя предпочитает оставлять их на произвол судьбы, не желая разбираться с их странными способностями на галактической арене.
[P][B]Родной мир:[b] Родной мир Иктотчи - луна Иктотч, вращающаяся вокруг газового гиганта Иктотчона. Расположенная в секторе Нарват региона Экспансии, луна имеет продолжительность дня двадцать два часа, а икточианский год состоит из 418 дней. Засушливая, каменистая и ветреная, Луна может показаться новичкам суровой средой, но сами Иктотчи хорошо приспособились к климату и находят его комфортным. Гравитация на Луне находится в пределах стандартного отклонения от нормы, а погода, за исключением частых бурь, достаточно благоприятная. Одна из удивительных особенностей Луны - большой герб Республики, видимый из космоса. Этот массивный символ сохранился как пережиток тех времен, когда Иктотчи предвидели прибытие корабля Старой Республики, который предложил бы им присоединиться к Республике. Эти предки отреагировали соответствующим образом, вырезав символ, чтобы приветствовать представителей Республики.
[P][B]Язык:[b] Иктотчи говорят друг с другом на языке Иктотчезе. По сравнению с другими языками, Иктотчезе - довольно простой язык. В нем нет разнообразия и сложных двойных значений, характерных для большинства других языков. Ксенолингвисты склонны полагать, что это связано с тем, что прозорливые Иктотчи способны видеть большинство недомолвок и двуличия. Несмотря на относительную простоту, язык является полным, хотя в него часто входят заимствованные слова, особенно после контакта со Старой Республикой. Иктотчи обычно не испытывают трудностей с изучением Бейсика и общением на нем.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] Иктотчи имеют давнюю традицию провидцев, оттачивающих свои врожденные способности к предвидению, которыми особенно заинтересовался Орден джедаев, когда Иктотчи присоединились к Старой Республике. Вскоре джедаи обнаружили, что даже элементарное обучение Силе значительно увеличивает силу провидческих способностей Иктотчи.
[P]Во времена Республики Иктотчи производили на свет рыцарей-джедаев (а также других типов пользователей Силы), которые использовали свои природные таланты для усиления и без того впечатляющих способностей, даруемых Силой. Для существ, способных интуитивно улавливать будущие события, Сила может показаться не такой мистической и непознаваемой, как для других видов, но благодаря своему знакомству с пророчествами Иктотчи глубоко уважают могущество Силы. Джедаи, которых породили Иктотчи, часто считаются героями. Даже в эпоху Империи этих чемпионов на Иктотче вспоминают с любовью, хотя говорят о них редко и вскользь.</Description>
  <Source Page="18">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>12</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>VIGIL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>IKTOTCHICH1</Key>
      <Name>Инициатива</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>IKTOTCHICH1OP1</Key>
          <Name>Предвидение</Name>
          <Description>Помимо того, что Иктотчи может видеть проблески будущего, по усмотрению ГМа можно потратить [TR] на проверку инициативы, чтобы совершить свободный маневр, или попросить союзника в пределах короткой дистанции совершить свободный маневр до начала встречи.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
