<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ISHITIB</Key>
  <Name>Иши-тиб</Name>
  <Description>[H4]Иши-тиб[h4]

Родом с планеты Тибрин в Срединном кольце, Иши-тибы - земноводные, которые произошли от крупных костных рыб, обитающих в рифах их родной планеты. Они прекрасно осведомлены о природном балансе своего мира и тысячелетиями стараются, чтобы их присутствие не оказывало чрезмерного влияния на экологию. Они задумчивы и редко действуют импульсивно, что делает их отличными планировщиками и стратегами. Они также преданы делу, которое выполняют, и им трудно отказаться от задания, если они решили его выполнить. Многие Иши-тиб присоединились к Альянсу повстанцев, где их очень ценят как тактиков и планировщиков.
[P][B]Физиология:[b] Иши-тибы - земноводные гуманоиды, обладающие кожистой зеленой кожей и двумя глазными стеблями, которые выходят из головы под некоторым смещенным углом. Глаза у них обычно желтые, с прорезанными зрачками, хотя встречаются и оранжевые, и желто-зеленые. На лице Иши-тиб также имеются два мешочка, похожие на щеки, которые используются для хранения пищи, такой как водоросли, микроскопические организмы и мелкие ракообразные. В центре лица находится мощный клювоподобный рот. Хотя Иши-тиб обычно используют клюв для вскрытия экзоскелетов ракообразных или панцирей моллюсков, в тяжелых обстоятельствах их ротовые части могут служить импровизированным оружием.
[P]Тела Иши-тиб громоздкие и мускулистые. Их толстые конечности заканчиваются двухпалыми руками и ластами, позволяющими беспрепятственно плавать в воде. Хотя их толстая кожа устойчива к испарению воды, Иши-тиб навсегда привязаны к морям своей родной планеты. Чтобы не допустить высыхания тела, Иши-тиб должны регулярно погружаться в соленую жидкость, подобную той, что есть в океанах Тибрина. Несоблюдение этой базовой потребности может привести к инвалидности и смерти, часто в течение нескольких дней.
[P]Иши-тиб размножаются, откладывая яйца. После оплодотворения за яйцами ухаживают в общинных инкубаторах, вырытых в песчаных отмелях возле коралловых рифов, где Иши-тиб строят свои поселения. Размножение редко происходит по личному желанию. Яйца оплодотворяются только по требованию общины. После шести лет взросления дети Иши-тиб достаточно развиты, чтобы выйти из воды. Из-за общинного характера воспитания детей Иши-тиб никогда не знают, кто их родители или дети.
[P][B]Общество:[b] Общество Иши-тиб основано на общинах, называемых "школами", в которых может состоять до 10 000 человек. Каждая школа управляется представителем, который избирается на один год. Представители руководствуются экологическим законом - серией предписаний, в которых в качестве ориентира используется прежде всего природа и окружающая среда. Экологический закон предписывает, чтобы потребности окружающей среды превалировали над потребностями групп или отдельных людей.
[P]Из-за такого уникального мировоззрения Иши-тиб с подозрением относятся к новым технологиям. Каждое новое устройство, технология или научный процесс, появляющиеся на их планете, подвергаются тщательному анализу в соответствии с экологическим законодательством, причем потенциальное воздействие на окружающую среду анализируется с бесчисленных сторон. Без одобрения такие разработки немедленно объявляются вне закона. Даже те, что одобрены, подвергаются жесткому регулированию до тех пор, пока их польза не будет доказана вне всяких сомнений. Именно по этой причине многие корпорации за пределами планеты избегают иметь дело с Иши-тиб на их родной планете.
[P]Эмиграция с Тибрина - большая редкость, и большинство Иши-тиб довольствуются тем, что доживают свой век на родной планете. Те Иши-тиб, которые все же решают покинуть свою планету, часто соблазняются предложениями работы в большой галактике, ведь представители их вида пользуются большим спросом у правительств и корпораций других стран. Благодаря своей врожденной способности контролировать сложные проекты, Иши-тиб чаще всего востребованы в качестве тактиков, руководителей, менеджеров проектов, планировщиков и бухгалтеров. К сожалению, многие Иши-тиб стали жертвами недобросовестных корпораций, а затем оказались выброшенными на берег в огромной и незнакомой галактике.
[P]Иши-тиб не женятся, а спаривание происходит только в периоды низкой численности населения или по другой острой необходимости. Это, конечно, не означает, что они не ищут общения с другими людьми. Хотя они предпочитают отношения с другими Иши-тиб, в отсутствие своих сородичей они направляют эти чувства на своих соратников.</Description>
  <Source Page="21">Дополнение: Лидерство на примере</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>DISC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>ISHITIBCH1</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>ISHITIBCH1OP1</Key>
          <Name>Амфибии</Name>
          <Description>Иши-тиб может дышать под водой без штрафа и никогда не получает штрафов за передвижение по воде.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>ISHITIBCH2</Key>
      <Name>Требование</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>ISHITIBCH2OP1</Key>
          <Name>Зависимость от воды</Name>
          <Description>если Иши-тиб не обливался соленой водой в течение последних 24 часов, порог "ран" персонажа снижается на 2. Это состояние действует до тех пор, пока Иши-тиб не обливается соленой водой.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
