<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>JAWA</Key>
  <Name>Джава</Name>
  <Description>[H4]Джава[h4]

Джавы - низкорослые грызуны, уроженцы Татуина. Они страстные мусорщики, выискивающие технологии для продажи или торговли в глубоких пустынях на своих огромных гусеничных транспортах. У них репутация мошенников, поскольку они склонны продавать старое оборудование, например устаревших неисправных дроидов, фермерам, живущим в сырости. Однако они крайне пассивные существа и почти не оказывают сопротивления колонистам своей планеты, в отличие от других аборигенов - людей Песка, рассматривая чужаков как отличную возможность для бизнеса.

[P][B]Физиология:[b] Джавы легко узнаваемы по традиционным коричневым одеждам с капюшонами, хотя нередко они носят и другие цвета. Среди других отличительных черт - светящиеся желтые глаза, маленький рост и быстро произносимый на высоком тоне язык джаваев.

[P]Изучая трупы и скелетные останки, ксенобиологи из Баобаба обнаружили, что Джавы выглядят исхудавшими, похожими на грызунов существами с исхудавшими лицами и желтыми глазами. Противоречивые исследования показывают, что Джава и Тускен Рейдеры, два местных вида Татуина, изначально произошли от одного и того же вымершего вида, Кумумга, поскольку у обоих есть общие генетические маркеры, в то время как другие исследования предполагают, что Джава произошли от людей.

[P]Лица Джавы всегда закрыты тканью, которая удерживает влагу, скрывает их личность и рассеивает тепло тела. В ткань вставлены полированные оранжевые драгоценные камни, защищающие чувствительное зрение Джавы от яркого солнечного света. Единственные открытые части тела - это руки, на ладонях которых есть пучки меха. Джавы известны своим невероятно сильным запахом. Отталкивающий большинство видов, этот запах содержит невероятное количество информации: личность, здоровье, родословную, последний прием пищи, зрелость, возбуждение и даже настроение других Джав. Запах усугубляется загадочным раствором, в который Джавы окунают свою одежду, чтобы сохранить влагу, а также их отношением к купанию как к пустой трате драгоценной воды, что привлекает стаи насекомых, собирающихся в углублениях их капюшонов. Джавы выработали несколько важных для выживания черт, таких как исключительное ночное зрение и сильная иммунная система. Нормальная температура тела Джавы составляет 46°C (116 F), что обуславливает высокий метаболизм и эффективную пищеварительную систему, которая получает все необходимые питательные вещества из основной пищи Джавы - тыквы хабба.

[P][B]Общество:[b] Джавы - общительный, навязчивый вид мусорщиков, большую часть жизни посвящающих рысканию по пустыням Татуина в поисках любого металлолома, дроидов или механических деталей, оставшихся после тысячелетий звездных путешествий и технического прогресса, где сухой климат Татуина сохраняет почти все обломки. Большинство не-джава считают Джав падальщиками и ворами, что, в общем-то, радует большинство Джав.

[P]Неофициальный девиз Джав - не искать применение в выброшенном предмете, а представить, что ему можно найти применение. Об этом свидетельствуют их бесконечные поиски предметов, которыми можно торговать практически с любым существом, с которым сталкиваются Джавы. Они инстинктивно разбираются в машинах и электронике и знают, как сделать так, чтобы оборудование работало достаточно хорошо, чтобы его можно было продать.

[P][B]Родной мир:[b] Татуин (произносится /tætu'in/) пустынный мир и первая планета в бинарной звездной системе Тату. Он входит в сектор Арканис в составе Территорий Внешнего кольца. Ее населяют бедные местные жители, которые зарабатывают на жизнь в основном выращиванием влаги. Среди других занятий - розничная торговля подержанным оборудованием и металлоломом. Планета находится на транспортном маршруте 5709-DC, ответвлении торгового пути Триэлла, который сам соединяется с Сизарским прогоном. Планета находится недалеко от Кореллианского маршрута. У нее есть собственная навигационная система. Планета приобрела дурную репутацию, ее часто считают выгребной ямой галактики из-за большого количества преступников, которых можно встретить на ней.

[P][B]Язык:[b] Джаваэ - родной язык Джавы с Татуина. Он состоит в основном из бессмысленных слогов, подкрепленных запахами, выделяемыми феромонами, которые позволяют его понимать. Общение на языке Джава основано на этих запахах настолько, что по запаху, который испускает Джава, можно узнать о его настроении.

[P]Джавы не могут произносить бейсик или многие другие расширенные языки из-за некоторых голосовых ограничений вида. Однако они могут научиться понимать большинство существующих языков.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>MECH</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>UTINNI</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>JAWACH1</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>JAWACH1OP1</Key>
          <Name>Житель пустыни</Name>
          <Description>С Джавы можно снять один [SETBACK], наложенный из-за засушливых или жарких условий окружающей среды.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>JAWACH2</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>JAWACH2OP1</Key>
          <Name>Уменьшенный силуэт</Name>
          <Description>У Джавы силуэт равен 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
