<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>KALLERAN</Key>
  <Name>Каллеран (Kalleran)</Name>
  <Description>[H4]Каллеран[h4]
Каллеранцы, происходящие от полуамфибий, - малоизвестный вид, обитающий на изолированном мире во Внешнем кольце. Хотя Каллер был местом сражений во время Войн клонов, ни планета, ни ее жители никогда не добивались известности в галактическом масштабе. Отчасти это объясняется тем, что представители вида никогда не объединялись под единым руководством, чтобы вести экспансию за пределы орбиты Каллера. Кроме того, за последние несколько тысяч лет внепланетные захватчики неоднократно оккупировали часть Каллера, что ограничивало возможности каллерианцев распространять свою культуру по звездам, пока они боролись с влиянием колонизаторов. От Старой Республики до Пайков и Мандалорианцев - множество различных могущественных групп на протяжении истории принимали участие в формировании Каллера: некоторые из них были экономическими партнерами и союзниками, но больше - жестокими угнетателями контролируемых ими регионов. Другие части планеты, особенно бедные ресурсами, в основном игнорировались колонизаторами и находились под властью каллерианцев с тех пор, как это было зафиксировано в истории. Хотя ни одна группа чужаков не управляла большинством Каллера напрямую, многие различные виды и культуры с широким галактическим влиянием заинтересованы в экономических перспективах этого мира.
[P]Расположение Каллера и его природные ресурсы сделали этот мир важной мишенью для военной и экономической экспансии других группировок. Система находится на пересечении трех различных гиперпространственных маршрутов. Это сделало ее удобной точкой остановки для ремонта, переброски грузов и дозаправки между этапами длительного путешествия. Плато-Сити, главный и удивительно космополитичный космопорт Каллера, был построен давным-давно иностранцами, чтобы справиться с огромным количеством фриггеров, посещающих планету. Разнообразные редкие минералы и удивительно прочная древесина каллуна остаются ценным экспортным товаром, и промышленность, основанная на этих и других продуктах, и по сей день определяет большую часть каллерской экономики.
[P]Поэтому местные каллеранские правительства при любой возможности используют влияние чужаков в своих интересах, натравливая эти группы друг на друга и на местных конкурентов. В то время как некоторые каллеранские культуры и правительства враждуют с отдельными группами поселенцев, другие гораздо больше заинтересованы в конфликтах с местными группами. Однако из-за многочисленных галактических обществ, заинтересованных в Каллере и его ресурсах, Каллер никогда не находился под властью единого каллеранского альянса.
[P]В поисках стабильности, которую они не могут найти на своей родной планете, многие каллеранцы отправляются в путешествие за пределы системы Каллера, стремясь найти свою судьбу за ее границами. Их независимые наклонности и способность к самообеспечению часто помогают им в путешествиях. Некоторые из них делают карьеру, работая на других в самых разных областях. Другие же зарабатывают репутацию независимых подрядчиков или мастеров в самых разных областях. Для таких каллеранцев звездолеты становятся настоящим домом.
[P][B]Физиология:[b] Рост взрослых каллеранцев в среднем превышает два метра, они стоят один на один с вуки. Они стройны для своего роста, но их телосложение скорее гибкое, чем хрупкое. На ногах и руках каллеранцев по три полностью сгибаемых пальца, расположенных радиально. Обычно они не носят обувь, предпочитая не ограничивать свою способность хватать ногами. Их зеленая кожа часто имеет характерные черные отметины, которые варьируются в зависимости от конкретной особи.
[P]Каллераны не способны дышать под водой, но сохранили одну ключевую особенность своего земноводного происхождения: они дышат не только через легкие, но и через кожу. Хотя у них есть легкие, значительная часть дыхания происходит непосредственно через кожу, свободно забирая кислород из атмосферы и выделяя углекислый газ. Следствием такой системы дыхания является то, что каллераны должны потреблять больше воды, чем другие виды сопоставимого размера. У каллеранов нет носа, поскольку им не нужно дышать во время жевания.
[P]У каллеранов есть антенны, которые оживленно двигаются во время разговора. Они часто используются для придания эмоционального акцента определенным моментам дискуссии. Антенны также являются органами чувств этого вида. Они являются первичными обонятельными рецепторами, а также вторичными слуховыми рецепторами. Плавники, расположенные на голове и по бокам от нее, также улучшают слух каллерана, обеспечивая расширенную поверхность для восприятия звуков.
[P]У каллеранов плотность мышц выше, чем у большинства людей, но, как ни странно, они также более восприимчивы к повреждениям. Поскольку кожа каллерана является ключевым органом дыхания, ее повреждение может существенно ослабить каллерана, даже если внутренние органы не затронуты. В результате в боевых техниках каллеранов, как правило, уделяется больше внимания уклонению, перенаправлению и использованию гибкости для захвата противника, чем в других подобных стилях.
[P][B]Общество:[b] Каллеранское общество придает большое значение личным достижениям и гораздо меньше интересуется коллективизмом, чем многие другие культуры. У Каллера нет истории действий как единого целого, и многие галактические организации имеют определенное влияние на Каллер, поэтому немногие каллеранцы присоединяются к идеологически мотивированным движениям, таким как Восстание (или Империя).
[P][B]Родной мир:[b] Каллер - умеренный и засушливый мир во Внешнем кольце, родная планета каллеранцев. Его бинарная звездная система привела к сложной системе сезонных колебаний погоды, зависящих от расположения планеты на орбите относительно двух солнц. Кажущиеся мягкими условия в течение всего нескольких дней сменяются более экстремальными без предупреждения для тех, кто не знаком с погодой Каллера.
[P]Общины коренных жителей Каллера расположены вблизи поверхностных вод - как правило, рек, что обеспечивает удобный доступ к пресной воде. Традиционные архитектурные стили отличаются округлостью, а для защиты от экстремальных погодных условий используется каменная кладка - в больших городах она заменена на дюракрит. Большинство их городов небольшие, с населением не более нескольких сотен тысяч человек.
[P]Конфедерация независимых систем захватила Каллер во время Войн клонов из-за общей полезности системы. Великая армия Республики освободила Каллер в последние дни войны. Вскоре он перешел под контроль Галактической Империи. Однако в системе нет постоянного имперского военного присутствия, и Империя не проявляет особого интереса к этому миру, считая его безобидным и несущественным.
[P][B]Язык:[b] Практически все каллеранцы на Каллере говорят на одном из множества местных языков, которые имперские ксенолингвисты объединяют в небольшую группу под названием "калл". Почти все они также изучают базовый язык, а многие - несколько других языков групп, поселившихся на Каллере, в зависимости от их родного региона. Языки, разработанные на Каллере, используют движения усиков для обозначения степени ударения. Это приводит к характерному движению усиков, которое каллерцы демонстрируют, когда говорят на бейсике. Поскольку движения усиков являются неотъемлемой частью всех каллерских диалектов, большинству других видов трудно овладеть ими. Кроме того, эти движения обеспечивают молчаливое общение между носителями языка. Каллийцы, которым нужно поговорить друг с другом в тишине, могут это сделать, пока их антенны видны друг другу, хотя словарный запас молчаливой беседы ограничен. Отчасти устойчивость этих родных языков можно объяснить тем, что многие каллеранцы на протяжении многих поколений сталкивались с иностранным угнетением, и язык, которого не знают посторонние, - полезный инструмент для выживания в такой обстановке.
[P][B]Жизнь на периферии:[b] Так долго имея дело с другими видами, каллеранцы быстро привыкают к новой обстановке, их редко беспокоят странные манеры других видов, но они не спешат доверять новым знакомым. Их культура сосредоточена на самодостаточности, поэтому они бывают прямолинейны, когда чувствуют, что потенциальный товарищ - мертвый груз для группы, - черта, которая не вызывает у многих симпатии, но также делает их трудными для эксплуатации.</Description>
  <Source Page="25">Дополнение: Без дезинтеграций (No Disintegrations)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>8</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>12</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>SW</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>HEIGHT</Key>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
</Species>
