<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>KAMINOAN</Key>
  <Name>Каминоанец</Name>
  <Description>
    [H4]Каминоанец[h4]
Скрытные и изоляционистские каминоанцы увидели, как конец ледникового периода затопил их планету, и их ученые обратились к генетическим манипуляциям, чтобы выжить. Общество быстро менялось, когда биоинженерия стала неотъемлемой частью их жизни. Не довольствуясь простым изменением генетики местной флоры и фауны, чтобы предотвратить массовое вымирание, каминоанцы начали изменять самих себя.
[P]Каминоанцы выделили гены интеллекта, силы, скорости, грации, абстрактного мышления, линейного мышления, сенсорного восприятия, а в некоторых случаях и эстетики. Они также создали кастовое общество, основанное на генетическом отборе. Определение кастовой направленности следующего поколения сочетало в себе сложную смесь общественного давления, личных предпочтений, экономических соображений и других текущих проблем.
[P]Такая концентрация на генетических манипуляциях еще больше отдаляла их общество от галактического взаимодействия. Однако в конце концов каминоанцы нашли рынок сбыта для одного из своих умений - клонирования. Их работа привлекла внимание Республики, и каминоанцы направили все свои усилия на создание ее Великой армии.
[P][B]Физиология:[b] Будучи в среднем выше людей, каминоанцы отличаются стройностью, удлиненной шеей и продолговатой головой. Происходя от водного вида, они сохранили плавные, грациозные движения своих предков, а также способность видеть в ультрафиолетовом диапазоне с помощью своих больших глаз. Хотя каминоанцы предпочитают белый цвет в качестве эстетики дизайна, они способны различать огромное количество узоров и цветов, которые для других видов кажутся просто белыми.
[P]В отличие от большинства видов, каминоанцы используют свои знания о генной инженерии на себе. Вопрос о том, является ли их нынешняя физическая форма продуктом этой инженерии в той же степени, что и "естественная", вызывает некоторые споры. Каминоанцы наслаждаются долгой, но здоровой старостью без обычной физической слабости или умственной деградации. Пол считается эстетическим выбором, с той лишь разницей, что у мужчин-каминоанцев есть подголовник, а у женщин - нет.
[P][B]Общество:[b] Каминоанцы обычно сохраняют атмосферу вежливого бесстрастия. В результате посторонние считают их безэмоциональными и одинаковыми. Не помогает и то, что каминоанцы выбирают похожую одежду, хотя многие важные персоны носят на шее большой бледный воротник. В действительности каминоанцы выражают более спокойное эмоциональное отношение друг к другу.
[P]Будучи генетически и социально спроектированным обществом, каминоанцы сохраняют изоляционизм и культурную наивность. Кастовая структура распределяет каждого каминоанца по определенным обязанностям в зависимости от генетической и интеллектуальной предрасположенности. Выдающиеся люди существуют, и хотя их не избегают, они, как правило, становятся предметом любопытства, поскольку другие пытаются определить, как произошло отклонение.
[P][B]Родной мир:[b] Таяние в конце последнего ледникового периода кардинально изменило Камино. Теперь мир, покрытый глобальным океаном, страдает от постоянных штормов и сильных ветров. Города укрываются от ветра, дождя и воды, возвышаясь над поверхностью океана на свайных якорях. Города получают электроэнергию от штормов, а теплый океан обеспечивает изобилие питательных веществ и биоразнообразие. Благодаря каминоанской торговле генетическими образцами здесь теперь обитают и некоторые существа из других миров, например айва.
[P]Особого внимания заслуживает тот факт, что во многих звездных базах данных не указано местоположение Камино, кроме Внешнего кольца в районе Лабиринта Риши. Когда они разрабатывали программу клонирования для Республики, каминоанцы попросили не указывать местоположение их планеты, чтобы защитить их частную жизнь. С тех пор как закончились Войны клонов, эта информация периодически просачивается обратно.
[P][B]Язык:[b] Хотя каминоанцы говорят на своем родном языке, те, кто предпочитает иметь дело с чужаками, изучают бейсик. И наоборот, очень немногие чужаки говорят на каминоанском, а те, кто знает, неохотно обучают других. Каминоанцы тщательно охраняют свою письменность, полагаясь на письменный бейсик в общении с другими видами.
[P][B]Жизнь в Альянсе:[b] У каминоанцев сложные отношения с Повстанческим альянсом. Представители их вида не только разрабатывали и поставляли армию клонов для Республики, но и присоединились к Галактическому Сенату для борьбы с сепаратистами. Некоторые из них присоединились к Альянсу в качестве инженеров, биогенетиков и врачей. Их аморальность в медицинских вопросах и всеобщее недоверие к ним из-за их роли в возвышении Империи ставят каминоанцев под пристальное внимание.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="20">Дополнение: Полная оперативность</Source>
    <Source Page="14">Дополнение: Восстание сепаратистов</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>MED</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>RESEARCH</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>KAMINOANOC1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>KAMINOANOC1OP1</Key>
          <Name>Невыразительный</Name>
          <Description>Каминоанцы добавляют [SE] ко всем проверкам "Обаяния", которые они делают.</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>CHARM</SkillKey>
              <AddSetbackCount>1</AddSetbackCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>KAMINOANOC2</Key>
      <Name>Противоположные навыки</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>KAMINOANOC2OP1</Key>
          <Name>Невыразительный</Name>
          <Description>Другие персонажи добавляют [SE] ко всем проверкам социальных навыков, проводимым против каминоанцев.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
