<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>KELDOR</Key>
  <Name>Кел-дор (Kel Dor)</Name>
  <Description>
    [H4]Кел-дор[h4]

Кел-доров легко узнать по защитным очкам и респираторным маскам, которые они надевают, находясь вне родной среды. Несмотря на мягкость натуры Кел-доров, они славятся своим чувством справедливости и готовностью исполнять его с особой жестокостью.

[P][B]Физиология:[b] Почти безволосые человекоподобные млекопитающие, Кел-доры в среднем достигают 1,7 метра в высоту. Их дыхательная система хорошо приспособлена к необычной атмосфере Дорина, состоящей из гелия и уникальных газовых соединений, поэтому для выживания в других средах им приходится пользоваться фильтрующими масками. Это, в сочетании с врожденной выносливостью, позволяет им на короткое время выживать в жестком вакууме, что является чрезвычайно полезной способностью.

[P]Кроме того, они носят защитные и улучшающие очки, потому что их черные глаза чувствительны к тусклому свету и необычным атмосферным условиям Дорина. В задней части черепа Кел-дора расположен высокоразвитый экстрасенсорный орган, тесно связанный с мозгом. Цвет кожи Кел-дора варьируется от бледно-оранжевого до темно-красного.

[P][B]Общество:[b] Кел-доры тесно связаны со своими расширенными семьями. Несколько поколений одной семьи часто живут вместе по собственному желанию. Это дает возможность разделить ответственность за малышей и легко обращаться за советом к старшим. Часто все семьи делают общую карьеру, что может привести к созданию семейного бизнеса, которым владеют несколько поколений.

[P]Технологический прогресс движет обществом Кел-дора. Благодаря своим специализированным потребностям вид стал особенно искусен в создании экологических систем. Среди них есть индивидуальные и масштабные системы, подходящие для самых разных условий.

[P]Правосудие на Донне вершится непременно и быстро. Работники службы безопасности быстро предлагают помощь тем, кто в ней нуждается, но они также не желают долго ждать, пока восторжествует справедливость. Вместо этого они трактуют юридические и моральные вопросы в суровых черно-белых терминах, игнорируя любые потенциально смягчающие обстоятельства.

[P][B]Родной мир:[b] Дорин находится в Регионе Экспансии. Из-за своего расположения между двумя черными дырами он оставался изолированным от остальной галактики всего несколько столетий до начала Галактической гражданской войны. Атмосфера Дорина состоит в основном из гелия и второго неидентифицируемого газа, характерного только для этой системы. Уровень кислорода в атмосфере Дорина настолько низок, что большинству неместных жителей требуется технологическая помощь, чтобы проникнуть туда.

[P][B]Язык:[b] Кел-доры с детства изучают кел-дорский и Бейсик. Они говорят на бейсике не хуже любого носителя языка и редко говорят на кел-дорианском за пределами планеты. Их родной язык легче говорить и понимать, когда они дышат родной атмосферой Дорина.</Description>
  <Source Page="57">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>EDU</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>KELDOROC1</Key>
      <Name>Зрение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>KELDOROC1OP1</Key>
          <Name>Темное зрение</Name>
          <Description>Кел-дор снимает до [SETBACK][SETBACK], наложенных из-за темноты, с любых проверок умений.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>KELDOROC2</Key>
      <Name>Маска</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>KELDOROC2OP1</Key>
          <Name>Требование атмосферы</Name>
          <Description>Кел-доры должны носить специальную маску, чтобы дышать и видеть вне родной атмосферы. Однако Кел-дору можно прожить в вакууме до пяти минут, прежде чем он начнет испытывать его воздействие.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
