<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>KLATOO</Key>
  <Name>Клатуинец (Klatooinian)</Name>
  <Description>[H4]Клатуинец[h4]

Клатуинец - крепко сложенный гуманоид ростом примерно со среднего человека, произошедший от собачьих предков на планете Клатуин. Известные своей верностью и преданностью, клатуинцы живут в контрактном рабстве у хаттов уже более 25 000 лет. Впервые завербованные для победы над Ксимом Деспотом, галактическим владыкой, соперничавшим за власть с хаттами, клатуинцы подписали "временный" договор о рабстве, который и сегодня считается действительным как для клатуинцев, так и для хаттов.

[P]Понимание привязанности Клатуинцев ко времени необходимо для того, чтобы понять глубинные основы их культуры. Большая часть их мифологии вращается вокруг всемогущих существ-покровителей, известных как Древние. Упорство и настойчивость - одни из самых ценных черт их культуры, и они особенно почитают старейшин любой расы. Когда хатты впервые обратились к клатуинцам с просьбой о помощи против Ксима, многие на планете Клатуин поверили, что хатты - это Древние и что подписание договора о рабстве им равносильно согласию служить богам.

[P]С тех пор хатты доминируют в культуре Клатуинцев с полного благословения большинства видов. Совет старейшин определяет дела Клатуинцев, но все отношения с внешним миром находятся в руках хаттов. Образование на Клатуине также полностью под контролем хаттов. Это привело к почти полному уничтожению ранней культуры и языка клатуинов. Однако по мере распространения гражданской войны в Империи некоторые клатуинцы находят в себе мужество отделиться от хаттов и начать самостоятельную жизнь.

[P][B]Физиология:[b] Толстые человекоподобные тела и тяжелые, похожие на собачьи морды - свирепый вид Клатуинцев легко соответствует их свирепости в бою. Окраска их плоти варьируется от коричневого до неясно-зеленого оттенка. Самцы и самки этого вида внешне мало чем отличаются друг от друга. Клатуинец часто достигает почти двух метров в высоту. На их лицах доминируют тяжелые брови, тупые носы и толстые, выдающиеся вперед щеки. Клатуинцы также обладают сильными и проворными руками, что обеспечивает им повышенную ловкость рук.

[P][B]Общество:[b] В обществе Клатуинцев верность и преданность преобладают над всем остальным и вращаются вокруг почти поклонения понятиям времени и возраста. Планетой Клатуин управляет Совет старейшин. Их выбирают по возрасту и опыту, а также по тому, насколько хорошо они могут изложить свое понимание мифологии и культуры Клатуинец в ходе ряда церемониальных дебатов. Совет правит из дворца, расположенного рядом с Фонтаном древних, который находится в пустыне Дерелкоос.

[P]В процессе обучения клатуинцы изучают письменный и разговорный хаттский язык, историю Клатуинии и легенды, в которых рассказывается о преданности клатуинского вида хаттам. Когда Клатуинец достигает совершеннолетия, его отдают в рабство, где определяется его будущая профессия и начинается более практическое обучение. Прежде чем получить должность или обязанности, раб Клатуинец обычно проходит более тщательное обучение у своего хозяина для выполнения конкретных обязанностей.

[P][B]Родной мир:[b] Планета Клатуин - засушливый мир, состоящий в основном из пустынь и обширных пастбищ, расположенный в скоплении Си'клаата на крайнем галактическом севере пространства Хаттов.

[P]Главная достопримечательность планеты - Фонтан Древних, считающийся святым местом для всех клатуинов и местом сосредоточения светской и религиозной власти. Фонтан представляет собой трещину в коре планеты, из которой в сухую атмосферу выбрасывается жидкий винтрий. Винтриум застывает при контакте с воздухом и выглядит как вода, застывшая в середине потока, постоянно твердея с возрастом до почти неразрушимого состояния. За многие тысячи лет Фонтан Древних превратился в удивительное зрелище - брызги и волны жидкости, застывшие в воздухе.

[P][B]Язык:[b] На своей родной планете клатуинец говорит исключительно на хаттском языке, поскольку его родной язык был исключен из системы формального образования даже на Клатуине. Клатуинец, встреченный за пределами планеты, скорее всего, говорит и пишет на хаттском и бейсике. Ученые или дипломаты Клатуинцы владеют дополнительными языками по мере необходимости.</Description>
  <Source Page="20">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>KLATOC1</Key>
      <Name>Некарьерные</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>KLATOC1OP1</Key>
          <Name>Дополнительный некарьерный навык</Name>
          <Description>Клатуинец начинает игру с одним дополнительным рангом одного некарьерного навыка по своему выбору.</Description>
          <StartingSkillTraining>
            <SkillTraining>
              <SkillCount>1</SkillCount>
              <Requirement>
                <NonCareer>true</NonCareer>
              </Requirement>
            </SkillTraining>
          </StartingSkillTraining>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>KLATOC2</Key>
      <Name>Бой</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>KLATOC2OP1</Key>
          <Name>Ранг в Телосложении</Name>
          <Description>Клатуинцам можно начать игру с одним рангом "Телосложение".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>BRAWL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>KLATOC2OP2</Key>
          <Name>Ранг в Дальний бой (тяжелое оружие)</Name>
          <Description>Клатуинцам можно начать игру с одним рангом "Дальний бой (тяжелое оружие)".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>RANGHVY</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>KLATOC2OP3</Key>
          <Name>Ранг в Дальний бой (легкое оружие)</Name>
          <Description>Клатуинцам можно начать игру с одним рангом "Дальний бой (легкое оружие)".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>RANGLT</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
