<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>KUBAZ</Key>
  <Name>Кубаз</Name>
  <Description>[H4]Кубаз[h4]
Отличаясь длинным рылом и зелено-черной кожей, а также заливистой трелью родного языка, кубаз перебегают из тени в тень. Их чуткие глаза наблюдают за тем, что остается незамеченным для менее проницательных видов. Убежденные прагматики, те немногие кубаз, которые выходят за пределы родной планеты Кубинди, делают все необходимое, чтобы выжить в условиях режима Палпатина. Острый нюх и готовность отбросить моральные обязательства, которые обременяют другие виды, закрепили за ними место одних из самых востребованных шпионов и информаторов по все стороны Галактической гражданской войны.
[P][B]Физиология:[b] Самая характерная черта кубазов - длинная морда, которая доминирует на их лице. Вопреки общепринятым галактическим представлениям, их обоняние не острее, чем у большинства видов. Напротив, эта морда - естественная эволюция кубазов и их уникальной насекомоядной диеты. Кубаз страстно любят свою пищу, не делая различий между обычными насекомыми и разумными инсектоидами. Это часто приводит к напряжению между кубазами и инсектоидами, такими как геонозианцы, мелиттос и верпины.
[P]Большинство кубазов коротко стригут свои грубые волосы, темный цвет которых подчеркивает их зеленовато-черную кожу. Те, кто путешествует за пределами планеты, обычно носят защитные линзы или очки, чтобы защитить свои чувствительные глаза, которые стали очень острыми от многих поколений жизни в извилистых пещерах-ульях их родного мира. Вопреки тому, что можно предположить из-за их странной внешности, кубаз - млекопитающие, пропорции тела и продолжительность жизни которых схожи с человеческими.
[P][B]Общество:[b] Бесчисленные густонаселенные кланы Кубаз живут в извилистых пещерах, которые находятся глубоко под поверхностью Кубинди. Эти кланы на протяжении многих поколений вели межплеменные войны за сбор урожая в ульях огромных насекомых, служащих им основным источником пищи. Наконец, благодаря селекции и генетическим манипуляциям, каждый клан смог отличить свой инсектоидный скот от скота соседних кланов. Это привело к длительному миру, который держится и по сей день. Дипломатия, сотрудничество и обмен информацией сопровождали это мирное урегулирование, что привело к всеобщему процветанию и научному прогрессу. Вскоре Кубаз начали исследовать близлежащие планеты на космических кораблях, считавшихся примитивными по галактическим меркам. Их звездолеты были неспособны к гиперпространственным путешествиям, однако особо отважные кубазцы начали основывать колонии на нескольких лунах в системе Ку'Бакай.
[P]Поскольку Кубаз никогда официально не присоединялись к Республике, они остались относительно невредимыми во время ужасов Войн клонов. К тому времени, когда к власти пришла Империя, кубаз только недавно создали корабли, способные путешествовать в гиперпространстве. Это закрепило их место как вида в галактическом обществе. К сожалению, это стало последним великим достижением Кубаз. Империя не видела особой ценности в системе Ку'Бакай и ее аборигенах и смотрела сквозь пальцы на то, что они стали собственностью космоса хаттов. Воюющие хаттские каджидики заманивали Кубаз к себе на службу обещаниями богатства и власти. Кубаз, понимая необходимость быстрой адаптации к высокоразвитому галактическому обществу за пределами их родной звездной системы, с готовностью принимали предложения с Нар-Шаддаа и других миров-крепостей хаттов.
[P]Будучи прагматиками, Кубазы теперь прилагают все усилия, чтобы сблизиться с тем, кто больше заплатит, и быстро зарекомендовали себя как бесценные информационные брокеры. Мораль работы на безжалостных гангстеров и наемных убийц не имеет для них никакого значения. Они пережили палящий зной родной планеты и гражданскую войну нескольких поколений. Кубаз превыше всего уважают выживание и способность спокойно выстоять. Поэтому они не выносят суждений (даже среди своего народа) о действиях и выборе других людей. Вообще, этические вопросы и обсуждения морали считаются странной роскошью, предназначенной для других видов. Это не значит, что кубазцы злопамятны или совершают злые поступки ради них самих. Они просто понимают, что каждая задача, поставленная перед человеком, должна быть решена эффективно, чтобы продвинуться в данной ситуации. Неважно, кто является его работодателем - хаттский преступник, имперский офицер или шпион повстанцев. Каждый день открывает перед умным Кубазом новые секреты, и каждый новый секрет - это возможность, которой нужно воспользоваться.
[P][B]Родной мир:[b] Расположенный во Внешнем кольце, Кубинди - это мир, сожженный собственным солнцем. Сильные вспышки, исходящие от его голубой звезды, опустошают поверхность планеты, делая ее непригодной для жизни всех, кроме самых выносливых видов. Большую часть ее поверхности занимают почерневшие горные хребты и моря бесконечного, развевающегося на ветру песка. Песчаные бури могут возникнуть в одно мгновение, подавляя жизнь любого существа, оказавшегося на открытом пространстве. Только стаи огромных плотоядных насекомых осмеливаются жить над землей, зарываясь в засушливую пустошь при появлении бурь. Многие местные жители считают этих опасных зверей деликатесом. Правители кланов регулярно нанимают охотничьи отряды, чтобы те смело бороздили поверхность планеты, пытаясь добыть их живыми и подать на стол в качестве деликатеса. Кубаз обитают в туннелях, которые находятся так глубоко, что почти достигают ядра планеты. В кромешной тьме под поверхностью Кубинди они выращивают урожай генетически модифицированных и помеченных личинок насекомых, которые являются основным продуктом питания кубазов и необходимым условием выживания.
[P]Немногие торговцы из других миров посещают Кубинди, поскольку ему нечего предложить галактическому рынку, и он остается под защитой хаттов. Однако на некоторых лунах системы Ку'Бакай существуют колонии, в которых живут кланы Кубаз. Эти аванпосты являются очагами информации и незаконных секретов. Однако из-за присутствия хаттов трудно отделить правду от слухов, и те и другие свободно распространяются между шепчущимися путешественниками и прагматичными туземцами.
[P][B]Язык:[b] Хотя большинство кубазов понимают бейсик, они не могут на нем говорить. Их родной язык, кубазианский, - тонкий и сложный, сочетающий пронзительный писк и свист с почти незаметными движениями морды, столь распространенными среди кубазов. Очень немногие чужаки способны говорить на кубазианском, но те, кому это удается, заслуживают уважения за свои усилия.
[P][B]Жизнь в Альянсе:[b] Кубазы, присоединившиеся к Восстанию, редко бывают идеалистами. Напротив, они понимают, что и Хатты, и Империя дают ложные обещания и угнетают их народ. Это делает Альянс маловероятным, но логичным выбором. Острый нюх и непоколебимая преданность любому заданию делают Кубазов прирожденными шпионами, лазутчиками и убийцами. Эти черты делают их особенно подходящими для выполнения многих необходимых, но сомнительных с моральной точки зрения миссий, которые не любят брать на себя более идеалистичные борцы за свободу.</Description>
  <Source Page="20">Дополнение: Шифры и Маски</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>KUBAZCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>KUBAZCH1OP1</Key>
          <Name>Скрытность</Name>
          <Description>Кубаз может начать игру с одним рангом "Скрытности".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>STEAL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>KUBAZCH1OP2</Key>
          <Name>Выживание</Name>
          <Description>Кубаз может начать игру с одним рангом "Выживания".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>SURV</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>KUBAZCH2</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>KUBAZCH2OP1</Key>
          <Name>Улучшенное зрение</Name>
          <Description>Когда можно сделать проверку "Дальнего боя" или "Внимания", Кубаз может снять до [SE][SE] за счет укрытия или факторов окружающей среды (но не защиты).</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
