<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>LANNIK</Key>
  <Name>Ланник (Lannik)</Name>
  <Description>[H4]Ланник[h4]
[P]Несмотря на небольшой рост, ланники внесли свою лепту в формирование галактики и породили героев, легенды о которых до сих пор звучат от одного конца известного космоса до другого. Пожалуй, самым известным ланнийским чемпионом, прославившимся на всю галактику в новейшей истории, был мастер-джедай Эвен Пиэлл, служивший во время Войн клонов, но и другие ланники также попали в истории о доблести. Их внешность делает их мгновенно узнаваемыми, и хотя лишь немногие из них отваживаются покинуть родную планету, те, кто это делает, часто совершают достойные внимания подвиги. Представители рода ланников пользуются заслуженной репутацией вспыльчивых и эффективных в бою. Поэтому те немногие представители этого вида, которые живут за пределами родной планеты, часто пользуются большим спросом в качестве наемников и исполнителей. Однако, хотя некоторые ланники сражаются только ради денег или славы, многие ланники живут по древним принципам чести и предпочитают служить праведному делу.
[P][B]Физиология:[b] Ланники относительно невысоки по сравнению с большинством разумных видов, их средний рост составляет около 1,2 метра. Их наиболее заметная физическая особенность - большие висячие уши, благодаря которым ланники обладают острым слухом. Цвет их кожи варьируется в удивительно широком диапазоне - от розового до оранжевого и темно-красного, а также часто имеет ярко выраженные синие или фиолетовые оттенки. Теоретически продолжительность жизни ланников значительно превышает человеческую, но, учитывая общие условия жизни и образ жизни, недостаточно данных, чтобы предсказать истинный средний возраст в идеальных условиях.
[P][B]Общество:[b] Посторонним людям общество ланников кажется невероятно непостоянным и воинственным. У ланников долгая история насилия над крупными природными хищниками их родного мира, а также друг над другом. Многие ланники следуют воинским традициям или кодексам чести, которые насчитывают столетия, если не тысячелетия, а родной мир ланников постоянно находится в беспорядке. Как следствие, большинство ланников могут рассчитывать на жизнь, полную раздоров и лишений. Хотя политика мира и так была крайне нестабильной, прибытие галактических исследователей, принесших с собой технологии воинственных ланников, вызвало новую волну гражданских и междоусобных войн, наспех созданных тритий и локальных стычек. Различные кланы и лидеры безуспешно пытались диктовать, как новая техника будет интегрирована в их планетарное общество. Отголоски этих ранних междоусобиц ощущаются и спустя тысячи лет, а общество ланников, похоже, не приблизилось к миру.
[P]Традиционно в Ланниках царит монархия, а Высший суд находится непосредственно под правящим правителем. Как и можно было ожидать, линия правителей далеко не беспрерывна, и правящей семье приходится постоянно опасаться убийц, террористов и соперничающих группировок, стремящихся любыми способами установить контроль. Хотя большинство населения считает бесчестной такую тактику, как захват заложников и взрывы, некоторые ланники жаждут власти больше, чем соблюдения архаичных, по их мнению, табу.
[P]Внезапное появление передовых технологий давным-давно открыло дорогу преступным элементам, и многие из них до сих пор действуют на родной планете ланников, уходя своими корнями непосредственно в тот исторический период. Несмотря на то что большую часть своей энергии они тратят на борьбу друг с другом, эти банды по-прежнему создают достаточно проблем, чтобы пресечь любые попытки стабилизировать общество ланников. На данный момент эти институты настолько глубоко укоренились, что вряд ли их когда-нибудь удастся полностью искоренить. Поэтому неудивительно, что многие ланники, отправляющиеся в галактику, делают это из-за разочарования состоянием своей неспокойной родной планеты.
[P]Воины в культуре ланников обычно используют в качестве прически один узел. Это приводит к тому, что многие чужаки, встречавшиеся только с более воинственными представителями вида, ошибочно полагают, что этот стиль является общим для всего вида. При разговоре ланники обычно не подают вида и не выражают лица, а их стандартная поза часто кажется другим видам сердитой. Люди, подружившиеся с ланниками, быстро учатся обращать внимание на тон голоса и другие признаки.
[P][B]Родной мир:[b] Планета Ланник находится в космическом секторе Ланник в Срединном Кольце, легкодоступном по торговому маршруту Ботанского Руна. Планета богата минералами, рудами и другими природными ресурсами, которые почти не разрабатываются из-за сложности создания безопасных мест, не оскорбляющих полдюжины фракций ланников, законных или преступных. Планета известна как своими пустынями, так и горными массивами с глубокими лесами, в которых обитает множество хищников. Хотя на Ланнике расположено множество крупных городов, в среднем развитие этих мегаполисов меркнет по сравнению с аналогичными населенными планетами по всей галактике. Опять же, из-за постоянных распрей прогресс и организованная экспансия происходят крайне медленно. С технической точки зрения планета вполне пригодна для жизни, но поведение ее жителей приводит к тому, что мало кто из посторонних добровольно посещает Ланник.
[P][B]Язык:[b] Язык ланников (просто "ланник") намеренно произносится в мягких тонах. Это часто удивляет чужаков, которые ожидают от такого воинственного общества громких заявлений и шумных споров, но, учитывая чувствительный слух ланников, любое увеличение громкости считается неприличным и оскорбительным. Поэтому их язык содержит большую долю мягких и сибилянтных звуков. Сами ланники находят бейсик относительно легким для изучения и использования, но они часто говорят на таком низком уровне громкости, что представители других видов напрягаются, чтобы понять их. Ланники, которые проводят достаточно времени за пределами мира, со временем преодолевают эту тенденцию, но, поскольку это привычка на всю жизнь, им очень легко вернуться к этому низкому регистру. Точно так же ланники, которые годами живут вне мира, знают, что не стоит обижаться на шумную болтовню представителей других видов.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] В течение долгого времени Орден джедаев не мог должным образом проверить ланников на чувствительность к Силе. Из-за непрекращающихся войн и междоусобиц было крайне сложно проводить какие-либо исследования среди людей. В конце концов джедаи нашли способ проводить тесты, не оскорбляя местных жителей, что привело к появлению нескольких выдающихся ланникских джедаев в течение многих лет. В эпоху Республики и даже в эпоху Империи большинство ланников слишком озабочены проблемами своей родной планеты, чтобы заниматься тем, что кажется неосязаемым и непредсказуемым явлением. Однако боевая слава мастера-джедая Эвена Пиэлла убедила некоторых ланников в том, что изучение Силы - достойное и благородное занятие.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="20">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Source Page="23">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>8</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>12</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>SW</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>LANNIKCH1</Key>
      <Name>Убрать штраф</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>LANNIKCH1OP1</Key>
          <Name>Неукротимый</Name>
          <Description>Ланники убирают до [SE][SE], вызванных "критическими ранениями", состоянием дезориентации и страхом, со всех проверок, которые он делает.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
