<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>LASAT</Key>
  <Name>Ласат (Lasat)</Name>
  <Description>[H4]Ласат[h4]
Почетная гвардия Ласана - древний орден, охраняющий королевскую семью. Богатые традиции переплетаются с судьбой королевской семьи и Ласана, и он воплощает в себе строгие кодексы чести и этикета. Лишь немногие из Почетной гвардии, в частности повстанец Спектр-4 Гаразеб «Зеб» Оррелиос, выжили после уничтожения Ласана Империей.
[P]Эти элитные бойцы владеют рукопашным боем, а также оружием ближнего и дальнего боя. Традиционное оружие Почетной гвардии - винтовка-бо - сочетает в себе все эти элементы и даже больше. Крупное оружие трансформируется в несколько режимов и может складываться до длины чуть больше метра для удобства переноски. Чаще всего оно выдвигается в режиме двустороннего электроштатива или разворачивается как бластерная винтовка. Как и меч в других культурах, бо-винтовка очень символична. Владеть им - большая честь, и гвардейцы оскорбляются, когда оружие используют недостойные люди. У бо-винтовки есть даже малоизвестная древняя конфигурация, используемая в мистических ритуалах Ласан Ашла. Иногда это дает невероятные результаты, например, заставляет звездолет самостоятельно пилотировать гиперпространство. Однако побежденный гвардеец может отдать свою винтовку врагу, который одержал над ним верх.
[P]Оставшиеся в живых ласаты - беглецы от гнева Империи, и встретить хотя бы одного члена почетной гвардии ласатов - большая редкость. Большинство из них, скорее всего, ушли на задворки общества и галактики. Некоторые, возможно, ищут мифическую родную планету ласатов - Лира-Сан.
[P]Члены Почетного караула очень опасны. Они способны уничтожать целые отряды солдат, не боятся подбирать отдельных врагов и бросать их на другие цели. Несмотря на то, что член Почетного караула может работать на любого человека, нуждающегося в силе, его кодекс чести обычно не позволяет ему работать на жестоких преступников и другие вредные силы.</Description>
  <Source Page="19">Дополнение: Союзники и противники (Allies and Adversaries)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>LASATCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>LASATCH1OP1</Key>
          <Name>Грубая сила</Name>
          <Description>Ласаты начинают игру с одним рангом либо в "Грубой силе", либо в "Знании (Легенды)". При создании персонажа ни один из этих навыков нельзя повышать выше 2 ранга.</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>BRAWL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>LASATCH1OP2</Key>
          <Name>Знании (Легенды)</Name>
          <Description>Ласаты начинают игру с одним рангом либо в "Грубой силе", либо в "Знании (Легенды)". При создании персонажа ни один из этих навыков нельзя повышать выше 2 ранга.</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>LORE</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>LASATCH2</Key>
      <Name>Цепкие лапы</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>LASATCH2OP1</Key>
          <Name>Цепкие лапы</Name>
          <Description>Лазаты могут передвигаться по вертикальной поверхности так, как если бы она была горизонтальной.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
