<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>LEPI</Key>
  <Name>Лепи</Name>
  <Description>[H4]Лепи[h4]

Lepus carnivorus, более известные как лепи, - это вид разумных кроликов, цвет которых варьируется от зеленого до темно-синего. Их наиболее характерные черты - длинные уши и лапы, а также зубы. Родом с планеты Коашель Прайм, но высокая репродуктивная способность заставила их колонизировать всю звездную систему, чтобы избежать перенаселения. Lepus carnivorus, как правило, стадные особи, но склонны к вспышкам гнева, если оскорбляют их семью или вид. Лепи постоянно находятся в движении и известны своей скоростью.

[P][B]Физиология:[b] Lepus carnivorus - разумные двуногие лагоморфы с большими ушами и лапами. Рост самцов составляет в среднем 1,9 метра, а самок - 1,6 метра. Сильные ноги лепи способны развивать огромную скорость, а также наносить мощные удары ногами, которые часто используются в драках для нанесения ударов противнику. Лепи покрыты коротким мехом, цвет которого варьируется от зеленого до темно-синего и белого. У лепи также есть хвосты, но их длина варьируется от щетинистых до довольно длинных.

[P]У Lepus carnivorus большие глаза, приспособленные, скорее всего, для темных нор, что обеспечивает им острое зрение. Это иногда приводит к заблуждению, что лепи употребляют в пищу космическую морковь, которая, как известно, улучшает зрение. Однако большинство лепи предпочитают различные виды мяса, например, бараньи кости. Некоторые лепи даже утверждают, что они плотоядные. Из их коротких рыл растут длинные усы. Из их челюстей торчат длинные резцы, иногда называемые "зубами лепи", которые пригодятся им во всеядной диете. Длинные уши лепи очень чувствительны и иногда окрашены в разные оттенки, например, в розовый цвет.

[P]У плотоядных Lepus carnivorus очень высокий метаболизм, поэтому они практически всегда находятся в движении, что придает им видимость летучести. На эту пугливость также влияет их эволюция от высокостатусных травоядных; их инстинкт "борьба или бегство" в значительной степени благоприятствует бегству.

[P]Lepus carnivorus достигают половой зрелости в возрасте около десяти лет, когда они считаются молодыми взрослыми. Самки рожают в огромных количествах: за всю жизнь у матерей бывает до трех десятков потомков. Лепи достигают старости в возрасте от шестидесяти до семидесяти четырех лет, после чего их считают почтенными.

[P][B]Общество:[b] Общество Lepus carnivorus вращается вокруг огромных нор, которые они строят под поверхностью своих планет. Большие семьи живут в своих собственных небольших норах. Лепи яростно преданы и гордятся своими семьями. Они быстро приходят в ярость и склонны к насилию, особенно в ответ на оскорбления, нанесенные их семье или виду. Неуклюжая внешность делает их склонными к насмешкам, и они особенно чувствительны к тому, что их называют грызунами. Однако в целом лепи - обычно общительный вид, быстро соображающий и обладающий сильным чувством юмора.

[P]Лепи часто любопытны и импульсивны, поэтому многие из них ищут приключений вдали от родных миров. Это также связано с желанием возвыситься над оскорблениями, которые они часто получают. Среди лепи часто встречается стремление совершить великие дела не только ради личной славы, но и чтобы оправдать свой вид в глазах галактики.

[P]О религии лепи известно немного, но их восклицание "небесные хижины" наводит на мысль о вере в загробную жизнь. Некоторые лепи также носили с собой талисманы.

[P]Имена лепи обычно состояли из одного слова: Аугдон, Гаген, Явилла, Люфер, Максиморт, Невлин, Рунис, Сапер, Зило и Трикс.

[P][B]Родной мир:[b] Коашель Прайм - планета в Срединном кольце, недалеко от Центра. Здесь обитают кроликоподобные лепи, которые живут под землей в огромных норах.

[P][B]Язык:[b] Родной язык лепи, как письменный, так и устный, - лепский, или леппский. Однако он быстро отошел на второй план, уступив место бейсику. Не-лепи способны выучить этот язык. Лепи склонны к дикой жестикуляции при разговоре между собой.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>LEPICH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>LEPICH1OP1</Key>
          <Name>Атлетика</Name>
          <Description>Лепи можно начать игру с одним рангом в "Атлетике".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>ATHL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankLimit>2</RankLimit>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
        <Option>
          <Key>LEPICH1OP2</Key>
          <Name>Внимание</Name>
          <Description>Лепи можно начать игру с одним рангом в "Внимании".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>PERC</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankLimit>2</RankLimit>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
