<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>MANDOHUMAN</Key>
  <Name>Мандалорский человек</Name>
  <Description>
    [H4]Мандалорский человек[h4]
Мандалорцы - одни из самых известных и узнаваемых бойцов в галактике. Большинство мандалорцев, которых уважают как представителей вершины культуры воинов, проходят всестороннюю боевую подготовку в подростковом возрасте. Если раньше мандалорцы объединялись для великих крестовых походов, которые меняли галактические границы, то теперь они раздроблены и разбросаны по галактике, не обладая большой властью.
[P][B]Физиология:[b] Мандалорцы, как правило, люди, хотя практика усыновления позволяет представителям любого вида воспитываться в рамках мандалорской культуры. Несмотря на репутацию грозных воинов с острым тактическим умом, между мандалорцами и обычными людьми нет существенных биологических или физиологических различий. Как ни странно, в мандалорском обществе не зафиксировано ни одного случая проявления чувствительности к Силе, хотя это может быть связано с отсутствием джедайских испытаний и республиканского учета.
[P][B]Общество:[b] Мандалонское общество традиционно было сосредоточено вокруг войны. На протяжении всей истории его члены с одинаковым рвением сражались как за честь, так и за кредиты. В последнее время мандалорианская культура разделилась на три отдельные группы: Новые мандалорцы, Дозор Смерти и Старые мандалорцы.
[P]Новые мандалорцы последовали за герцогиней Сатин Крайз во время Войн клонов и верили в то, что мандалорская культура выйдет за рамки своего воинственного прошлого. Эти пацифистски настроенные мандалорцы верили в потенциальную экономическую мощь Мандалора, основанную на экспорте бескара, или мандалорского железа. Получив полный контроль над шахтами Бескара, новомандалонцы после долгих лет гражданской войны установили контроль над родной планетой и направили свой народ на более мирный путь. К сожалению, это оказалось недолговечным.
[P]Когда Новые мандалонцы восстали из пепла гражданской войны на Мандалоре, они изгнали нераскаявшиеся кланы воинов на луну Конкордию. Дозор Смерти - самая печально известная группа, известная своей кровожадной дикостью и стремлением к завоеваниям. Во время Войн клонов Дозор Смерти вернулся, чтобы отомстить. В итоге они были разбиты, но их члены по-прежнему скрываются на Мандалоре и Конкордии в ожидании следующего призыва к оружию.
[P]Старые мандалорцы также пережили изгнание после Гражданской войны. Однако вместо того, чтобы мстить Конкордии, многие из них переселились в другие уголки галактики. Рассвет Конкорда, Гарган, Ордо и Влемот Порт - вот лишь некоторые из миров, которые поддерживают мандалорских эмигрантов. Здесь мандалорцы живут так, как жили тысячелетиями, работая на самого богатого заказчика. Старые мандалорцы считаются благородными и компетентными в своем смертоносном ремесле. Семья и клан для них превыше всего, а воинов они готовят с юных лет.
[P][B]Родной мир:[b] Мандалор - планета, изрезанная многолетней гражданской войной. Если раньше планету покрывали пышные леса, озера и горы, то теперь она представляет собой преимущественно бесплодную пустошь. Жители вынуждены жить в купольных городах, таких как Сундари, столица во времена правления Новых мандалорцев герцогини Крайз. В Сундари находится одна из крупнейших действующих шахт по добыче бескара на Мандалоре, что делает его важным стратегическим активом. В настоящее время Империя контролирует Мандалор, где находится Имперская академия.
[P][B]Язык:[b] Мандо'а - традиционный язык мандалорцев, хотя большинство из них также свободно владеют бейсиком. Мандо'а особенно популярен среди старых мандалорцев, которые считают, что этот язык обеспечивает большую точность речи при обсуждении боя. В дополнение к традиционному алфавиту мандалорцы также используют уникальный для их общества набор глифов, которыми украшают броню, транспортные средства, предметы и здания.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="7">Дополнение: Друзья подобные ему</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>105</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>MANDOHUMANOC1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>MANDOHUMANOC1OP1</Key>
          <Name>Боевые навыки</Name>
          <Description>Мандалорские люди начинают игру с одним рангом "боевого навыка" по своему выбору.</Description>
          <StartingSkillTraining>
            <SkillTraining>
              <SkillCount>1</SkillCount>
              <Requirement>
                <FromSkillType>true</FromSkillType>
                <SkillType>stCombat</SkillType>
              </Requirement>
            </SkillTraining>
          </StartingSkillTraining>
        </Option>
        <Option>
          <Key>MANDOHUMANOC1OP2</Key>
          <Name>Навыки знаний</Name>
          <Description>Мандалорские люди начинают игру с одним рангом для 2 "знаний" по своему выбору.</Description>
          <StartingSkillTraining>
            <SkillTraining>
              <SkillCount>2</SkillCount>
              <Requirement>
                <FromSkillType>true</FromSkillType>
                <SkillType>stKnowledge</SkillType>
              </Requirement>
            </SkillTraining>
          </StartingSkillTraining>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
