<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>MELITTO</Key>
  <Name>Мелитто (Melitto)</Name>
  <Description>[H4]Мелитто[h4]
Мелиттос - насекомоподобные двуногие, покрытые хитином, родом с вулканической планеты Внутреннего кольца Ли-Торан. Не имея глаз, они полагаются на слуховые органы и перьевые реснички, чтобы чувствовать окружающее пространство. Реснички покрывают их тело, позволяя улавливать вибрации, запахи и даже электрические поля. Благодаря мощной памяти на запахи мелитто могут определять и отслеживать конкретные цели и проникать в хитроумную маскировку. Они даже могут чувствовать химические соединения, определяющие болезни, что делает их талантливыми природными врачами. Многие мелитто используют свои способности, чтобы стать известными охотниками за головами или следопытами.
[P]Почти все мелитто живут в плотно упакованных подземных ульях, хотя некоторые из них существуют вне улья. Большинство из них, известные как ронины, покидают родной мир, чтобы путешествовать по галактике. Некоторые из них находят новое предназначение, помогая Альянсу своими редкими способностями.
[P][B]Физиология:[b] Мелитты холоднокровны и по возможности предпочитают жаркий климат. У новорожденных отсутствуют характерные хитиновые чешуйки, которые растут по мере взросления, что позволяет определить возраст по количеству, размеру и состоянию пластин. Реснички мелиттоса также растут с возрастом, начинаясь как ярко окрашенные нити и становясь менее яркими с годами. Окраска хитина и ресничек указывает на происхождение улья мелитто, хотя незрячие мелитто полагаются на индивидуальную память о запахах.
[P]Мелиттос могут переваривать только сахаристые жидкости. Их рацион состоит в основном из багрового сока местного кораллоподобного организма, известного как кровоточащий камень, который растет в густом паре подземных туннелей Ли-Торана. Воздух в туннелях содержит гораздо более высокую плотность токсичных соединений, чем и без того опасная атмосфера на поверхности Земли. Поскольку мелиттос эволюционировали в этой суровой среде, их выживание зависит от этих токсинов. Находясь вне мира, они должны носить специальное устройство для выживания, которое позволяет им дышать теми же соединениями; устройство также перегоняет местные продукты питания в сладковатую жидкость, имитирующую сок кровоточащих скал.
[P][B]Общество:[b] Мелитты живут в кастовых ульях, каждый из которых контролируется одной королевой, которой помогают молодые самки, известные как мирмиты. Королевы и мирмитрисы выделяют специальные феромоны, которые контролируют самцов, называемых мирмитами. Мирмиты составляют большую часть популяции и выполняют почти все действия в улье, включая борьбу, обслуживание и, что особенно важно, сельское хозяйство.
[P]Общество улья построено на том, чтобы ухаживать за фермами кровоточащих кораллов и собирать высокопитательный красный сок, который производят кораллы. Это непростой процесс, и плохие урожаи могут быстро привести к демографическому давлению. Поэтому, когда улей становится слишком большим для того, чтобы функционировать с учетом запасов пищи, группы мирмитрисов и их последователей вскоре покидают его, добровольно или принудительно. Изгнанники создают новый улей в другом подземном регионе, и вскоре мирмитрицы в смертельной борьбе борются за звание новой королевы. Победившая мирмитрикс и ее мирмиты берут под контроль новый улей. Выжившие мирмиты, принадлежащие побежденным мирмитрицам, становятся ронинами без ульев, большинство из которых покидают Ли-Торан в поисках новой жизни. Некоторые из них ищут организации в других мирах, которые могли бы стать для них суррогатными ульями, другие же отправляются в самостоятельное плавание и становятся независимыми агентами.
[P][B]Родной мир:[b] Ли-Торан - суровый мир жестоких штормов. Интенсивная вулканическая активность создает темные, ядовитые облака, которые почти не пропускают свет на землю. Эти факторы сделали планету чрезвычайно жаркой и неприветливой для чужаков. Реки расплавленной породы прокладывают в земной коре сложные сети постоянно меняющихся туннелей, в которых развилась большая часть местной флоры и фауны. Многие туннели расширяются в огромные пещеры, размером в километр, где мелиттосы устраивают свои ульи.
[P]На поверхности Империя разместила гарнизон, названный Дометтауном, для наблюдения за населением. Из-за опасных условий этот пост стал в некотором роде местом наказания; штурмовики иногда называют его Думтауном. Путешествия по планете (точнее, под ее поверхностью) требуют использования тяжелых экологических костюмов даже на короткое время.
[P][B]Язык:[b] елитто общаются в основном с помощью феромонов; даже их письменный язык состоит из запахов, а не букв. Это затрудняет общение с ними посторонних людей. Чтобы смягчить эту проблему, в устройство выживания мелитто встроен вокодер, переводящий их феромоны в базовый язык, а чужой базовый язык - в язык запахов.
[P][B]Жизнь в Альянсе:[b] Крупные ульи Ли-Торана отличаются крайним изоляционизмом; их жителей мало волнует едва понятная политика Империи или Альянса. На самом Ли-Торане мало ценных ресурсов, представляющих интерес для Империи. Тем не менее, Империя призывает ронинов со всей галактики на принудительные работы в суровых условиях и на токсичных фабриках, где условия были бы смертельны для других. Такая практика привела к росту ненависти к Империи среди ронинов.
[P]Ронины Мелитто могут многое предложить Альянсу: их боевые навыки делают их отличными солдатами, а уникальные органы чувств делают их особенно хорошо приспособленными для шпионской деятельности. Врожденные медицинские навыки облегчают работу в качестве полевых медиков, хотя многих ронинов смущает социальное взаимодействие других видов, тактические способности, которые многие развивают в войне ульев, могут также сделать их искусными командирами.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="21">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
  </Sources>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>PERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>MELITTOOC1</Key>
      <Name>Зрение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>MELITTOOC1OP1</Key>
          <Name>Слепое зрение</Name>
          <Description>Мелитто могут воспринимать окружающую обстановку, не нуждаясь в свете, и никогда не получают штрафов при проверке боя или "Внимания" из-за темноты или других факторов, влияющих на зрение.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>MELITTOOC2</Key>
      <Name>Физиология</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>MELITTOOC2OP1</Key>
          <Name>Зависимость от токсинов</Name>
          <Description>Для жизни мелитто необходимы токсины их родной атмосферы. За пределами мира они получают бесплатный респиратор, который имитирует эту среду. Стандартный воздух они воспринимают как коррозийный с рейтингом 6.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
