<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>MIKKIAN</Key>
  <Name>Миккиан (Mikkian)</Name>
  <Description>[H4]Миккиан[h4]
Миккианцы - разнообразный вид, отличающийся разнообразием ярких оттенков кожи и сложными гребнями головных усиков. Эти усики примечательны не только своим внешним видом, но и тем, что являются очень сложными и эффективными органами чувств. Головные усики каждого миккианца уникальны и сильно различаются по внешнему виду. Это привело к тому, что у людей сложилось множество неверных представлений о том, как выглядит "типичный" миккианец.
[P]Миккианцы известны своей преданностью и чувством личной чести и ответственности. Люди, которые работают или сражаются рядом с ними, быстро начинают ценить союзников-миккианцев. Эти черты особенно ценились в военных организациях и старом Ордене джедаев.
[P][B]Физиология:[b] Миккианцы отличаются разнообразием ярких цветов в пигментации кожи, среди которых относительно часто встречаются красные и розовые, голубые, зеленые и желтые. Окраска сильно варьируется даже среди близкородственных миккианцев, и чаще всего братья и сестры, родители и дети имеют совершенно разный цвет кожи. Черты лица миккианцев типичны для большинства гуманоидных видов, за исключением отсутствия ушей и наличия подвижных усиков на голове.
[P]Еще более характерным, чем цвет кожи, является кажущееся бесконечным разнообразие головных усиков миккианцев. Нет двух одинаковых наборов; они различаются как по количеству, так и по форме, причем многие посторонние люди удивляются, узнав, что два миккианца принадлежат к одному виду. Головные усики варьируются от веерообразных гребней и лент до цилиндрических щупалец и перепончатых плавников. Одни из них сужаются от широкого основания к тонкому кончику, другие - равномерны, а их длина варьируется от нескольких сантиметров до почти полуметра. Количество усиков на голове миккианца также варьируется от нескольких до десятков.
[P]Независимо от внешнего вида, головные усики всех миккианцев подвижны. Характер движений зависит от формы усиков, но обычно они плавные и почти постоянные. Движения усиков в основном непроизвольны и зависят в первую очередь от сенсорных возможностей усиков. Однако некоторые миккианцы учатся в определенной степени контролировать их. Движения усиков могут передавать подсказки об эмоциональном состоянии миккианца примерно так же, как мимика и другой язык тела, хотя распознать эти подсказки могут только миккианцы или посторонние люди, хорошо знакомые с этим видом.
[P]Головные усики миккианцев выполняют важную функцию, выходящую за рамки поверхностной. Несмотря на бесконечное разнообразие, все головные усики содержат развитые сети чувствительных нервов, которые постоянно собирают информацию различными способами. Самое главное - усики улавливают вибрации, в частности звуковые волны, что позволяет миккианцам слышать почти так же, как и уши других видов. На самом деле головные усики миккианцев гораздо совершеннее, чем слуховые органы большинства гуманоидных видов, и дополнительно обнаруживают такую информацию, как влажность, температура, направление магнитного поля и многое другое с впечатляющей степенью точности. Головные древки миккианцев даже обнаруживают излучение, благодаря чему они могут "видеть" свет и темноту, хотя глаза миккианцев остаются их основными органами зрения.
[P][B]Общество:[b] В миккианской культуре ценятся честность и родственные связи. Для большинства миккианцев верность семье и товарищам - высшая ценность, хотя их чувство чести охватывает гораздо больше. Миккианцы уважают честность и обычно прибегают к двуличию только в самых крайних ситуациях. Прямота миккианцев может показаться другим существам грубой или даже прямолинейной, а сами миккианцы иногда с трудом приспосабливаются к более гибким взглядам других видов.
[P]Миккианский кодекс чести распространяется на все вещи, но особенно на вопросы ведения войны. Ведь ни в чем другом последствия не бывают столь суровыми. Миккианская культура уважает воинские традиции, но ценит дисциплину и честь больше, чем физическую силу или даже победу. Это, а также сильные духовные традиции Миккии, объясняет, почему миккианское общество всегда было в высшей степени благосклонно к Ордену джедаев. Вступление ребенка в ряды джедаев считалось величайшим достижением и приносило почет и уважение всей семье.
[P][B]Родной мир:[b] Миккиа - зеленеющий мир, расположенный в Регионе Экспансии. Их родной мир так же разнообразен, как и сами миккийцы, с поразительно широким диапазоном биосфер и климатов. На Миккии есть ледяные полюса и знойные экваториальные джунгли, глубокие океаны и засушливые пустыни, возвышающиеся горные хребты и обширные равнины. Некоторые ученые даже предполагают, что такое разнообразие окружающей среды можно объяснить физическими различиями между микканцами.
[P]Тысячи лет Миккиа входила в состав Республики, а после ее распада все еще занимала место в Галактическом Сенате. После возвышения Империи роль Миккии на галактической арене пострадала. Уничтожение Ордена джедаев способствовало росту антиимперских настроений на планете. Усиление контроля со стороны Империи только усугубило недовольство, а склонность миккианцев говорить правду по волнующим вопросам привела ко многим трагическим последствиям.
[P][B]Язык:[b] Миккианский язык - это мелодичный, плавный язык, характеризующийся мягкими звуками и тонкими интонациями. Миккианские слова перетекают одно в другое, и не знающим языка бывает трудно определить, где заканчивается одно слово и начинается другое. Большинство миккианцев гордятся красотой своего разговорного языка, но не стесняются учить и использовать бейсик для общения с другими. Различные диалекты миккианского языка, пришедшие из древнего прошлого, сохранились и сегодня, и в редких случаях они приводят к трудностям в общении или неловкому недопониманию между миккианцами из разных регионов и семей.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] На Миккии существует долгая история Силы. Вера в Силу играет важную роль в миккианских религиозных традициях, и сенситивы Силы часто находили место в священническом сословии, даже во времена джедаев. Со времен Империи миккианская духовность стала источником некоторых проблем для этого вида, особенно потому, что миккианцы в большинстве своем не желают скрывать или изменять свои верования, чтобы умиротворить имперских наблюдателей.
[P]На Миккии сохраняется положительное отношение к джедаям. Миккианцы продолжают чтить память предков и родственников, присоединившихся к джедаям. Неизменные вопросы об уничтожении ордена и попытках Империи стереть его наследие способствуют сильным антиимперским настроениям, которые преобладают среди миккийцев. Два десятилетия имперской пропаганды едва ли могут смести тысячелетнюю культурную память.</Description>
  <Source Page="20">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>DISC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>MIKKIANAB1</Key>
      <Name>Чувства</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>MIKKIANAB1OP1</Key>
          <Name>Сенсорные тендрилы</Name>
          <Description>Миккианцы добавляют [BO] ко всем проверкам "Внимания".</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>PERC</SkillKey>
              <BoostCount>1</BoostCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
