<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>MIRIALAN</Key>
  <Name>Мириалан</Name>
  <Description>
    [H4]Мириалан[h4]

Мириаланы - близкий к людям вид с планеты Мириал. Их культура характеризуется глубокой верой и уважением к судьбе человека. Мириаланы наносят ритуальные татуировки, символизирующие способы преодоления препятствий, которые поставила перед ними судьба.

[P][B]Физиология:[b] Мириаланы физиологически чрезвычайно похожи на людей. Наиболее очевидным отклонением от человеческих норм является цвет их кожи, который варьируется от зеленого до более бледного желто-зеленого. Цвет волос тяготеет к черному и коричневому, а цвет глаз может включать в себя человеческие оттенки, помимо желтого, оранжевого и красного. Они считаются способными мастерами боевых искусств, поскольку Мириаланы обычно быстрее и проворнее людей.

[P][B]Общество:[b] Культура Мириалана определяется его религиозными верованиями. Мириаланы верят, что судьба человека определяется его решениями и поступками. Каждое решение основывается на предыдущих и определяет конечный результат каждого человека. Поскольку в этих решениях воплощается личная целостность человека, Мириалан предпочитает выражать это визуально. Каждое значительное событие в жизни Мириалана иллюстрируется татуировкой, нанесенной на лицо, руки или другое видимое место. С возрастом татуировки Мириалана становятся все более сложными и детальными. Различные геометрические узоры и расположение татуировок формируют визуальное представление истории жизни каждого Мириалана и указывают на роль, которую этот человек, вероятно, сыграет в будущем планеты.

[P]Поскольку мириаланцы так открыто рассказывают о своей личной истории, в их обществе существует внутреннее расслоение. Те, кто добился успеха в прошлом, автоматически получают признание и похвалу за свои успехи, и им доверяются более широкие возможности. Напротив, человек, который в раннем возрасте сделал неправильный выбор, с меньшей вероятностью получит возможность искупить свою вину. В конце концов, любой, кто встретит такого человека, сразу же узнает о его прошлых проступках. Многие из тех, кто сделал неправильный выбор, чувствуют себя скованными путями, которые ограничивают их печальным конечным результатом. Однако для многих вера в судьбу может стать стимулом к перестройке своей жизни. Некоторые считают, что их ошибки служат уроком для последующих испытаний.

[P][B]Родной мир:[b] Мириал расположен вблизи Гидианского пути, недалеко от Корпоративного сектора. Этот мир одновременно сухой и холодный, что вынуждает мирианцев идти на многое, чтобы выжить в его условиях. До Войн клонов Торговая Федерация использовала потребность Мириала в импорте, чтобы держать его жителей под своим влиянием.

[P][B]Язык:[b] Мириалан - родной язык Мириала, хотя большинство мириаланцев в детстве изучают и Бейсик.</Description>
  <Source Page="58">Книга правил: Сила и судьба</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>DISC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
    <SkillModifier>
      <Key>COOL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
  </OptionChoices>
</Species>
