<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>MONCAL</Key>
  <Name>Мон Каламари</Name>
  <Description>[H4]Мон Каламари[h4]

Ремесленники, мечтатели и преданные союзники, когда они выбирают дело, Мон Каламари - один из самых уважаемых видов в галактике, с долгой историей служения Старой Республике. К сожалению, их планета была полностью порабощена Империей. Теперь мон кал - это вид, порабощенный, чтобы служить имперской военной машине. Те, кто избежал этой участи, полны решимости освободить свою планету и всю галактику.

[P][B]Физиология:[b] Рожденные амфибиями, Мон Каламари живут преимущественно над поверхностью океана своей родной планеты на небольших островах и плавучих городах. Их рост колеблется между 1,3 и 1,8 метра, а внешне они очень похожи на рыб, даже будучи двуногими. Это и пестрая лососевая кожа, и большие широко расставленные глаза (которые могут двигаться независимо друг от друга), и перепончатые руки и ноги, и куполообразный череп. Другие виды обычно отмечают, что от них исходит неприятный запах моря и соли.

[P]Руки Мон Каламари интригуют своими перепончатыми и когтистыми пальцами. Кроме того, на ладонях имеются три отверстия, что свидетельствует о давнем предназначении присосок. Их ноги имеют аналогичное строение. Они вполне способны к длительному существованию под водой, могут дышать водой и спускаться на глубину до 30 метров без всякого оборудования. Однако подводное дыхание не слишком комфортно для мон-кала: этот вид слишком долго был приспособлен к надводной жизни. Когда это возможно, Мон Каламари использует сконструированный симбионт - органическую жабру, которую он также предлагает своим спутникам, не являющимся Мон Калами, которые хотят присоединиться к нему в воде. Органическая жабра - лишь одна из многих удивительных технологий, разработанных этим высокоразвитым видом.

[P][B]Общество:[b] Мон Каламари - один из самых продвинутых и развитых видов в галактике, несмотря на имперскую пропаганду. Управляемые в высшей степени законной и эгалитарной системой представительной республики, подавляющее большинство мон-кала по своей природе альтруисты и даятели. Трудолюбивые, решительно отстаивающие то, что они считают правильным, и приверженные эстетике в той же степени, что и индустриализму, Мон Каламари трудно не рассматривать как общество, достойное подражания.

[P]Если у этого вида и есть яркий недостаток, то он заключается в склонности его представителей быть мечтателями и романтиками в душе. Мон Каламари склонны поддерживать отстающих и браться за дела, которые другие считают безнадежными или проигрышными. Хотя они ценят мир и продуктивность и не любят войны, их общинное чувство справедливости и правоты часто заставляло их первыми вступать в конфликты, в которых они не должны были участвовать. К счастью, их несокрушимая решимость, как только они примут решение действовать, и их врожденные способности к тактическому и стратегическому мышлению хорошо помогают Мон Кал в боевых и конфликтных ситуациях.

[P]Наряду со страстью к искусству и культуре, среди жителей Мон Каламари много отличных ученых и инженеров. Их кораблестроение считается на одном уровне с лучшим в Кореллианском секторе, хотя их эстетический подход к проектированию кораблей часто вызывает недоумение у других инженеров.

[P]Под тираническим правлением своих имперских хозяев Мон Каламари жаждут свободы, и они продолжают строить сопротивление вместе с Куарренами, их собратьями по расе рабов на планете Дак. Это лишь вопрос времени, когда они начнут совместные усилия, чтобы вернуть свой дом.

[P][B]Родной мир:[b] Дак (также называемый Мон Кала, в основном жителями других миров) - это в основном водный мир, покрытый одним огромным океаном. Есть несколько небольших островов и рифов, на которых Мон Каламари построили наземные сооружения, но большинство их городов плавает на поверхности океана. Они делят планету с кварренами, с которыми часто воюют, и с другими разумными расами, такими как моаппа и валадоны (все они держатся в основном под водой). На орбите вокруг планеты расположены знаменитые верфи Мон Каламари.

[P][B]Язык:[b] И мон-кала, и куаррены говорят на мон-каламарском как на родном языке своего мира, хотя долгая история их сотрудничества с Галактической Республикой сделала бейсик широко распространенным и на планете Дак. Мон Каламари обычно говорят на бейсике с булькающим полутоном, но большинство их все равно легко понимает.</Description>
  <Source Page="59">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>EDU</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>MONCALCH1</Key>
      <Name>Водные</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>MONCALCH1OP1</Key>
          <Name>Амфибия</Name>
          <Description>Мон Каламари может дышать под водой без штрафа и никогда не получает штрафов за передвижение по воде.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>
