<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>MUSTAFARIAN</Key>
  <Name>Мустафарец</Name>
  <Description>
    [H4]Мустафарец[h4]
Вечно вулканический, горящий мир Мустафар кажется маловероятным местом для процветания чего бы то ни было, не говоря уже о разумных существах. Когда-то на Мустафаре, как и на многих других земных мирах, кипела жизнь, пока орбита планеты не изменилась кардинальным образом. Древние легенды утверждают, что мифическое разрушительное оружие сместило орбиту близлежащего газового гиганта Лефрани. В результате этого эпического катаклизма Мустафар оказался в необычном и гравитационно сокрушительном положении между Лефрани и другим близлежащим газовым гигантом, Джестеладом. Очень немногие виды выжили в результате вулканического катаклизма. Оставшиеся мустафареццы приспособились и эволюционировали к новым реалиям, расселившись по северным и экваториальным районам мира. Северные мустафарийцы стали высокими и худыми, а те, кто жил вблизи экватора, стали короче, но сильнее и выносливее. Конечно, эти древние предания вряд ли можно подтвердить с точностью; ясно лишь то, что Мустафар - экстремальная среда, и вид, разделяющий его название с этим миром, приспособился к его суровым условиям.
[P]Сами Мустафарцы не слишком агрессивны, поэтому вместо того, чтобы позволить бессмысленному трайбализму править, две группы обычно работают вместе, добывая скудные ресурсы своего мира. Развитие пошло в гору, когда жители других миров стали проявлять больший интерес к особым товарам этого мира. Мустафарец очень выиграл от внедрения более высоких технологий. Мустафарцы, похоже, испытывают естественную привязанность к технологиям и стремятся к их развитию, чтобы легче было выживать. Независимо от того, насколько надежными кажутся импортируемые технологии, мустафарцы на трагическом опыте убедились, что им никогда не стоит доверять, пока у них не появится возможность модифицировать и еще больше закалить их в суровых условиях доменной печи.
[P]Хотя междоусобные войны между группами Мустафарцев случаются нечасто, крайне агрессивные существа представляют большую опасность для мира из-за конкуренции за скудные ресурсы. Поскольку они и большинство местных существ Мустафара очень устойчивы к высоким температурам, дозорные и бойцы Мустафарцы старательно носят свое специализированное снаряжение, работая в шахтах или патрулируя на своих массивных лавовых блохах. Даже оружие ближнего боя мустафарец делает более тяжелым и прочным по сравнению со своими аналогами из других миров.
[P][B]Физиология:[b] Два вида Мустафарцев генетически схожи, но за бесчисленное количество поколений, прошедших со времен древнего катаклизма, развились по-разному. Более высокие северные Мустафарцы более уязвимы к повреждениям. Поэтому более крепкие южные мустафарцы чаще берутся за более тяжелую работу, например, за добычу лавы в Гильдии горняков.
[P]Мустафарец - членистоногое, с прочным экзоскелетом, покрытым кожистой оболочкой. Они двуногие и в некоторой степени гуманоиды. У них длинные морды и большие глаза по обе стороны головы. Даже в незащищенном состоянии мустафарец может выдерживать гораздо большую жару, чем большинство видов. Несмотря на то что многие из их адаптаций возникли для того, чтобы помочь им пережить жару, мустафарец по-прежнему носит броню и тяжелые средства защиты от окружающей среды, когда выходит из своего подземного убежища. Они обладают ограниченной способностью выживать на поверхности без снаряжения, но редко испытывают его на прочность.
[P]Рабочие и путешественники, проводящие длительное время на улице, обычно носят дыхательные маски, чтобы защититься от вредных испарений, которые иногда могут наводнять поверхность из-за внезапных извержений или смены ветра. Значительная часть населения предпочитает устанавливать кибернетику, чтобы помочь в выполнении определенных задач и повысить вероятность выживания. Такие улучшения полезны, но, как правило, не являются чем-то экстравагантным. Они, как правило, дополняют природные способности мустафарцев, а не заменяют их полностью. Однако тяжелораненые мустафарцы, нуждающиеся в замене конечностей или органов, часто не стесняются извлекать выгоду из своего несчастливого положения. Их возможности ограничены только тем, что они могут себе позволить, что может стать существенной помехой.
[P][B]Общество:[b] Жизнь в мире, который требует столько усилий, чтобы просто выжить, сделала мустафарцев замкнутыми и незаинтересованными в галактических делах. Их внимание к развитию и выживанию своего вида преобладает над другими заботами, и многие из них относятся к инопланетянам без особого любопытства. Их политическая организация соответствует пещерам и сообществам, которые они населяют. Хотя оба подвида живут вместе по мере необходимости, географическая удаленность и ограниченность желаемого жизненного пространства заставляют их держаться в своих собственных общинах. Центральное правительство практически отсутствует, но некоторым из наиболее доверенных лидеров разрешено заключать сделки с жителями других миров. Эти сделки почти всегда помогают обеспечить выживание и качество жизни Мустафарцев.
[P]Такое мышление привело к тому, что они попали под влияние Техносоюза до и во время Войн клонов. После поражения сеператистов и возвышения Империи Гильдия горняков взяла на себя большую часть тяжелой промышленности и добычи лавы, начатой Техносоюзом. Пока это помогает их делу, мустафарцы в целом готовы терпеть некоторое внешнее политическое вмешательство.
[P][B]Родной мир:[b] Мустафар - горячая, вулканическая планета с постоянными извержениями и огромными реками лавы, рассекающими ландшафт. Мустафарцы находят спасение и убежище в естественных пещерах и заброшенных шахтах. При необходимости они строят наружные сооружения, например, здания в форме суакеров в местах активной добычи и рядом с ними. Строения мустафарцев сильно укреплены и бронированы для защиты от природных катаклизмов, поэтому крупные объекты на Мустафаре по своей конструкции и прочности напоминают крепости.
[P]На поверхности Мустафара сравнительно мало жизни, а под землей - не намного больше. Северные мустафарцы используют крупных насекомых, называемых лавовыми блохами, для быстрого перемещения по поверхности огромными прыжками. Под землей мустафарцы охотятся на крепких жесткокожих, норовистых четвероногих существ, называемых кришелями, в лабиринтах кажущихся бесконечными пещер и туннелей. Мустафарец выращивает мало сельскохозяйственных культур, поскольку ему не хватает воды, чтобы поддерживать традиционные фермы даже под землей. Большую часть рациона мустафарцев составляют различные виды съедобных грибов и одомашненные стада крупных инсектоидных существ. Несмотря на эти трудности, Мустафар в значительной степени обеспечивает себя продовольствием, в отличие от многих других очагов промышленности в галактике.
[P][B]Язык:[b] У мустафарцев есть свой язык, в котором разработаны очень точные способы выражения понятий, связанных с природными особенностями над и под землей, особенно с теми явлениями, которые обманчиво опасны. Подвиды Мустафарцев имеют разные диалекты, но, хотя некоторые термины и культурные понятия также отличаются, любые две особи могут общаться на функциональном уровне.
[P]Мустафарец способен говорить на бейсике и других распространенных галактических языках, но кроме тех, кто работает в Гильдии горняков и по необходимости имеет дело с чужаками, большинство не утруждает себя изучением базового. Мустафарец, живущий или путешествующий за пределами планеты, почти всегда говорит на базовом, а иногда и на языке своих торговых партнеров. Учитывая их историю с Техносоюзом, они с большей вероятностью знают языки, регулярно используемые в бывших сепаратистских мирах.
[P][B]Жизнь на периферии:[b]Большинство мустафарцев не интересуются галактикой, поэтому не склонны покидать свою родную планету. Однако деловые и торговые переговоры заставляют некоторых мустафарийцев покидать свой мир. Мустафарские купцы и сотрудники Горной гильдии регулярно совершают поездки, чтобы обменять защитные технологии и оборудование на новые, а также доставить руду покупателям.
[P]Некоторые мустафарцы ищут работу за пределами планеты в рядах корпораций, преступных синдикатов и торговых сетей. Учитывая их культурную направленность на выживание в условиях суровой вселенной, многие мустафарцы без особых проблем берутся за работу, которую представители многих других видов сочли бы слишком рискованной, неэтичной или непостижимо скучной. Мустафарец находит большинство обитаемых миров холодными, но радуется относительной безопасности.</Description>
  <Source Page="24">Дополнение: Особые модификации</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>BRAWL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <SubSpeciesList>
    <SubSpecies>
      <Key>MUSTAFARIANSUB1</Key>
      <Name>Северный мустафарец</Name>
      <Description>Высокие и вертлявые, многие северные мустафарцы могут работать вместе со своими южными кузенами на многочисленных горнодобывающих предприятиях Мустафара. Хотя они обычно не такие выносливые, как южные мустафарцы, их фасеточные глаза очень зоркие, что помогает им находить недостатки как в руде, так и в машинах.</Description>
      <TalentModifiers>
        <TalentModifier>
          <Key>EYEDET</Key>
          <RankAdd>1</RankAdd>
        </TalentModifier>
      </TalentModifiers>
      <OptionChoices>
        <OptionChoice>
          <Key>NMUSTAOC1</Key>
          <Name>Окр. Среда</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>NMUSTAOC1OP1</Key>
              <Name>Засушливая/жаркая среда</Name>
              <Description>Северные мустафарцы могут убрать [SETBACK][SETBACK], чтобы противостоять засушливым или жарким условиям окружающей среды.</Description>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
      </OptionChoices>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>MUSTAFARIANSUB2</Key>
      <Name>Южный Мустафарец</Name>
      <Description>Более громоздкие и выносливые, чем их северные сородичи, благодаря адаптации к относительно более высокой гравитации на родине, южные мустафарцы выполняют большую часть тяжелой работы на горнодобывающих предприятиях Мустафара. Благодаря толстому панцирю их трудно повредить, и они помогают им выжить в условиях невероятной жары и частых аварий на лавовых потоках.</Description>
      <TalentModifiers>
        <TalentModifier>
          <Key>ENDUR</Key>
          <RankAdd>1</RankAdd>
        </TalentModifier>
      </TalentModifiers>
      <OptionChoices>
        <OptionChoice>
          <Key>SMUSTAOC1</Key>
          <Name>Окр. Среда</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>SMUSTAOC1OP1</Key>
              <Name>Засушливая/жаркая среда</Name>
              <Description>Южные мустафрцы могут удалить [SETBACK][SETBACK], чтобы противостоять засушливым или жарким условиям окружающей среды.</Description>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
      </OptionChoices>
    </SubSpecies>
  </SubSpeciesList>
</Species>
