<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>MUUN</Key>
  <Name>Муун</Name>
  <Description>
    [H4]Муун[h4]
Несмотря на то, что мууны являются обществом Внешнего кольца, они остаются важным центром галактической политики; они основали и поддерживают Межгалактический банковский клан (иначе известный как Банковский клан или МГБК) и стабилизировали кредитную систему от самых глубоких миров Ядра до окраин Внешнего кольца. Хотя культура муунов в целом консервативна и жестка, личные убеждения отдельных муунов варьируются в широких пределах, особенно среди тех, кто путешествует по галактике и общается с другими видами. Мууны испытывают те же страсти, что и представители других видов, когда сталкиваются с моральными и этическими решениями, борются за выживание или находятся под влиянием Силы.
[P][B]Физиология:[b] Рост гуманоидных муунов в среднем составляет около двух метров. По сравнению с людьми они имеют вытянутую голову и стройное телосложение, что придает им вид гигантов. Цвет кожи у них бледнее, обычно белый, розовый или серый. Черты лица - маленький нос, рот и уши - очень тонкие. Благодаря трехсердечной системе кровообращения муун обладают крепким телосложением и могут прожить около ста лет.
[P]Приобретенные от природы или под влиянием культуры, мууны гордятся своими развитыми математическими способностями. Их дети могут похвастаться математическими способностями, которые соперничают со способностями студентов университетов других миров. Обладая сильными познаниями в математике, логике и науке, мууны славятся умом и рациональностью. Однако их история показывает, что у них есть свои вредные и опасные предубеждения, коренящиеся в их гордости и эгоизме.
[P][B]Общество:[b] Традиционалисты и консерваторы мууны считают свое общество меритократией, в которой умные поднимаются по карьерной лестнице. Культура муунов превозносит бизнес и экономику как наиболее интеллектуальное и практичное занятие. Те, кто не вступает в IGBC, обычно создают собственную корпорацию. Тем не менее, поскольку Банковский клан - настолько масштабное и всепроникающее образование, трудно определить, где начинается он сам и где заканчивается общество муунов.
[P]Межгалактический банковский клан и, соответственно, народ муунов сохраняли нейтралитет в галактической политике на протяжении всей эпохи Республики, чтобы сохранить стабильность экономики. Внутренняя политика муунов, как правило, также нейтральна и поддерживает статус-кво. Это отношение дошло до отдельных муунов, которые считают нейтралитет высшей формой политической практики. На самом деле большинство муунов считают, что им не стоит беспокоиться о Галактической гражданской войне, и Империя поощряет эту апатию. Однако этот конфликт отличается от других тем, что Империя теперь контролирует МГБК.
[P]С другой стороны, имперский контроль над Банковским кланом и мягкая оккупация миров муунов привели к росту числа радикально настроенных муунов, которые отвергают идеал нейтралитета как общественное умолчание. Эта новая воинственность сдерживается их консервативным происхождением. Вместо того чтобы участвовать в открытом насилии или публичных протестах, эти начинающие активисты занимаются экономическими и корпоративными преступлениями, такими как хищения и спекуляции, чтобы выкачивать средства с имперских счетов и нарушать работу имперского бизнеса на Сципионе. Некоторые уводят эти средства, чтобы пополнить казну повстанцев, зная, что в случае успеха Восстания мууны смогут снова стать по-настоящему независимыми. Эти смельчаки сталкиваются с огромным количеством проблем: консерватизм их сверстников, их собственные сомнения в интуиции и эмоциях по отношению к родной планете, а также постоянное внушение Империи, что сильный муун - это послушный муун.
[P][B]Родной мир:[b] Мууны родом с ледяной планеты Сципио в секторе Альбаррио. Хотя планета обладала мощной геотермальной энергией, на ней было мало природных ресурсов. Другая планета, которую колонизировали мууны и которую они назвали Муунилист, была более умеренной и имела богатые залежи полезных ископаемых. Используя богатые ресурсы Муунилиста, мууны смогли распространиться по всей галактике. Однако не новые ресурсы в буквальном и переносном смысле ввергли их в галактическую политику. Вместо этого они создали общий кредит, который вскоре стал стандартной валютой для всей галактики, и Межгалактический банковский клан.
[P]Возникновение МГБК на Сципионе, а особенно законы, установленные муунами для обеспечения максимальной секретности операций, превратили этот мир в очаг власти и интриг. Здесь, наряду с коренными муунами, проживают представители внешних агентств, власть имущие, "респектабельные" представители преступных картелей и другие, и все они бесконечно строят заговоры и заключают сделки, направленные на улучшение их экономических интересов. Мощное присутствие Империи здесь следит за потоком кредитов, стараясь не допустить, чтобы они направлялись нелояльным фракциям. Все это превратило Сципион из пустынного ледяного шара в мир, наполненный впечатляющими строениями, в которых живут все эти игроки и их вспомогательный персонал. Изящные арки и возвышающиеся колонны сочетаются с каменными утесами и ледяными столбами, создавая удивительные пейзажи. Главный свод МГБК - одно из самых впечатляющих архитектурных сооружений в регионе, но, как и все остальное на Сципионе, именно кредиты внутри производят наибольшее впечатление.
[P][B]Язык:[b] Мууны редко используют свой язык в общении с чужаками, несмотря на то, что они настаивают на том, что их лексика и грамматика обладают идеальной математической ясностью. Один из немногих разумно созданных языков в галактике (в отличие от органически сформированных), муун использует тона, из-за которых некоторые виды пренебрежительно называют его ответвлением бейсика. По замыслу создателей языка, он должен развиваться путем создания новых сложных слов, а не заимствования слов из других языков. Эту особенность можно объяснить эгоцентрическими предпочтениями, а не претензией на логику, поскольку некоторые новые слова в итоге состоят из десятков слогов.
[P]В традиционном образовании муунов бейсик преподается не столько из вежливости к другим расам, сколько из практических соображений, поскольку мууны имеют дело с представителями разных видов из разных уголков галактики. Вместо того чтобы учить дополнительные языки, большинство муунов просто используют протокольных дроидов. Мууны, которые много путешествуют, могут выучить больше в силу обстоятельств, так как протокольного дроида не всегда можно нанять или купить поблизости.</Description>
  <Source Page="20">Дополнение: Бесконечное бдение</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>EDU</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
    <SkillModifier>
      <Key>CORE</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>MUUNOC1</Key>
      <Name>Кредиты</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>MUUNOC1OP1</Key>
          <Name>Глубокие карманы</Name>
          <Description>Персонажи Мууны начинают игру с дополнительными 1000 кредитов. Их нельзя потратить при создании персонажа.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
