<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>NAGAI</Key>
  <Name>Нагаи</Name>
  <Description>[H4]Нагаи[h4]

Нагаи, также называемые Н'гай и Ножи, - это вид из карликовой галактики Огненный кулак, который вторгся в широкую галактику в 4 ДБЯ.

[P][B]Физиология:[b] Нагаи - почти люди с бледной кожей, иссиня-черными волосами, серыми глазами и угловатыми чертами лица. Их внешний вид создает впечатление, что они скорее мертвы, чем живы. Они свято верят в честь и битву и изготавливают небольшое короткоклинковое оружие, называемое клинками Техк'ла. Они живут на планете Наги, за пределами границ Галактической Республики и Галактической Империи, в галактике-спутнике, известной как Файерфист. Несмотря на свою изолированность, многие нагайцы выходят в широкую галактику, а некоторые становятся падаванами джедаев во времена Республики.

[P][B]Общество:[b] Нагаи движимы сильным чувством личной чести, сдерживаемым их собственной индивидуальностью. Они не боятся ничего, кроме потери свободы, и мало заботятся о людях за пределами своей семьи, помогая другим лишь по долгу чести или в поисках личной выгоды.

[P][B]Родной мир:[b] Наги - планета в Неизведанных Регионах, расположенная в карликовой галактике, известной как Огненный Кулак, которая вращается вокруг известной галактики. Даже к 130 году нашей эры мало кто из не-нагайцев знал о ее местонахождении. Это одна из пяти планет в его солнечной системе.

[P]Наги - засушливый и довольно гористый мир, для которого характерны очень высокие горные вершины, разделенные глубокими и широкими долинами. Тонкие верхние слои атмосферы относительно неэффективно блокируют солнечную радиацию, и высокие пики мира купаются в ней. В результате в глубоких долинах, на которые часто падает тень от возвышающихся гор, расположены города Нагаи. В период расцвета своей цивилизации, незадолго до вторжения тофов, города Нагаи состояли из проволоки и хрусталя и считались прекрасными.

[P][B]Язык:[b] Нагаян - родной язык нагаев из Наги. Этот язык характеризуется небольшими изменениями тона и высоты тона, в результате чего он приобретает музыкальный, лилейный характер.

[P]Большинство нагаев свободно владеют нагаианским и бейсиком, хотя грамотны они только на своем языке. Хотя другие виды способны выучить этот язык, лишь немногие могут овладеть им.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers />
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>KILL</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>NAGAICH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>NAGAICH1OP1</Key>
          <Name>Обаяние</Name>
          <Description>Нагаи может начать игру с одним свободным рангом в "Обаянии".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>CHARM</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
        <Option>
          <Key>NAGAICH1OP2</Key>
          <Name>Координация</Name>
          <Description>Нагаи может начать игру с одним свободным рангом в "Координации".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>COORD</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
