<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>NAUTOLAN</Key>
  <Name>Наутолан (Nautolan)</Name>
  <Description>[H4]Наутолан[h4]

Наутоланы - земноводный вид, обитающий в Хоре Ансельм. Они известны своим сочувствием и жизнерадостностью, а также тем, что любят заниматься повседневными делами. Хотя в целом они миролюбивы, они также выносливы и сильны.

[P][B]Физиология:[b] Наутоланы - исконно водный гуманоидный вид, способный дышать под водой. Перепончатые пальцы рук и ног помогают им плавать на глубине. Плотная хрящевая опорная сеть в сочетании с костным эндоскелетом делает их необычайно выносливыми. Из их голов выходят длинные зеленые усики, служащие органами чувств, которые улавливают феромоны ближайших разумных. Их большие черные глаза приспособлены для того, чтобы проникать в самую мутную подводную среду. Однако наутоланы способны выживать в течение длительного времени на суше.

[P]Наутоланы - яйцекладущий вид. При вылуплении они выходят из яиц в виде головастиков. Руки, ноги и голова-хвост начинают появляться на втором году жизни, и в этот момент они примерно соответствуют размерам человеческого младенца. Поначалу эти конечности недостаточно сильны, чтобы выдерживать вес на суше, поэтому большинство из них проводят первые годы жизни в водной среде.

[P][B]Общество:[b] Избранный Совет старейшин формирует централизованное правительство наутоланских поселений. На Гли Ансельм представители каждого поселения сотрудничают, чтобы сформировать всеобъемлющее централизованное правительство. Примечательно, что "старейшина" - это титул уважения, поскольку представители избираются на основе заслуг, а не возраста.

[P]Наутоланы спариваются на всю жизнь и очень верны своим семьям. Оба родителя вносят равный вклад в воспитание своих детей. Исторически сложилось так, что родители наутоланов устраивали браки для своих детей, но в наше время это стало гораздо менее распространенным явлением.

[P]Благодаря чувствительности усиков к феромонам настроение наутоланов часто отражает настроение находящихся поблизости разумных. В целом. Наутоланы счастливы и свободолюбивы, особенно когда им предоставляется возможность реализовать свои интересы. Однако, столкнувшись с гневом или отчаянием, представители этого сочувствующего вида склонны отвечать добром на добро.

[P][B]Родной мир:[b] Гли Ансельм - это мир Срединного кольца с широким спектром водной среды. Его немногочисленные суши в основном представляют собой архипелаги. В то время как наутоланы развивались в океанах Хора Ансельма, на его суше поселился другой неродственный вид - ансельми. Постоянные стычки за землю превратили ансельми в воинственный народ. Это привело к многочисленным конфликтам на протяжении всей истории мира.

[P][B]Язык:[b] Родной язык наутоланов - наутила, который изначально был создан для использования под водой. В атмосфере этот язык практически невозможно произнести, поскольку он зависит от феромонов, которые распространяются через воду вместе с разговорными звуками. Поэтому наутолийцы неизбежно учатся говорить на другом языке, чаще всего бейсике или ансельмианском.</Description>
  <Source Page="59">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>ATHL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>NAUTOLANCH1</Key>
      <Name>Дыхание</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>NAUTOLANCH1OP1</Key>
          <Name>Амфибии</Name>
          <Description>Наутоланам можно дышать под водой без штрафа, и они никогда не получают штрафов за передвижение по воде.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
