<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>NEIM</Key>
  <Name>Неймодианец</Name>
  <Description>[H4]Неймодианец[h4]

Неймодиане - это ответвление дуросов, физиологически и культурно разошедшееся после долгой изоляции на планете Неймоидия. Несмотря на общее происхождение от древней космической культуры дуросов, у неймодианецев мало общего с их авантюрными кузенами. Вместо этого их безжалостная меркантильность и колониальная деятельность снискали им репутацию коварных интриганов, которая еще больше укрепилась благодаря действиям Торговой Федерации во время Войн клонов.

[P]После многих лет войны с Республикой, которую вели поддерживаемые Неймодианами сепаратисты, у этого вида сложилась крайне негативная репутация жестокого, трусливого и слабовольного. В последнее время неймодиане пытаются объединиться с дуросами, чтобы искупить свою вину перед галактикой, но дуросы противостоят им при каждом удобном случае. Скорее всего, Неймодианец останется в тени Войн клонов, пока не сможет вместе с Восстанием исправить ситуацию.

[P][B]Физиология:[b] Неймодианец очень похож на своего кузена Дуроса. Оба вида - гладкокожие, безволосые гуманоиды с большими красными глазами и сине-зеленой кожей, и оба вида вылупляются из яиц в личиночной стадии "личинки". При ближайшем рассмотрении можно обнаружить больше серых тонов в коже неймодианец. Кроме того, зрачки у неймодианец разделены по горизонтали, а их отличительная скелетная структура создает выступы на лбу.

[P][B]Общество:[b] В прошлом воспитание неймодианецев было направлено на получение конкурентоспособного образования, начиная с самого раннего периода юности. Молодые неймодиане обычно воспитывались правительством родной планеты или другого мира-колонии Неймодианы. Это прививало будущим лидерам инстинкт жесткой конкуренции, который, как считалось, был им необходим. Еда и другие предметы первой необходимости распределялись между молодыми неймодианцами в общем пуле, и не было никакого надзора, чтобы помешать нескольким жадным личностям взять себе все, что они хотели, оставив другим практически ничего.

[P]Захват Империей большей части активов Неймодианцев после Войн клонов и уничтожение многих харчевен в сражениях того периода заставили некоторые миры Неймодиана пересмотреть свое общество, отказавшись от эгоизма и безудержного потворства и перейдя к более скромной и равномерно структурированной системе. Скептики по всей галактике утверждают, что это происходит только потому, что у неймодианцев больше нет ресурсов для поддержания прежнего образа жизни, но факт остается фактом: новое поколение неймодианцев было воспитано на ценностях, отличных от ценностей их предшественников. Что они сделают с этим новым образованием, еще предстоит увидеть.

[P][B]Родной мир:[b] Древний мир колонии Дуросов - Неймодия - далеко не идеальная среда обитания. Здесь тусклое солнце и высокая гравитация, а также мрачные туманы на протяжении большей части года. Несмотря на эти недостатки, колонисты со временем превратили его в процветающий центр промышленности и распространили на ряд близлежащих миров. Эти второстепенные колонии, известные как кошельковые миры Неймодианцев, имеют такое же культурное значение для вида, как и сами Неймодианцы. Наиболее известными кошельковыми мирами являются Като-Неймодия, Деко-Неймодия и Кору-Неймодия. Все они со временем стали более привлекательными и гостеприимными, чем родной мир Неймодианцев.

[P][B]Язык:[b] Язык Неймодианцев, известный как Пак-Пак, широко распространен среди Неймодианцев, но виды, не обладающие строением горла носителей языка, не могут легко воспроизвести характерное резкое кваканье. Поэтому неймодиане, проводящие время среди других видов, учатся говорить на бейсике. Неймодианец не испытывает особых трудностей с бейсиком, хотя, как и многие другие виды с уникальной речевой структурой, некоторые говорят на нем с сильным акцентом.</Description>
  <Source Page="20">Дополнение: Отчаянные союзники</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers />
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>NEIMCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>NEIMCH1OP1</Key>
          <Name>Переговоры</Name>
          <Description>Неймодианец может начать игру с одним свободным рангом в "Переговорах".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>NEG</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>NEIMCH1OP2</Key>
          <Name>Обман</Name>
          <Description>Неймодианец может начать игру с одним свободным рангом в "Обмане".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>DECEP</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
