<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>NIKTO</Key>
  <Name>Никто</Name>
  <Description>[H4]Никто[h4]

Пожалуй, самые известные рабы хаттов, свирепые и лишенные чувства юмора никто с Кинтана служат своим хозяевам уже тысячи лет, хотя и не всегда с непоколебимой преданностью. Упорные и стоические, пять подвидов никто часто встречаются в пространстве Хаттов и на территориях Внешнего кольца.

[P][B]Физиология:[b] Рептилоидные гуманоиды с жесткой кожистой кожей и ростом примерно со среднего человека, Никто - продукт суровой окружающей среды. Тысячелетиями подвергаясь гамма-излучению от близлежащей магнетарной звезды М'двешуу, жизнь на Кинтане вынуждена была быстро адаптироваться, иначе ей грозило вымирание. Частота мутаций среди никто ускорила их эволюцию, изменив их гены в тысячи раз быстрее, чем это могло бы произойти в других случаях. Из-за отсутствия хорошо развитой мимической мускулатуры Никто способны лишь на очень ограниченную мимику, а их глаза защищены тонкой прозрачной мембраной. Их кажущиеся пустыми выражения и немигающий взгляд часто заставляют окружающих недооценивать их интеллект.

[P][B]Общество:[b] Цивилизация никто выросла из необходимости. Объединившись, чтобы выжить в борьбе со страшными мутировавшими хищниками их родной планеты - злобными позвоночными драконами, огромными трогвалями и свирепыми бивневыми зверями, - никто познали ценность сотрудничества, вместе работая над приручением и завоеванием своего сурового мира. Хотя расовые противоречия между различными подвидами никтосов привели к нескольким кровавым войнам на всей планете до заключения Вонторского договора, хатты навязали никтосам единый мир. Несмотря на давние запреты на скрещивание между подвидами, иногда рождаются дети от смешанных родителей. Большинство потомков от таких браков демонстрируют лишь черты одного из родителей; настоящих гибридов рождается сравнительно мало.

[P]Жизнь большинства никто сурова, несмотря на "благодеяния" хаттов, и они тяжело трудятся на службе у своих бессердечных и жестоких хозяев. Лишь немногие никто являются прирожденными лидерами, а рабство - это просто образ жизни, и лишь немногие стремятся к чему-то большему, чем рабство у хатта, у которого садистских наклонностей меньше, чем у Темного лорда ситхов. Тем не менее, среди никто существует стремление к свободе, которое не было полностью истреблено тысячелетиями рабства. Время от времени никто сбегает от своего хозяина или покупает свободу, но такой освобожденный раб должен быть постоянно бдительным, чтобы не попасть в лапы другого хатта.

[P][B]Родной мир:[b] Никто развились на Кинтане, планете в скоплении Сиклаата. Это мир с разнообразным климатом и средой обитания, от обширных пустынь и сухой тундры до лесистых гор и тропических архипелагов. Объединяющим фактором на Кинтане является М'двешуу и его радиация, которая пронизывает всю планету, вызывая странные мутации в экосистемах. Хотя уровень радиации не смертелен (по крайней мере, не сразу), Кинтан все равно остается опасным и жестоким миром.

[P][B]Язык:[b] В отличие от клатуинцев и водранцев, никто не отказались от своего родного языка. Большинство никтов могут говорить на своем родном языке, а также на хаттском. Многие никто также способны говорить хотя бы на бейсике, хотя из-за ограниченной артикуляции их речь бывает трудно понять.</Description>
  <Source Page="96">Дополнение: Лорды Нал-Хатта</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
  </OptionChoices>
  <SubSpeciesList>
    <SubSpecies>
      <Key>NIKTOCH1OP1</Key>
      <Name>Каджаин'са'Никто (Красный Никто)</Name>
      <Description>Самый распространенный подвид - каджаин'са'никто, или «красный никто», - приспособился к выживанию в Ванншоке, или «Бесконечных пустошах», пустынном регионе на Кинтане. У них есть ряд гребней на лбу и небольшие лицевые рожки вокруг глаз и на подбородке.</Description>
      <SkillModifiers>
        <SkillModifier>
          <Key>RESIL</Key>
          <RankStart>1</RankStart>
        </SkillModifier>
      </SkillModifiers>
      <OptionChoices>
        <OptionChoice>
          <Key>NIKTOSP1OC1</Key>
          <Name>Окр. Среда</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>NIKTOSP1OC1OP1</Key>
              <Name>Засушливая/жаркая среда</Name>
              <Description>Красный Никто может снять [SETBACK], наложенный из-за засушливых или жарких условий окружающей среды.</Description>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
      </OptionChoices>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>NIKTOCH1OP2</Key>
      <Name>Кадас'са'Никто (Зеленый Никто)</Name>
      <Description>Кадас'са'никто, или «зеленые никто», появились в более мягких климатических районах Кинтана, таких как леса и морские побережья. На их чешуйчатых мордах имеются небольшие рожки вокруг глаз и на подбородке. Их главная отличительная черта - длинные лазающие когти на руках, которые также могут использоваться в бою.</Description>
      <SkillModifiers>
        <SkillModifier>
          <Key>COORD</Key>
          <RankStart>1</RankStart>
        </SkillModifier>
      </SkillModifiers>
      <WeaponModifiers>
        <WeaponModifier>
          <AllSkillKey>BRAWL</AllSkillKey>
          <DamageAdd>1</DamageAdd>
          <Crit>3</Crit>
        </WeaponModifier>
      </WeaponModifiers>
      <OptionChoices>
        <OptionChoice>
          <Key>NIKTOSP2OC1</Key>
          <Name>Когти</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>NIKTOSP2OC1OP1</Key>
              <Name>Может использовать когти во время драки</Name>
              <Description>Когда Зеленый Никто делает проверку "Грубой силы", чтобы нанести урон противнику, он наносит +1 урон и имеет "критический рейтинг" 3.</Description>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
        <OptionChoice>
          <Key>NIKTOSP2OC2</Key>
          <Name>Атлетика</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>NIKTOSP2OC2OP1</Key>
              <Name>Лазание</Name>
              <Description>Зеленые никто получают [BOOST] к проверкам "Атлетики", сделанным для лазания по деревьям и другим поверхностям, которые могут пробить их когти.</Description>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
      </OptionChoices>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>NIKTOCH1OP3</Key>
      <Name>Эсрал'са'Никто (Горный Никто)</Name>
      <Description>Эсрал'са'никто, или «горные никто», приспособились к переменчивому климату гор Кинтана. У них большие лицевые плавники, которые используются для теплорегуляции. Эти плавники также улучшают слух эсральских никто. Их кожа сине-серого цвета, и у них нет ни рогов, ни дыхательных трубок.</Description>
      <SkillModifiers>
        <SkillModifier>
          <Key>SURV</Key>
          <RankStart>1</RankStart>
        </SkillModifier>
      </SkillModifiers>
      <TalentModifiers>
        <TalentModifier>
          <Key>NATOUT</Key>
          <RankAdd>1</RankAdd>
        </TalentModifier>
      </TalentModifiers>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>NIKTOCH1OP4</Key>
      <Name>Глус'са'Никто (Бледный Никто)</Name>
      <Description>Глус'са'никто, или «бледные никто», пришли с островов Глус'эльта в Кинтане, поэтому они прирожденные моряки. У них бело-серая кожа, глаза-рога, как у кадас'са'никто, и плавники, похожие на плавники эсрал'са'никто, но меньше.</Description>
      <SkillModifiers>
        <SkillModifier>
          <Key>ATHL</Key>
          <RankStart>1</RankStart>
        </SkillModifier>
      </SkillModifiers>
      <OptionChoices>
        <OptionChoice>
          <Key>NIKTOSP4OC1</Key>
          <Name>Водные</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>NIKTOSP4OC1OP1</Key>
              <Name>Плавец</Name>
              <Description>Бледный никто не получает штрафов за передвижение по воде и может задержать дыхание на количество раундов, равное удвоенному рейтингу "Силы (Brawl)", прежде чем начнет тонуть.</Description>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
      </OptionChoices>
    </SubSpecies>
    <SubSpecies>
      <Key>NIKTOCH1OP5</Key>
      <Name>М'шенто'су'Никто (Южный Никто)</Name>
      <Description>У м'шенто'су'никто, или «южных никто», нет рогов, у них закрытый нос и несколько пар дыхательных трубок. Эти трубки крупнее, чем у каджаин'са'никто, и служат примитивными ультразвуковыми органами чувств. Цвет их кожи варьируется от белого до желтого или оранжевого.</Description>
      <SkillModifiers>
        <SkillModifier>
          <Key>PERC</Key>
          <RankStart>1</RankStart>
        </SkillModifier>
      </SkillModifiers>
      <OptionChoices>
        <OptionChoice>
          <Key>NIKTOSP5OC1</Key>
          <Name>Обнаружение</Name>
          <Options>
            <Option>
              <Key>NIKTOSP5OC1OP1</Key>
              <Name>Звуки</Name>
              <Description>Южный Никто может добавить [BOOST] к проверкам на "Внимание" и "Бдительность", чтобы обнаружить звуки.</Description>
            </Option>
          </Options>
        </OptionChoice>
      </OptionChoices>
    </SubSpecies>
  </SubSpeciesList>
</Species>
