<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>NOGHRI</Key>
  <Name>Ногри</Name>
  <Description>[H4]Ногри[h4]

Единственные оставшиеся разумные, живущие на планете Хоногр во Внешнем кольце, ногри - свирепые двуногие гуманоиды. Их физическое телосложение и отсутствие светских приемов, включая чувство юмора, заставляет многих считать их примитивными, и поэтому их часто недооценивают.

[P][B]Физиология:[b] Ногри обладают ярко выраженными физическими особенностями, которые позволяют легко отличить их от других обитателей галактики. Они безволосые, серо- или синекожие, их рост обычно не превышает 1,4 метра. Их лица подчеркивает большой покатый лоб, заканчивающийся ярко выраженным костяным гребнем прямо над черными глазами; из-за этого их глаза глубоко посажены. Несмотря на то, что большинство ногри способны полностью закрывать зубы губами, у них есть клыки, которые в той или иной степени выступают изо рта. Еще одна отличительная черта - когтистые руки.

[P]Возможно, это одна из самых значительных характеристик, которыми они обладают, - обоняние Ногри не похоже ни на один другой вид в галактике. Говорят, что их обоняние настолько острое, что они даже способны различать кровные линии других разумных существ по одному только запаху.

[P]Из-за трудностей жизни на Хоногре их тела стали легкими и мускулистыми, что обеспечивает им не только огромную силу, но и быстрые рефлексы. Такое сочетание силы и рефлексов позволило ногри стать грозными охотниками и смертоносными воинами.

[P][B]Общество:[b] Общество ногри основано на кланах; каждый член клана яростно предан своему клану, и честь играет первостепенную роль в их культуре. Каждый клан, похоже, рождается из расширенной семьи, и, как таковой, имеет матриарха, который возглавляет клан и сохраняет его историю через письменные и устные традиции. Хотя кланов много, наиболее известными являются клан Бах'тор, клан Байх'ваир, клан Эйх'мир, клан Хим'бар, клан Хах'хар и клан Тлах'сар.

[P]Преданность - еще один важный аспект культуры ногри. Нередко они жертвуют собой ради своих подопечных, если те оказываются телохранителями, или с готовностью идут на смерть против врагов тех, кому они присягнули на верность.

[P]Будучи воинами и охотниками, большинство ногри на Хоногре по-прежнему предпочитают ручное оружие - ножи, копья и другие "примитивные" виды оружия, поскольку им нравится быть ближе и ближе к своим жертвам. В отличие от тех, кто остался на родине, ногри, путешествующие по галактике, приспособились к использованию всех видов боевых технологий - от бластеров до гранат; однако нередко их можно встретить в рукопашной схватке с врагами, вооруженными ножом, вибролезвием или просто когтями. Кроме того, благодаря природной способности к скрытности, из них получаются отличные убийцы и бойцы спецназа.

[P][B]Родной мир:[b] На протяжении многих поколений ногри боролись за выживание на неплодородной поверхности Хоногра, которая была изрезана и загрязнена ядовитыми осадками после битвы на орбите. Во время этого конфликта корабль-ядро класса "Лукрехальк" с токсином тригексалофин-1138 на борту врезался в южный полюс планеты. Токсин убил большую часть флоры планеты, а также миллионы ногри. Что еще хуже, поверхность бесчисленное количество раз подвергалась бомбардировке огнем обычных кораблей, а вызванные ими лесные пожары продолжали выжигать отравленную растительность в течение нескольких месяцев.

[P]В результате этих событий Хоногр приобрел зеленовато-коричневый цвет при наблюдении из космоса, что отражает его мертвый рельеф. В южном полушарии остался зеленый регион, известный как "чистая земля". После катастрофы он стал домом для выживших ногри, которые расселились по границам региона и возделывали его внутренние земли. До экологической катастрофы Чистая земля была нейтральным местом для различных кланов Ногри, где они могли обсуждать дела, не опасаясь межкланового соперничества.

[P]В последующие десятилетия естественные процессы и усилия местных жителей привели к восстановлению большей части поверхности Хонохра. Постепенное восстановление привело к появлению молодых лесов, болот и джунглей в местах, которые когда-то были совершенно негостеприимными. Большинство из них прижилось вблизи большого океана, пересекающего экватор, в то время как столица планеты, открытая для иностранных гостей, находится на ее холодном и засушливом севере.

[P][B]Язык:[b] Чаще всего ногри говорят на родном языке, хоногранском (иногда называемом ногри) и базовом. Ногри, говорящие на бейсике, почти всегда говорят тихими, шепчущими, леденящими душу голосами.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>BRAWL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>STALK</Key>
      <RankStart>0</RankStart>
      <RankAdd>1</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <AllSkillKey>BRAWL</AllSkillKey>
      <DamageAdd>1</DamageAdd>
      <Crit>3</Crit>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>NOGCH1</Key>
      <Name>Запах</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>NOGCH1OP1</Key>
          <Name>Маскировка</Name>
          <Description>Ногри можно снять все [SETBACK], наложенные из-за укрытия, с цели, находящейся в пределах короткой дистанции.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>NOGCH2</Key>
      <Name>Бой</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>NOGCH2OP1</Key>
          <Name>Когти и зубы</Name>
          <Description>Когда ногри делает проверку на "Грубую силу", чтобы нанести урон противнику, его атака наносит +1 очко урона и имеет "крит-рейтинг" 3.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
