<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ORTOLAN</Key>
  <Name>Ортолан</Name>
  <Description>[H4]Ортолан[h4]

Ортоланы, слоноподобные двуногие, имеют характерную внешность, усиленную их привычкой окрашивать свой короткий густой бархатный мех, обычно белый или серый, в различные яркие цвета. Цвет меха обозначает роль Ортолана в обществе: оранжевый - политическая карьера, зеленый - военная, красный - домашняя работа, например врач или хранитель мира, синий - артист, музыкант или актер. Они невысокого роста с большими черными глазами - характерная черта, доставшаяся им от ночных предков, которая позволяет им хорошо видеть при тусклом свете, но может помешать или даже навредить им при ярком свете.

[P][B]Физиология:[b] Ортоланы, известные своим превосходным обонянием, способны улавливать пищу на огромных расстояниях. Поскольку еды на их планете мало, они одержимы ею, что привело к тому, что они стали известными поварами и знатоками еды. Они используют кончики пальцев, чтобы поглощать пищу, а также различные пальцевые инструменты для создания тонких мелодий, которыми прославились ортоланские музыканты. Этот атрибут дополняют их носы, похожие на хоботы, в которых находится барабанный орган, также способствующий развитию слуха.

[P]Их выдающийся слух помогает им в их музыкальных начинаниях, охватывая весь звуковой диапазон от дозвукового до ультразвукового. Сторонним наблюдателям Ортоланы могут показаться немыми, но они общаются в вышеупомянутых крайних диапазонах звуковых частот, используя свой нос и маленький рот, расположенный под ним. Однако они способны общаться и в обычном слуховом диапазоне, который слышен большинству разумных.

[P]Ортоланы приспособились к суровым условиям своей родной планеты Орто: под поверхностью их кожи находится слой подкожного жира, который изолирует их от ледяных температур. Это обеспечивает запас энергии на случай необходимости, а также приводит к ожирению.

[P][B]Общество:[b] Традиция красить свой мех зародилась после того, как деваронский торговец попытался продать Ортоланам партию пищевых красителей - они считали окрашивание своей пищи пустой тратой времени, но нашли окрашенный мех весьма стильным.

[P]За образование отвечают их родители, хотя одаренных детей часто отдавали в другие семьи для получения специального образования. В возрасте семи лет ортоланы должны сами обеспечивать себя, и их вытесняют из семьи, если только они не обладают особо ценным талантом.

[P]Ортоланское общество достаточно индустриализовано, хотя и не настолько технологически развито, как другие виды. Несмотря на это, их экономика в основном основана на бартере, а кредиты используются в основном для торговли с жителями других миров. Среди ортоланцев распространены такие имена, как: Бедо, Эембек, Мибар, Набкесс, Ообен, Рузни.

[P][B]Родной мир:[b] Орто - пустынная планета, которую большинство гуманоидов считают неуютной. Большая часть планеты покрыта тундрой, а вдоль экватора располагается скопление лесов. Первоначально она была открыта через несколько лет после Великой войны ситхов, но никто из людей на исследовательском корабле не пытался исследовать ее в условиях отрицательных температур. Группа талзских авантюристов исследовала планету во время Третьего галактического исследования, в конце правления Старой Республики.

[P]Талз отметил, что на поверхности планета ничем не примечательна, хотя встречаются сложные скопления туземцев. Вблизи экватора были вырыты глубокие ямы, на дне которых располагались небольшие деревни ортоланов. Ортоланы - крупные, пузатые существа с длинными туловищами, они бывают разных оттенков и похожи на тви'леков. Многие Ортоланы покинули свою планету вместе с экспедицией Талза, большинство из них были артистами. Быстро зарекомендовав себя, ортоланские артисты стали известны как лучшие из лучших.

[P]Орто редко посещают другие, и он известен как мирный дом для ортоланского вида. В галактическом масштабе он считается малозначимым, и ортоланцы уверены, что, распространяя свою музыку и развлечения, они делают галактику более эстетичным местом, которое, надеемся, не бросит свой взгляд на их родную планету.

[P][B]Язык:[b] Ортолан - родной язык ортоланов с планеты Орто. Большинство ортоланцев свободно владеют как ортоланским языком, так и бейсиком, хотя грамотны они только на своем родном языке.

[P]Язык ортоланов состоит из ворчания и мычания. Его слова состоят из одного твердого слога, за которым следует мягкий слог для склонения.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>SURV</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>ORTOLANCH1</Key>
      <Name>Стойкость</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>ORTOLANCH1OP1</Key>
          <Name>Кишечная стойкость</Name>
          <Description>Ортоланы снижают на единицу сложность проверок на сопротивляемость эффектам любого яда.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>ORTOLANCH2</Key>
      <Name>Внимание</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>ORTOLANCH2OP1</Key>
          <Name>Обостренные чувства</Name>
          <Description>Ортоланы получают [BOOST] на проверки "Внимания".</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>PERC</SkillKey>
              <BoostCount>1</BoostCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>USERSPECIES4CH3</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>UORTOLANCH3OP1</Key>
          <Name>Уменьшенный силуэт</Name>
          <Description>У ортоланов силуэт равен 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
