<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>PANTORAN</Key>
  <Name>Панторан (Pantoran)</Name>
  <Description>
    [H4]Панторан[h4]
Эти синекожие почти люди родом из холодного климата и были активными участниками галактического общества во времена Республики. Во времена Галактической гражданской войны демократичные и политически активные панторанцы оказались в шатком положении в галактической политике, полной бедствий, но и перспектив.
[P][B]Физиология:[b] Пантораны - это вид, близкий к человеку, с кожей различных оттенков синего и желтыми глазами (в редких случаях - черными). Цвет их волос варьируется от черно-синего до светло-фиолетового и белого. Средний рост у них такой же, как у людей, - чуть меньше двух метров. Их физиология позволяет им чувствовать себя комфортно при низких температурах, требуя лишь пару слоев повседневной одежды в ледяном климате. Во всем остальном Пантораны практически идентичны людям.
[P][B]Общество:[b] Ярые сторонники свободы и демократии, Пантораны все еще сохраняют небольшие культурные пережитки более феодальной эпохи. Панторанцы носят желтые метки на лбу, под глазами и на щеках, обозначающие их фамилии и родословные. Большинство Панторан интересуются генеалогией и историей и любят проводить время в поисках давно потерянных родственников и связей с древними героями и историческими личностями. Некоторые Пантораны до сих пор носят дворянские титулы. Некоторые из них также носят головные уборы и украшения, гордо обозначающие места рождения и связанные с ними знаменитые географические регионы, где происходили древние битвы, договоры, художественные произведения и тому подобное. Однако в нынешнюю эпоху Панторан превратил глобальную политику и дебаты в форму искусства в духе демократии.
[P]В обществе Панторан бушуют горькие и жаркие споры о судьбе родной планеты. Когда Республика пала, а Галактическая Империя возвысилась, Панторан стал глубоко сомневаться в своих отношениях с галактикой. Как в демократическом собрании, так и на общественных площадях сформировались три различных лагеря в отношении политического будущего Панторы. Один лагерь - умиротворители - считает интеграцию с Империей прагматичной целью. Признав Империю, Пантора получит безопасность как в военном, так и в экономическом плане. Другой лагерь настаивает на сохранении идеалов Республики. Эти традиционалисты, или республиканцы, считают Империю предательницей этих идеалов, хотя многие также верят, что Повстанцы не смогут по-настоящему восстановить Республику. Все большее число людей считают, что Панторе необходимо самостоятельно начать борьбу, основывать новые колонии и осваивать новые ресурсы. Эти экспансионисты считают, что им нужно заключить договоры с близлежащими работорговцами и торговцами пряностями, но достаточное количество панторанцев считают это направление отвратительным, и любой подобный законопроект затухает на заседании Ассамблеи.
[P][B]Родной мир:[b] Пантора, луна ледяного мира Орто Плутония, расположена на полпути между Суарби и Алзоком в секторе Суджимис. Окруженные работорговцами и торговцами пряностями, панторанцы считают себя последним остатком Республики, в которой действует демократическая Ассамблея. Высшая исполнительная должность в Ассамблее - председатель. Вторым по значимости и главой законодательной власти является спикер Ассамблеи, который сдерживает власть председателя.
[P]Пантора не испытывает прямого угнетения со стороны Империи, но гибель Республики означает потерю ресурсов и денег Сената. Последние два десятилетия Пантора живет в одиночестве, борясь с беззаконием в соседних системах. В результате она постепенно создала небольшой флот из патриотов и добровольцев. Ассамблея опасается, что увеличение флота может привлечь внимание Империи.
[P]Отдельные члены Ассамблеи заключают собственные незадокументированные сделки с другими планетами, получая ресурсы, технологии, информацию и даже наемников. Ассамблея закрывает на это глаза до тех пор, пока сделки не угрожают безопасности Панторы или ее граждан. Однако со временем вероятность того, что какой-нибудь недоброжелатель заставит Пантору воспользоваться суверенитетом, возрастает. Большинство панторанцев надеются, что это произойдет скорее позже, чем раньше, тем более что галактическая гражданская война продолжается без явного победителя.
[P][B]Язык:[b] Еще одним пережитком феодального культа Панторан являются различные диалекты его языка. Каждый диалект отличается друг от друга настолько, что общение хоть и возможно, но затруднено. По этой причине, когда панторанцы первоначально присоединились к Галактическому Сенату, они приняли Бейсик в качестве официального глобального языка, и теперь Бейсик является первым языком большинства детей Панторана. В образовании на родине по-прежнему преобладает программа, составленная в духе Республики, поэтому Панторан и его различные диалекты постепенно становятся немодными. Тем не менее, панторанские акценты все еще проникают в разговорную речь. Кроме того, некоторые панторанцы поощряют частное языковое образование. Большинство из них в итоге изучают практический торговый язык, например хаттский.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="22">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>110</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>PANTOC1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>PANTOC1OP1</Key>
          <Name>Хладнокровие</Name>
          <Description>Панторан может начать игру с одним рангом "Хладнокровия".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>COOL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>PANTAB1OP2</Key>
          <Name>Переговоры</Name>
          <Description>Панторан может начать игру с одним рангом "Переговорах".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>NEG</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>PANTOC2</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>PANTOC2OP1</Key>
          <Name>Обитатель тундры</Name>
          <Description>При проверке умений Панторан может снять [SETBACK], наложенный из-за холодных условий окружающей среды.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
