<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>PAUAN</Key>
  <Name>Пау'ан</Name>
  <Description>[H4]Пау'ан[h4]
Пау'аны - исхудавшие люди, почти люди, родом с планеты Утапау. Известные также как утапауны и древние из-за своей долгой жизни, они сосуществуют на Утапау вместе с утаи. Эти два вида хорошо уживаются друг с другом, причем долговязые пау'анцы занимают лидирующие позиции на планете. Хотя некоторые считают пау'анцев пугающими, они дружелюбны и с радостью принимают гостей в своем малоизвестном мире. Из-за удаленности Утапау от территорий Внешнего кольца большую часть своей истории пау'анцы были изолированы. Однако они сыграли свою роль в галактических событиях в 19 ДБЯ, когда Конфедерация независимых систем захватила Утапау. Пау'анцы выступили против Конфедерации с помощью Республики, а позже выступили против Империи, после того как имперцы установили контроль над их планетой после провозглашения Нового порядка.

[P][B]Физиология:[b] Средний представитель разумного околочеловеческого вида Пау'ан, или Утапаун, как их иногда называют, выше человека примерно на 1,9 метра. Они лысые, а их голова покрыта полосами изборожденной серой кожи. Пау'аны весят в среднем семьдесят килограммов. У пауанцев большие запавшие черные глаза в красных глазницах и зазубренные клыкастые зубы, которыми они разрывают сырое мясо, поскольку являются хищниками. У них бледная, морщинистая кожа, что объясняется тем, что они живут в карстовых воронках Утапау, где доступ света ограничен. Из-за этих особенностей некоторые считают их пугающими. Однако в целом пау'аны - дружелюбное общество и с радостью принимают гостей в своем часто не замечаемом мире. Пау'анцы отличаются большой продолжительностью жизни - они живут до 700 лет, гораздо дольше, чем утаи, другой вид, обитающий на Утапау. За это они получили прозвище "Древние". Представители этого вида способны хорошо видеть в темноте. Пау'аны имеют четыре пальца на руках и ногах, но при этом более подвижны, чем на первый взгляд. Они часто носят сложную одежду, призванную подчеркнуть их внушительный рост

[P][B]Общество:[b] Пау'аны выполняют большую часть правительственных и административных обязанностей на Утапау, поскольку утаи не хотят заниматься подобной работой и служат вместо этого рабочими. В начале своей жизни большинство пау'анов становятся лидерами, часто управляя командами рабочих утаи. Это дает им опыт, который пригодится в дальнейшей жизни. Пау'аны - добрые лидеры и с пониманием относятся к своим подчиненным. Каждый город на Утапау управляется мастером портовой администрации - наследственным титулом, который присваивается только пау'анцам. Этим администраторам помогают консультативные советы, принимающие важные решения относительно их города, а при необходимости они обращаются к Силам безопасности Утапау. Каждый администратор входит в состав Утапауанского комитета и следит за управлением планетой. Однако комитет редко принимает важнейшие решения, так как города в большинстве случаев способны функционировать самостоятельно.

[P]Несмотря на многочисленные различия между пау'анцами и утаи, эти два вида могут мирно сосуществовать, хотя жители разных городов Утапауна часто конфликтуют из-за философских разногласий. Однако эти конфликты редко перерастают в кровопролитие, и чаще всего города игнорируют друг друга. У каждого города своя культура, и между группами существует жесткая конкуренция. Однако они способны сотрудничать, когда этого требует ситуация, как, например, во время вторжения Конфедерации на планету в 19 ДБЯ.

[P]Общество Пау'ан представляет собой смесь разнообразных стилей и культур, возникших в результате древнего слияния с утаи. Построенные в стенах карстовой воронки поселения Пау'ан, такие как космопорт Пау-Сити, разделены на различные районы, каждый из которых представляет собой смесь архитектурных стилей и потустороннего дизайна. Они любят искусство, с удовольствием изучают скульптуры и находят способы вписать различные художественные стили в свою архитектуру. Несмотря на кажущуюся примитивность и естественность, Пау'анс развили индустриальное общество, хотя тяжелую работу на самом деле выполняли ютаи. Однако утаи не возражали против этого и в целом предпочитали труд руководящим должностям. Они способны питать свой город энергией ветра, используя для этого массивные ветряные мельницы. Более девяноста девяти процентов энергии планеты поступает от этих ветряков. Большинство пау'анцев вместо спидеров ездят на живых зверях - варактилах и дактиллионах. Пау'анцы, как и ютаи, известны своей любовью к подгонкам.

[P]Пау'анцы составляли 30 % - около 28,5 миллионов человек - от общего населения Утапау, насчитывавшего 90 миллионов жителей.

[P][B]Родной мир:[b] Утапау - засушливый карстовый мир в системе Утапау в секторе Тарабба на Территориях Внешнего кольца. Утапау - родной мир пау'анов и утаи, которых чаще всего называют утапаунами. Эти виды обитают в многочисленных гигантских карстовых воронках, которыми усеяна покрытая кустарником поверхность планеты.

[P][B]Язык:[b] Утапский - это язык пау'анцев на планете Утапау. Большинство пау'анцев говорят и владеют как утапским, так и бейсиком. Когда-то у этого языка было несколько диалектов.</Description>
  <Source Page="19">Дополнение: Последователи гармонии</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>95</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>PAUANCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>PAUANCH1OP1</Key>
          <Name>Запугивание</Name>
          <Description>В начале игры Пау'анец может получить один свободный ранг в "Запугивании".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>COERC</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankLimit>2</RankLimit>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
        <Option>
          <Key>PAUANCH1OP2</Key>
          <Name>Переговоры</Name>
          <Description>В начале игры Пау'анец может получить один свободный ранг в "Переговорах".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>NEG</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankLimit>2</RankLimit>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>PAUANCH2</Key>
      <Name>Восприятие</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>PAUANCH2OP1</Key>
          <Name>Чувствительный слух</Name>
          <Description>Пау'аны добавляют [BO] ко всем проверкам "Внимания" и "Бдительности", пока носят защиту ушей. Без защиты они добавляют [TH] к проверкам "Внимания" и "Бдительности".</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
