<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>PHYDOLON</Key>
  <Name>Фидолон (Phydolon)</Name>
  <Description>[H4]Фидолон[h4]
Фидолоны - загадочный вид, чьи провинциальные устои кажутся причудливыми и даже наивными тем путешественникам, которых они встречают. Однако простота, которую многие воспринимают как невежество, скрывает в себе нестареющую мудрость и глубокий колодец духовности, который теперь пробудился в широкой галактике.
[P][B]Физиология:[b] Фидолоны - парный симбиотический вид, состоящий из млекопитающего Агарана и гриба-корневища Оруцита. Они неразлучны, поскольку их эволюция длится уже миллионы лет. Грибковые ткани существуют по всему телу каждого фидолона, образуя мембраны и нити, пронизывающие плоть и органы, даже мозг. Эти нити выполняют жизненно важные функции в тканях симбиотического партнера Орусита. Агаран выступает в роли "хозяина", обеспечивая их передвижение. Кроме того, оба существа действуют в полном унисон.
[P]Фидолоны - двуногие гуманоиды с длинными бандитскими конечностями, бугристыми суставами и руками с оттопыренным большим пальцем и тремя длинными пальцами, увенчанными твердыми, почти корявыми ногтями. Голова у них широкая и покатая, а глаза - большие, без крышек, с центральным зрачком, белой радужкой и темно-цветной склерой, испещренной белыми грибковыми нитями. Средний фидолон имеет рост около двух метров и весит значительно меньше, чем человек сопоставимого роста.
[P][B]Общество:[b] Об обоих видах до их совместной эволюции известно немного, но некоторые детали можно предположить. Многие галактические биологи предполагают, что без уникального симбиоза Агаранов и Оруцитов ни один из видов никогда бы не достиг самосознания. Споры, похожие на споры Оруцитеса, встречаются в почве и атмосфере низменностей Мидасоса, хотя ни в одном другом случае они не достигли генетической сложности своих сапиентных сородичей. Аналогичным образом, виды-предшественники млекопитающих существуют на всех континентах Майдасоса, но агаранцы - единственные млекопитающие, достигшие разума, духовного просветления и культуры.
[P]]И агараны, и оруциты обладают собственным сознанием, но благодаря нейронной интеграции грибных нитей в ткани мозга разум фидолона представляет собой как пару индивидуумов, так и единое целое. Таким образом, один фидолон - это и два разума, и один. Действительно, благодаря ризоматической природе оруцитов, фидолоны обладают ограниченным внутривидовым гештальтом сознания. Корневищу гриба миллионы лет, и благодаря ему фидолонцы рождаются с наследием генетической памяти. Отдельные особи не являются частью коллективного разума, они не разделяют мысли, мнения или знания своих современников или предков. Вместо этого гештальт-сознание проявляется в виде обостренных инстинктов, мощного чувства принадлежности и общности, а также ощущения себя частью чего-то большего, чем они сами.
[P]Такой менталитет - благодатная почва для глубоко духовного общества. Учитывая их относительную изоляцию от широкой галактики и склонность к созерцанию, фидолонцы ведут в высшей степени общинный, почти монашеский образ жизни. В сплоченных общинах, разбросанных по всему Мидасосу, каждый человек действует и обеспечивает себя в соответствии со своими возможностями и личными стремлениями, но все это делается с заботой о целом, без необходимости в структурированном правительстве или принудительном социальном порядке. Во главе Фидолонов стоят мудрые и харизматичные лидеры, которые приходят к власти не в результате формальных выборов или рукоположения, а по гештальт-воле сообщества.
[P][B]Родной мир:[b] Мидасос, родной мир фидолонов и единственная планета, на которой проживают представители этого вида, - почти неизведанный захолустный мир между Кореллианским торговым хребтом и Гидианским путем, уютно расположившийся в практически неисследованном секторе Даликрон. Единственная пригодная для жизни планета, вращающаяся вокруг своей звезды, Мидасос оставалась совершенно незамеченной межзвездными исследователями до относительно недавнего времени. Первые исследователи обнаружили мир, кишащий жизнью, первозданный ландшафт на полпути медленной эволюции от болотистой местности до лесов на континенте. Десятки мелких, неглубоких морей усеивают земной шар, а большая часть жидкой воды планеты насыщает почву практически беспрерывных материков. Из густых первобытных лесов вырываются скалистые горы, корни которых покоятся в неглубоких болотах.
[P]На Мидасосе процветает как флора, так и фауна. Его суша и мелководные океаны являются домом для ошеломляющего количества видов, учитывая ограниченное число различных климатов и биомов, которые простираются вокруг экваториальной и умеренной зон планеты.
[P]Анклавы Фидолонов разбросаны по всей поверхности Мидасоса, и их структура и архитектура имеют две основные формы. В низинных болотах высоченные деревья соединены деревянными платформами и тропинками, подвешенными прямо над влажной землей. Навесы подвешены на деревянных столбах, чтобы укрыться от стихии, но стены и двери практически отсутствуют. Уединение - понятие, чуждое фидолонам. В горных массивах скалы служат основанием для подобных платформ и тропинок, подвешенных на длинных веревках с корнями, прикрепленных к необработанному камню. На этих прохладных высотах чаще всего встречаются стены и ограждения, защищающие от шквальных ветров и частых штормов.
[P][B]Язык:[b] Разумеется, все разумные формы жизни со временем развивают способность общаться между собой, и фидолонцы ничем не отличаются от них, хотя многие жители других миров считают их естественный язык примитивным и неразвитым. Лишь немногие за пределами круга сведущих ксеноантропологов понимают, что, когда фидолонцы находятся в непосредственной близости, они способны напрямую передавать эмоциональный смысл более точно, чем большинство разумных видов. Именно по этой причине вербальный язык фидолонов не обязательно должен быть таким сложным, как у других. Среди фидолонов несколько простых слов и волна эмпатического контекста так же сложны и выразительны, как и любой обмен на Бейсике. К сожалению, эта передаваемая эмпатия не распространяется на существ вне их вида, которые не имеют никакой связи с корневищем Оруцита. Однако фидоионы способны изучать языки других видов и говорить на них, хотя и находят их излишне сложными.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] Благодаря уникальной природе своего симбиотического общества фидоины находят понятие Живой Силы знакомым и желанным. Их существование в основе своей определяется взаимосвязью с другими, подобно тому как Сила проходит через все сущее и соединяет его. В эпоху, предшествовавшую их открытию галактическими исследователями, те фидоионцы, которые обладали чувствительностью к Силе, были известны как провидцы, чье сознание выходило за пределы их анклава, даже за пределы их родного мира. Поэтому большинство чувствительных к Силе фидолонцев воспринимают Силу как нечто, связывающее вселенную воедино, а не как нечто, что можно использовать для личной выгоды или власти.</Description>
  <Source Page="21">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>PHYDOLONAB1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>PHYDOLONAB1OP1</Key>
          <Name>Хладнокровие</Name>
          <Description>Фидолон может начать игру с одним рангом "Хладнокровия".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>COOL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>PHYDOLONAB1OP2</Key>
          <Name>Выдержка</Name>
          <Description>Фидолон может начать игру с одним рангом "Выдержки".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>DISC</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>PHYDOLONAB2</Key>
      <Name>Восстановление ран</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>PHYDOLONAB2OP1</Key>
          <Name>Симбиотическая стойкость</Name>
          <Description>при естественном восстановлении "ран" фидолоны исцеляют 1 дополнительную "рану" за полную ночь отдыха. При "критических ранениях" фидолонам можно попытаться оправиться от одного "критического ранения" после полной ночи отдыха, а не полной недели.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>PHYDOLONAB3</Key>
      <Name>Восстановление усталости</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>PHYDOLONAB3OP1</Key>
          <Name>Изоляция симбионта</Name>
          <Description>Восстанавливаясь от "усталости" в конце встречи, фидолоны восстанавливают на 1 меньше "усталости", если рядом нет других фидолонов (минимум 1).</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
