<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>POLISMASSAN</Key>
  <Name>Каллидахинцы (Polis Massan)</Name>
  <Description>[H4]Каллидахинцы[h4]
Родом из мира Внешнего кольца Каллида, каллидахинцы чаще всего называются полис-массанами. Они наиболее известны своими обширными и сложными археологическими раскопками в астероидном поле, носящем их имя. Народ Полис-Массан веками искал связь между собой и загадочным видом - ныне вымершим - под названием Иллайин. Миролюбивые и изоляционистские, Полис-Массанцы являются экспертами в области археологии, медицины и ксенобиологии.
[P][B]Физиология:[b] Полис-Массан - это малорослый вид, рост которой составляет в среднем 1,4 метра. Они произошли от китообразного предка, о чем свидетельствует гладкая серая кожа, покрытая тонким слоем изоляционной подкожной жижи. За исключением пары невыразительных черных глаз, Полис-Массаны вообще не имеют черт лица. Несмотря на это, они невероятно коммуникабельны, используя жесты, знаки и язык тела. Хотя у большинства Полис-Массанов отсутствуют голосовые связки, они способны общаться с другими, используя простую форму телепатии.
[P][B]Общество:[b] Общество Полис-Массанцев основано на общине, стремлении к полноценной работе и глубокой жажде знаний. Хотя у них нет общего сознания, Полис-Массанцы воспринимают свой вид как коллектив, в котором все поддерживают друг друга и каждый член которого играет важную роль. Поэтому каждый Полис-Массанец воспринимает своих собратьев как братьев и сестер. Хотя между людьми неизменно возникают разногласия, они пытаются преодолеть их, используя общее происхождение.
[P]Жители Полис-Массана добры и пацифисты до мозга костей. Хотя они вполне способны защитить себя, они редко берут в руки оружие из-за своей веры в то, что вся жизнь священна. Агрессия не в их характере, а гнев и ненависть - чуждые им понятия. Это часто приводит к тому, что ими пользуются, поскольку они редко, если вообще когда-либо, оказывают сопротивление, когда их интересы оказываются под угрозой.
[P]В центре внимания жителей Полис-Массана - попытка найти хоть какую-то связь между собой и Иллайин. Они рассматривают Иллайинов как родственников, пусть и далеких, которые были потеряны в результате какого-то непостижимого апокалипсиса. Они стремятся сохранить память и труды этого загадочного вида, проводя собственные исследования и даже пытаясь клонировать их из генетического материала Иллайинов, обнаруженного во время исследований глубин астероидов.
[P][B]Родной мир:[b] Полис-Массаны родом с Каллиды, влажного и умеренного мира в секторе Субтеррел. Вскоре после основания базы на Полис-Масса в попытке исследовать народ Иллайин, весь вид переселился на бесплодный астероид, чтобы поддерживать проводимые там раскопки. Хотя Каллида находится сравнительно недалеко от Полис-Масса, Полис-Массанцы не нашли причин возвращаться на свою родную планету.
[P]Полис-Масса - самый крупный астероид в астероидном поле Полис-Масса. Поле состоит из бесчисленных осколков родной планеты Иллайин, которая давным-давно была уничтожена каким-то катаклизмом. Хотя астероид безвоздушен и не способен поддерживать жизнь, Полис-Массанцы создали здесь несколько аванпостов, где они могут спокойно жить и проводить исследования.
[P][B]Язык:[b] Родной язык вида Полис-Массан известен как Массан. Поскольку лишь немногие Полис-Массанцы обладают голосовыми связками, их язык представляет собой сочетание сложных знаков, языка тела и телепатии. Хотя они способны изучать языки других видов, средний Полис-Массанец не имеет органов, необходимых для того, чтобы говорить на них. Однако редкие Полис-Массанцы обладают голосовыми связками, и многие из них проявили себя как искусные лингвисты.
[P][B]Жизнь в Альянсе:[b] Хотя Полис-Массанцы уже давно поддерживают Альянс повстанцев, косвенно, редко кто активно стремится сражаться против Империи в более прямом столкновении. Если Полис-Массанец и присоединяется к Восстанию, то чаще всего в роли врача, медика или другого целителя. Известны случаи, когда ученые Полис-Массана присоединялись к Альянсу ради возможности увидеть другие части галактики своими глазами и познакомиться с представителями других инопланетных видов.</Description>
  <Source Page="98">Дополнение: Оплоты сопротивления (Strongholds of Resistance)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
      <WieldingMelee>false</WieldingMelee>
      <WieldingBrawl>false</WieldingBrawl>
      <WieldingLightsaber>false</WieldingLightsaber>
    </Requirement>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>8</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>100</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
      <WieldingMelee>false</WieldingMelee>
      <WieldingBrawl>false</WieldingBrawl>
      <WieldingLightsaber>false</WieldingLightsaber>
    </Requirement>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>MED</Key>
      <SubSpeciesKey />
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>2</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>POLISMASSANCH1</Key>
      <Name>Голосовые связки</Name>
      <Description />
      <Source />
      <Sources />
      <Custom>Base</Custom>
      <Options>
        <Option>
          <Key>POLISMASSANCH1OP1</Key>
          <Name>Нет связок</Name>
          <Description>Подавляющее большинство Полис-Массанцев рождаются без голосовых связок.</Description>
        </Option>
        <Option>
          <Key>POLISMASSANCH1OP2</Key>
          <Name>Поющие связки</Name>
          <Description>У небольшого меньшинства жителей Полис-Массана есть голосовые связки. Эти редкие представители, которых в народе называют «говорящими», физически могут говорить на языках, хотя их голоса мягкие и странно резонирующие.</Description>
          <StartingAttributes>
            <Experience>-10</Experience>
          </StartingAttributes>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>POLISMASSANCH2</Key>
      <Name>Коммуникация</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>POLISMASSANCH2OP1</Key>
          <Name>Телепатия</Name>
          <Description>Полис-Масаны могут общаться с другими существами, используя простую форму телепатии. На небольшом расстоянии это похоже на радиопередачу, и любое существо «услышит», что говорит Полис-Массан. На дальних расстояниях они могут говорить «шепотом».</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
  <SubSpeciesList />
  <CyberneticsAdjust>0</CyberneticsAdjust>
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>
