<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>QUARREN</Key>
  <Name>Куаррен</Name>
  <Description>[H4]Куаррен[h4]

Упорные и гордые Куаррены - глубоководные обитатели океанической планеты Мон Кала, или «Дак», как ее называют на родном языке Куаррены. Недоверчивый и зачастую параноидальный характер этих упрямых водных гуманоидов позволяет им добиваться успеха в самых разных сферах бизнеса, политики и преступного мира.

[P][B]Физиология:[b] Куаррены - человекоподобные существа, произошедшие от головоногих моллюсков, с треугольными головами и четырьмя щупальцами, торчащими из лица. Трио острых клыков украшает их крошечные рты и работает в паре с вытянутыми лицевыми щупальцами для общения и питания. Над скоплением щупалец находится пара светящихся голубых или бирюзовых глаз, которые другие виды находят напряженными. Из-за этой необычной внешности представители многих других видов называют их уничижительным термином «кальмаромордые».

[P]Большинство Куарренов имеют стройные фигуры с тонкими мышцами, благодаря которым они с легкостью перемещаются по родному океану. Их кожистая кожа обычно имеет тонкие вариации розовато-оранжевого цвета, но некоторые Куаррены имеют пеструю коричневую или серо-зеленую кожу. Куаррены с розовой или фиолетовой кожей встречаются крайне редко и считаются дико красивыми среди своего вида. У среднестатистического Куаррена на каждой руке по пять пальцев с присосками, но некоторые особи существуют с когтями вместо присосок. У других же только три пальца с присосками или когтями. Хотя Куаррены - земноводные, они прирожденные пловцы, и им удобнее дышать под водой.

[P]Куаррены - образец стойкости, причем не только в телосложении, но и в характере. Гордые до упрямства, Куаррены предпочитают придерживаться традиций и зачастую любой ценой отвергают ненужные перемены. Куаррены осторожны и пессимистичны, поэтому их культура развивается только благодаря абсолютной необходимости и методичному планированию. Это упорство часто заставляет их не доверять идеалистическим культурам, что создает напряженность между их видом и мон каламари, с которыми они делят свой мир.

[P][B]Общество:[b] На протяжении бесчисленных веков Куаррены вели мирное существование на дне моря на своей родной планете Дак, иногда взаимодействуя с другими разумными существами своего мира, такими, как живущие в улье студенистые Моаппа и огромные морские млекопитающие - Китобои. Их племенное общество придерживалось традиционных устоев предков, добывая богатые минералы в подводных горах Дака и ловя рыбу с копья у берегов небольших островных цепей, чтобы поддерживать свою скромную цивилизацию. Все изменилось, когда Куаррены вступили в первый контакт с другими разумными двуногими обитателями Дака - Мон-Каламари. Консервативная и порой циничная натура Куарренов резко контрастировала со склонностью Мон-Каламари к творчеству, идеализму и оптимизму. Культурный конфликт между двумя обществами оказался слишком сильным для Куарренов. Антагонистичные и территориальные Куаррены объявили войну Мон-Каламари.

[P]Жестокий и продолжительный конфликт между двумя цивилизациями закончился практически полным уничтожением вида Куарренов. После победы многие Мон-Каламари попытались наладить мирное сосуществование между двумя видами, хотя их общества были в значительной степени изолированы: Мон-Каламари - в своих плавучих городах, а Куаррены - в своих городах и шахтерских аванпостах на морском дне. Между двумя видами сохранялись глубокие разногласия: Куаррены были озлоблены поражением и попытками стереть их культуру, а Мон-Каламари были разочарованы провалом дипломатии. Время от времени напряженность выливалась в открытые конфликты, хотя были и периоды относительного мира и сотрудничества. Прибытие Империи на Мон Кала стало еще одним камнем преткновения на пути к примирению между двумя видами.

[P]Несмотря на свое неучастие в борьбе с Империей, Куаррены разделили судьбу Мон-Каламари за сопротивление императорскому правлению и теперь живут в рабстве. В течение двух десятилетий Куаррены добывали ценные ресурсы в трудовых лагерях, чтобы прокормить прожорливый имперский военно-промышленный комплекс. Некоторые Куаррены бежали со своей океанской родины, чтобы спастись от гнета Империи, а другие искали убежища под водой в скрытых гротах и забытых шахтерских форпостах.

[P]Из-за угнетения Мон Кала многие Куаррены сопротивляются правлению Империи, в то время как другие работают вместе с ней ради своей личной выгоды. Такие вопросы решает сам человек, но для многих Куарренов выбор - сопротивляться Империи или сотрудничать с ней - имеет огромное значение. Бороться с Империей - значит рисковать жизнью ради дела, а сотрудничать с ней - значит жертвовать невинными жизнями ради поддержания жестокого режима Империи.

[P][B]Родной мир:[b] Куаррены - уроженцы мутных океанских глубин Дака, часто называемого Мон Кала. Этот мир Внешнего кольца - последняя остановка на пути Оверикского захвата за пределы скопления Тион, и на протяжении тысячелетий он является крупным экспортером роскошных звездных крейсеров. Поверхность Дака покрывает огромный океан, и лишь несколько островов и коралловых рифов рассекают волны. Дак поддерживает процветающую морскую экосистему, и Куаррены делят свой мир с несколькими другими разумными видами, такими как китообразные валадоны и идеалистичные Мон-Каламари.

[P]Огромные города и другие населенные пункты плавают как над, так и под морями Дак. Город Мон-Каламари, прозванный некоторыми «Городом коралловых глубин» за обилие прекрасных разноцветных коралловых садов, имеет районы над и под поверхностью. Он служит резиденцией правительства планеты. Другие плавучие мегаполисы, такие как Пенопласт, Хуркеа, Хикахи, Ки-Пиру, Оротору Г'ам и Риф Хоум, дрейфуют по океанскому миру, каждый со своим уникальным архитектурным дизайном. Под волнами существуют Аквариус и другие огромные куполообразные города и шахтерские колонии, где живут и работают Мон-Каламари, Куаррены и валадоны. Даже культурные центры, такие как сообщество разумных моллюсков, известное как Банк знаний, расположены между подводными горными хребтами.

[P][B]Язык:[b] Куарренский язык, родной язык Куарренов, представляет собой уникальную коллекцию стонов, камышовых криков и шипящих кваканий, способных преодолевать огромные расстояния под водой. Без жидкости, проникающей через мантию, Куаррену трудно говорить на куарренском языке на открытом воздухе. Из-за этого большинство Куарренов при общении с другими людьми над водой говорят на Бейсике с гравийным, иногда булькающим тоном. Из-за частого общения с Мон-Каламари, Куаррены также склонны говорить на мон-каламарском.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="23">Дополнение: Непринужденный полет</Source>
    <Source Page="100">Дополнение: Оплоты сопротивления</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>95</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>NEG</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>2</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>QUARRENOC1</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>QUARRENOC1OP1</Key>
          <Name>Амфибии</Name>
          <Description>Можно дышать под водой без штрафа и не получать штрафов за передвижение по воде.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>QUARRENOC2</Key>
      <Name>Защита</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>QUARRENOC2OP1</Key>
          <Name>Струя чернил</Name>
          <Description>Может распылять чернила. Один раз за встречу, как свободное действие, можно получить 2 "усталости", чтобы добавить [SE] к проверке противника в пределах короткой дистанции.  Добавляет [SE][SE][SE] под водой.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
