<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>QUERMIAN</Key>
  <Name>Квермиан</Name>
  <Description>
    [H4]Квермиан[h4]

Квермианцы - это ответвление Зексто, полученное в результате генетического вмешательства арканианских ученых. Хотя квермианцы крупнее своих кузенов-зексто, они, как правило, менее физически развиты; они редко в полной мере используют свой огромный рост и размах четырех рук. Большинство из них полагаются на обширные умственные способности своего двойного мозга, который они используют для чтения других видов в своих интересах.
[P][B]Физиология:[b] Квермианцы - высокие, веретенообразные существа со стройным торсом, окруженным шестью конечностями, включая две пары рук, и вытянутыми шеями, почти такими же длинными, как стволы, из которых они растут. Их кожа склонна к бледному, пепельному оттенку и часто морщинистая, с небольшими складками. На их лицах гладкая кожа только там, где у многих других видов находится нос, а функцию распознавания запахов выполняют обонятельные органы на руках.
[P]Как и у зексто, у квермиан два мозга - один в голове, другой в груди. В отличие от своих двоюродных братьев, которые распределяют различные функции между двумя мозгами, у квермиан есть два полностью развитых мозга. У некоторых квермиан каждый из двух мозгов даже развивает свою собственную личность. У квермиан, управляемых единым разумом, вторичный мозг работает в тандеме с первым, обрабатывая поступающую информацию с такой степенью детализации и проницательности, которая может показаться необычной для многих других видов. В частности, двойной мозг квермиан позволяет им считывать сигналы, которые иначе невозможно обнаружить на языке тела любого вида. Квермиане иногда используют это понимание для молчаливого общения с помощью минутных изменений в позе, что позволяет им действовать согласованно, не обмениваясь словами. Уровень проницательности и общения, который демонстрируют квермиане, снискал им странную репутацию среди других видов, которые иногда подозревают их в обладании другими дарами, в том числе врожденной чувствительностью к силе.
[P][B]Общество:[b] Общество Квермиан в значительной степени сосредоточено внутри себя, а простой, общинный образ жизни позволяет людям сосредоточиться на собственных потребностях. По меркам большинства развитых обществ, квермианцы потребляют очень мало. Многие представители этого вида тратят большую часть своего времени на неосязаемые занятия, такие как философия или создание произведений искусства, литературы и музыки. Природа интуиции и общения квермиан такова, что членов их общества, нуждающихся в предметах первой необходимости, легко определить, и им обычно оказывается быстрая помощь. Даже самые эгоистичные квермианцы редко могут долго выносить боль этих несчастных.
[P]В компании разумных существ, не принадлежащих к их виду, квермианцы часто действуют совсем по-другому. Их способность читать другие виды не так остра, как их понимание друг друга. Однако это дает им преимущество в социальных маневрах, что создает им репутацию манипуляторов и хитрецов. Конечно, некоторые квермианцы упиваются своей способностью так легко распознавать скрытые мотивы и желания, хотя многие просто используют этот талант, чтобы не стать объектом манипуляций.
[P][B]Родной мир:[b] Предки современных квермиан были названы в честь Квермии, мира, на котором их поселили арканианцы. После того как древние арканианцы ушли в мир иной, квермианцы создали свое собственное общество, в центре которого был мирный общинный образ жизни и созерцание философии. Долгий мир в обществе квермиан можно хотя бы частично объяснить легкостью, с которой вид способен общаться и делиться своими чувствами и заботами.
[P]Конечно, история Квермии не совсем мирная, хотя раздоры обычно происходили из-за внешнего влияния, а не из-за внутренней борьбы. Во время Войн клонов Квермия была изолирована от Республики в пространстве сеператистов и сильно пострадала от обширной блокады. С падением дела сеператистов блокада была снята, но имперское правление обычно не считается существенным улучшением среди в целом мирных квермианцев. Учитывая пропагандистскую кампанию Империи против джедаев и чистки среди пользователей Силы, некоторые квермианцы даже опасаются, что их часто неправильно понимаемые таланты могут заставить Империю принять против них решительные меры.
[P][B]Язык:[b] Язык квермиан, получивший то же название, что и вида, известен в основном своим мелодичным звучанием. Однако это также язык с большим количеством специализированной лексики, разработанной за долгую историю философского самоанализа этого вида. Хотя большинство квермиан свободно говорят и на бейсике, они гордятся своим языком, наслаждаясь как его звучанием, так и легкостью, с которой он позволяет выражать сложные абстрактные понятия.</Description>
  <Source Page="98">Дополнение: Дикие духи</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>85</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>PERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>QUERMOC1</Key>
      <Name>Бой</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>QUERMOC1OP1</Key>
          <Name>Дополнительные конечности</Name>
          <Description>У Квермиан четыре руки, и они получают дополнительный свободный маневр за ход. Однако они все равно не могут совершать более двух маневров за ход.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
