<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ROD</Key>
  <Name>Родианец</Name>
  <Description>
    [H4]Родианцы[h4]

Родианцы рождены для охоты, они родом из враждебного мира, который воспитывает в них инстинкты убийц. Для тех, кто готов заплатить за свою голову, один лишь взгляд на коническое зеленое рыло или безошибочный запах гнили означает, что родианский охотник за головами у них на хвосте.

[P][B]Физиология:[b] Родианцы произошли от лазающих ящериц и сохранили некоторые черты своих предков, в частности большие глаза и лазательные присоски на пальцах рук и ног. Сегодня эти физические особенности не могут долго удерживать взрослого родианца ростом 1,6 метра на скале или дереве, но они спасли многих родианцев от падений, которые убили бы большинство других видов.

[P][B]Общество:[b] История Родии - это история насилия. Давным-давно тропический мир кишил злобными хищниками, и беззащитным предкам родианцев пришлось либо приспосабливаться, либо умирать. Они приспосабливались, прячась в ветвях деревьев или забираясь высоко в горные пещеры, где изготавливали орудия труда и разрабатывали планы охоты на хищников. Их мастерство в охоте быстро росло и вскоре стало центральным элементом их общества.

[P]Родианцы стали настолько искусны в охоте, что постепенно вытеснили большинство других хищников Родии. Когда охотиться стало не на кого, они ополчились друг на друга. Гладиаторские охоты между чемпионами переросли в стычки и, в конце концов, в племенные войны.

[P]Родия была почти блокирована, когда ее впервые обнаружили разведчики Старой Республики, из-за воинственной культуры родианцев. Однако руководство Родии смогло подавить агрессивные наклонности своей культуры достаточно долго, чтобы установить контакт с остальной частью галактики. Сейчас, спустя тысячелетия, культура родианцев преодолела худшие из своих жестоких порывов, хотя охота по-прежнему остается почитаемой традицией.

[P][B]Родной мир:[b] Мир Родия, расположенный в Среднем кольце, - родная планета родианцев. Здесь сочетаются городское и промышленное развитие с нетронутыми тропическими лесами, что позволяет отважным родианским юношам проверить свои охотничьи навыки.

[P][B]Язык:[b] Из-за строения рта родианцам трудно говорить на бейсике, а некоторые предпочитают даже не пытаться, полагаясь исключительно на свой родной язык, Родезе.</Description>
  <Source Page="49">Книга правил: Край Империи</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>SURV</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>EXTRACK</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
</Species>
