<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>RYN</Key>
  <Name>Рин (Ryn)</Name>
  <Description>[H4]Рин[h4]

Их родной мир давно потерян в памяти и времени, Рин - гуманоидная раса музыкантов, бродяг и путешественников.

[P][B]Физиология:[b] Тело Рина покрыто мягким коротким мехом, а голова - белыми волосами, к которым добавляется хохолок на конце длинного ловкого хвоста. Очень уникальными для Рин являются их клювообразные носы с рифлеными отверстиями. Благодаря этим отверстиям Рины могут играть на своих «клювах», как на флейтах. Этот талант был использован для общения между Ринами, а также был замечен в общении с дроидами.

[P][B]Общество:[b] Благодаря своей беспризорности, музыкальному таланту, природной скрытности и нежеланию вести письменные записи, Рин создали кочевую культуру и репутацию игр на доверии, из-за чего многие виды относятся к ним с предубеждением. В некоторых секторах порабощение или охота на Ринов является законной. Их язык запрещен во многих местах, а большое количество женщин-ринов используется в качестве племенного скота.

[P]Наибольшая концентрация Рин находится в Корпоративном секторе, так как там они находятся вдали от тех, кто мог бы их преследовать. Рины утверждают, что изобрели сабакк, первоначально как средство гадания. Это очень музыкальный народ, способный играть на своих «клювах» как на флейтах. Они даже могут вызывать дроидов с помощью этих клювов, поскольку способны очень точно воспроизводить тональность.

[P][B]Родной мир:[b] Родная планета Рин была потеряна во времени и пространстве. Даже сами рины не помнят, откуда они родом, и большинство из них - бродяги, живущие по всем основным мирам без собственного дома.

[P][B]Язык:[b] Язык Рин - родной язык вида Рин. В нем используются тона и переходы, и все, кто его слышат, легко назовут его мелодичным. С самого детства ринов обучают как ринскому языку, так и бейсику, чтобы легче интегрироваться в галактическое общество, хотя обычно они грамотны только на своем языке.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>KNOWSOM</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>RYNCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>USERSPECIES6CH1OP1</Key>
          <Name>Обман</Name>
          <Description>Рин может начать игру с одним бесплатным рангом "Обмана".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>DECEP</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>RYNCH1OP2</Key>
          <Name>Уличная интуиция</Name>
          <Description>Рин может начать игру с одним бесплатным рангом "Уличной интуиции".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>SW</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>RYN6CH2</Key>
      <Name>Хвост</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>RYNCH2OP1</Key>
          <Name>Хищный хвост</Name>
          <Description>Рин может использовать свой хвост для удержания и манипулирования небольшими предметами, но не может использовать этот предмет для атаки.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
