<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>SAKIYAN</Key>
  <Name>Сакиян</Name>
  <Description>
    [H4]Сакиян[h4]

Немногие хищники в галактике могут соперничать с сакиянами. В качестве следопытов с ними могут сравниться только Ганд. Как охотники они равны трандошанам и дефелам. Как убийцы они практически не имеют себе равных. К счастью для остальной галактики, сакиянцев, как правило, мало что интересует за пределами их собственной звездной системы, и они редко отправляются далеко от родного мира.

[P]Хотя охотничьи способности сакиян, казалось бы, лучше всего подходят для жизни на земле, целый сегмент сакиянского общества перебрался из традиционных лесных лагерей в величественные и возвышенные города на репульсорных лифтах. Там лучшие и самые яркие умы сакиянцев продолжают развивать и совершенствовать технологию репульсорных лифтов, которую они экспортируют по всей галактике. Именно этот опыт позволил им противостоять многочисленным попыткам завоевания на протяжении многих лет.

[P]Сакияны известны как охотники за головами и убийцы; те, кто покидает их родную планету, Саки, находят свои навыки востребованными среди каджидиков Хаттов. Однако между гордыми сакийцами и хаттами не угасает любовь, и если бы у них была хоть половина шанса, они стали бы доминировать над ними и их родной планетой.

[P][B]Физиология:[b] Несмотря на внешнее сходство с людьми, сакияны представляют собой отдельный вид, эволюционировавший по сходным линиям, но обладающий различными примечательными особенностями. Прежде всего, сакиянцы имеют увеличенный раздвоенный череп, лишены волос и имеют заостренные уши. Их кожа обладает высокой отражающей способностью, подобно полированному металлу, и варьируется по цвету от реактивного черного и темно-серого до различных оттенков красного, синего и фиолетового. Встречаются также бледнокожие сакияне и альбиносы. Высокоразвитый мозг сакиян почти в два раза больше среднего человеческого мозга и способен обрабатывать впечатляющие объемы сенсорной информации. Поэтому сакияне обладают необыкновенными чувствами: они способны видеть в инфракрасном диапазоне, а также обладают поистине исключительным слухом и обонянием. Говорят, что некоторые сакиянские охотники выслеживают добычу только по запаху.

[P][B]Общество:[b] Общество сакиян организовано на основе сложных семейных и клановых отношений. Известные как прайды, кланы сакиян составляют основу их общин. Охрана и защита своих семей и прайдов - главные заботы представителей этого вида. Поэтому сакияне склонны к территориальности и подозрительности по отношению к чужакам и посторонним, особенно несакиянам. Прайды - это в основном однородные, относительно изолированные группы, а вожди прайдов осуществляют семейную и политическую власть над своими кланами и общинами. Сакиянский цвет кожи - один из способов самоидентификации прайдов, хотя между большинством групп почти нет явных предрассудков на основе цвета кожи. Заметным исключением является фанатизм, направленный против светлокожих сакиян, которых все остальные члены сакиянского общества, даже их собственные родственники, считают отклонением от нормы. Из-за этого бледнокожие сакияне и сакияне-альбиносы чаще других покидают Саки и прокладывают свой собственный путь в галактике.

[P]Хищники по своей сути. Сакияне получают огромное удовольствие от охоты и считают ее самым верным испытанием достоинств существа. Они склонны считать себя самыми лучшими охотниками - и это вполне оправданно, - а большинство других видов рассматривают как не более чем добычу, пережевывающую жвачку, едва ли достойную самого минимального уважения. Сакияне также отличаются явным отсутствием юмора, а также интеллектуальными способностями и умением решать проблемы; они редко радуются, когда им доказывают, что они ошибаются.

[P][B]Родной мир:[b] Саки - тропический мир с широкими океанами и пышными тропическими лесами, расположенный на краю Бутана Хатта, в глубине пространства Хаттов, и сохранившийся благодаря замечательной технологии репульсорных лифтов сакиян. Вместо того чтобы очистить свою охотничью территорию, они расширили ее, построив массивные плавучие города и крепости.

[P][B]Язык:[b] Несмотря на экономическое господство хаттов, сакияне сохранили свою собственную культурную самобытность, которая включает их родной язык. Однако большинство сакиян свободно владеют хаттским и хотя бы рудиментарным бейсиком.</Description>
  <Source Page="98">Дополнение: Лорды Нал-Хатта</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>8</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>80</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>EXTRACK</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>SAKIYANOC1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>SAKIYANOC1OP1</Key>
          <Name>Внимание</Name>
          <Description>Сакияне могут начать игру с одним рангом "Внимания".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>PERC</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>SAKIYANOC1OP2</Key>
          <Name>Бдительность</Name>
          <Description>Сакияне могут начать игру с одним рангом "Бдительности".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>VIGIL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
