<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>SATHARI</Key>
  <Name>Сатари</Name>
  <Description>[H4]Сатари[h4]
[P]Сатари - гуманоидный вид птичьего происхождения, обитающий на планете Арбуин. Сатари редко можно встретить за пределами родной планеты, поскольку в культуре сатари семья ценится превыше всего. Для сатари путешествие за пределы планеты или даже отъезд из родного города воспринимается как отказ от семьи, поэтому их мало кто покидает. Сатари яростно преданы своей семье и друзьям, но многие сатари, как известно, затаили обиду на своих врагов.
[P]Хотя предки сатари, вероятно, когда-то были способны к настоящему полету, эта способность исчезла миллионы лет назад. Однако их птичье наследие заметно в оперении, цвет и рисунок которого варьируется в зависимости от особи, и в их быстрых, точных движениях. Особого внимания заслуживают лицевые перья сатари, которые растут наружу от клюва или глаз. Эти длинные пуховые перья могут достигать метра у взрослых сатари. Относительно тонкие половые различия у сатари приводят к тому, что у взрослых самцов часто бывает четыре таких перышка, а у взрослых самок - два, хотя различные генетические, экологические, культурные и индивидуальные факторы приводят к тому, что оперение, пол и гендерная принадлежность варьируются в широком диапазоне и могут проявляться в любой группе.
[P]Хотя рост сатари в среднем составляет от 1,7 до 2 метров, весят они значительно меньше, чем люди схожего размера. Скелет сатари гораздо менее плотный, чем у большинства гуманоидов, что позволяет им двигаться быстрее и ловчее, но делает их более восприимчивыми к переломам и другим повреждениям. На руках у сатари четыре когтистых пальца, включая один противоположный, а на ногах - три когтистых пальца, один из которых в значительной степени рудиментарный.
Как и у большинства видов крупной фауны, эволюционировавших на Арбуине, у сатари четыре глаза.
[P]Речь сатари попеременно то размеренная, то бурная. Разговоры часто начинаются сдержанно, а затем внезапно переходят в оживленные дискуссии, которые для посторонних звучат как щебечущий хаос. Риторика и планы сатари, как правило, быстры и точны. Большинство сатари предпочитают долго изучать проблему, прежде чем найти эффективное решение, а не работать наскоками, адаптируя план на ходу.</Description>
  <Source Page="15">Модуль приключения: Хроники привратника</Source>
  <Sources />
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>8</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>COORD</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>SATHARICH1</Key>
      <Name>Птичий</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>SATHARICH1OP1</Key>
          <Name>Планер</Name>
          <Description>Сатари может безопасно падать с любой высоты и скользить над небольшими промежутками или расстояниями во время падения. Находясь в сознании, персонаж-сатари не получает урона от падения (см. стр. 221 книги [B]Сила и Судьба[b]).</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
