<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>SELKATH</Key>
  <Name>Селкат (Selkath)</Name>
  <Description>[H4]Селкат[h4]

Селкаты - коренные жители планеты Манаан. Земноводные, они отлично плавают и способны надолго задерживать дыхание под водой. Хотя они напоминают антропоморфных сомов и имеют кожу цвета воды, жабр у них нет. У всех представителей расы селкат есть втягивающиеся когти с ядовитыми наконечниками. Как и у вуки, использование этих когтей в любой форме боя считается позором и признаком безумия.

[P][B]Физиология:[b] Как водный вид, селкаты - искусные пловцы. Они похожи на антропоморфных скатов и имеют кожу голубого, розового или зеленого цвета с рисунком для подводного камуфляжа, а их рты обрамлены цефалическими лопастями. Они склонны поглаживать их во время разговора, что аналогично человеческой привычке поглаживать волосы на лице, например усы.

[P]У всех представителей расы селкат есть втягивающиеся когти с ядовитым наконечником. Как и у вуки, использование этих когтей в любой форме боя или нападения считается бесчестным и признаком безумия; это означает, что вы поддаетесь животным инстинктам, не подобающим разумному виду. Самки селкатов отличаются от самцов наличием усиков на затылке.

[P][B]Общество:[b] С образованием Республики Селкат не присоединился к ней, но принял политику строгого нейтралитета. Спустя много тысячелетий их планета смогла сохранить нейтралитет благодаря выгодному положению, которое обеспечила им монополия на поставку колто. Колто, производимое исключительно на Манаане, представляет собой жидкость, обладающую уникальными целебными свойствами. При нанесении жидкости на раны она увеличивает скорость заживления, а для большего эффекта пациентов можно даже погружать в нее в специальных резервуарах. Во время конфликтов селкаты угрожают прекратить поставки колто, если обе стороны не будут соблюдать нейтралитет.

[P][B]Родной мир:[b] Манаан - водная планета в системе Пиршака. На ней обитают селкаты, земноводные. Планета полностью покрыта водой и является единственным известным источником целебной жидкости колто в галактике. В дореспубликанский период планета находилась под контролем Ракат, но после распада Бесконечной империи стала независимой. В годы, предшествовавшие Гражданской войне джедаев и во время нее, колто был настолько важен для галактики, что селкаты смогли использовать свою монополию для проведения политики нейтралитета и автономии.

[P]Единственное наземное поселение на Манаане - плавучий город Ахто. Во время Гражданской войны джедаев, Империя ситхов и Галактическая Республика пытались одержать верх в войне, заключая тайные сделки, которые позволили бы им получить больше колто. Однако в конце концов Селкат запретил ситхам покидать Манаан за попытку свергнуть правительство.

[P][B]Язык:[b] Селкат - язык селкатов.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>SURG</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>SELKATHCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>SELKATHCH1OP1</Key>
          <Name>Медицина</Name>
          <Description>Селкаты могут начать игру с одним бесплатным рангом "Медицины".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>MED</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
        <Option>
          <Key>SELKATHCH1OP2</Key>
          <Name>Переговоры</Name>
          <Description>Селкаты могут начать игру с одним бесплатным рангом "Переговоров".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>NEG</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>SELKATHCH2</Key>
      <Name>Плаванье</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>SELKATHCH2OP1</Key>
          <Name>Амфибии</Name>
          <Description>Селкаты могут дышать под водой без штрафа и никогда не получают штрафов за передвижение по воде.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
