<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>SELONIAN</Key>
  <Name>Селонианин</Name>
  <Description>[H4]Селонианин[h4]

Для селонианцев нет ничего важнее защиты и сохранения своего вида, и они пойдут на все, чтобы защитить родную планету и своих сородичей. Честные и прямолинейные, селониане кажутся посторонним людям отсталыми и доверчивыми, но то, чего им не хватает в хитрости, они компенсируют свирепой решимостью.

[P][B]Физиология:[b] Покрытые коротким, гладким коричневым или черным мехом, селониане - плотоядные двуногие млекопитающие с длинным стройным телом и вытянутой головой, поросшей усами. Рост взрослых самок составляет в среднем около двух метров, что делает их значительно выше большинства людей, а руки и ноги немного длиннее. Самцы этого вида, как правило, меньше и слабее самок. У селонианцев сильные хвосты длиной около полуметра, которые они используют для балансировки при вертикальной ходьбе. Хотя в целом селониане двуногие, они могут передвигаться на четырех конечностях, а их втягивающиеся когти могут использоваться для рытья и закапывания, лазания или защиты. Большинство селониан - бесплодные самки, на одно логово приходится только одна фертильная самка, а самцов относительно мало.

[P][B]Общество:[b] Селонианское общество управляется жесткой кастовой системой, которая сама по себе является продуктом их биологии. Несмотря на то, что это технологически развитое общество, на Селонии нет центральной власти. Их культура организована вокруг нор, которые состоят из одной плодовитой самки, известной как королева, нескольких самцов и большого количества бесплодных самок. Норы также делятся на септы - потомство отдельных самцов. Самки септов выполняют определенные функции в логове в соответствии с их генетической линией, определяемой королевой. Самцы в селонском обществе не имеют практически никакого предназначения, кроме размножения, и, как правило, считаются бесполезными для чего-либо, кроме деторождения с королевой.

[P]Прагматичные, трудолюбивые и рассудительные, селониане превыше всего ставят нужды и безопасность своего логова и своей расы в целом. Индивидуальные потребности и желания почти всегда подчинены потребностям и желаниям логова. Поскольку действия одного индивида могут повлиять на все логово, селониане придают большое значение честности и верности. Двуличие среди членов логова табуировано до крайности; ложь - преступление наравне с убийством. Хотя селонианцы знают, что большинство инопланетных видов не столь щепетильны в своих делах, им трудно понять обман, и они практически не способны на откровенный обман.

[P]Некоторые селонианцы обучены общению с чужаками, их учат языку, культуре и выражениям, призванным расположить к себе людей и других пришельцев. Тем, кто не знаком с селонианским укладом, они могут показаться общительными и дружелюбными, хотя у большинства из них нет интересов за пределами своего логова. Иногда обученный таким образом селонианин может увлечься инопланетными культурами и решиться на путешествие за пределы Кореллианской системы. Таких людей называют Дравас (°Странники° на селонском языке), и большинство селонианцев относятся к ним со смесью жалости и отвращения. Однако даже эти Странники ставят свое логово и расу превыше всего, и большинство из них в конце концов возвращаются домой в Селонию.

[P][B]Родной мир:[b] Селонианцы - уроженцы пятой планеты системы Кореллиана. Селония - умеренный мир, изобилующий водой, с обширными океанами, покрывающими большую часть ее поверхности. Мириады небольших островов и архипелагов, составляющих сушу планеты, соединены разветвленной и сложной сетью туннелей, проложенных селонианцами под океанами, что позволяет им путешествовать по Селонии, не ступая на судно.

[P][B]Язык:[b] Селонианский язык, Мандаба, труден для неселонианцев и практически невозможен для них. Хотя некоторые модели протокольных дроидов способны свободно общаться на мандабе, даже они не могут точно передать все нюансы языка. Селонианский язык почти не слышен за пределами Кореллианской системы, но большинство селонцев, имеющих дело с чужаками, владеют хотя бы бейсике.</Description>
  <Source Page="91">Дополнение: Солнце Фортуны</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>80</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>COORD</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>SELONIANCH1</Key>
      <Name>Зрение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>SELONIANCH1OP1</Key>
          <Name>Видит в темноте</Name>
          <Description>Селонианцы видят почти в полной темноте. Уберите все [SETBACK], добавленные из-за темноты.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <UnarmedName>Tail</UnarmedName>
      <SkillKey>BRAWL</SkillKey>
      <DamageAdd>1</DamageAdd>
      <Crit>5</Crit>
      <RangeValue>wrEngaged</RangeValue>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>DISORIENT</Key>
          <Count>2</Count>
        </Quality>
        <Quality>
          <Key>KNOCKDOWN</Key>
        </Quality>
      </Qualities>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
</Species>
