<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>SHIST</Key>
  <Name>Шиставанен (Shistavanen)</Name>
  <Description>[H4]Шиставанен[h4]

Шиставанены, которых в народе прозвали волкодлаками за их люпиновый облик, - двуногие жители планет системы Увена, таких как Увена Прайм и Увена III.

[P][B]Физиология:[b] Как и у большинства собачьих видов, у шиставаненов ярко выраженная морда, острые когти, длинные острые зубы и заостренные уши, расположенные на макушке головы. Шиставанены обладают большими светящимися глазами, а также могут бегать на высокой скорости в течение длительного времени, не уставая, попеременно то на двух, то на четырех лапах. Как и полагается охотникам, они обладают острым слухом, острым обонянием и отличным ночным зрением.

[P][B]Общество:[b] Как вид, Шиставанены - изоляционисты. Об этом свидетельствуют колонизация всех незаселенных миров в системе Увена с целью предотвращения их заселения нешиставаненскими поселенцами, ограничительные торговые законы (в которых недвусмысленно выражается предпочтение их собственного вида перед торговцами из других миров), а также тот факт, что они мало общаются с нешиставаненцами. Большая часть их общества использует технологии, схожие с остальной галактикой, хотя некоторые части Увена Прайм используют чуть менее сложные технологии.

[P]Меньшинство шиставанцев более общительны и путешествуют по гиперпланам галактики. Но даже такие шиставанены обычно держатся поодиночке или с другими шиставаненами. Благодаря своим природным хищническим инстинктам, острому слуху, отличному зрению и острому обонянию, шиставанены часто работают разведчиками, наемниками и охотниками за головами. Многие нешиставанены плохо реагируют на шиставаненов, поскольку их изоляционистская культура делает их нелюдимыми, а их хищный вид заставляет многих представителей других видов насторожиться.

[P][B]Родной мир:[b] Увена Прайм, или Увена I, - родная планета шиставаненов в системе Увена. Представители этого вида, обладающие технологиями гиперпространственного уровня, эмигрировали на другие необитаемые миры системы, в том числе на Увену III, чтобы предотвратить прибытие и заселение чужаков из дальних систем.

[P][B]Язык:[b] Шиставанен - родной язык шиставаненов с Увены Прайм. Этот язык состоит в основном из рычания и лая.

[P]Со времен Галактической империи большинство шиставаненов свободно владеют как шиставаненским, так и бейсиком, хотя грамотны они только на своем родном языке.</Description>
  <Source Page="24">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>80</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers />
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>SHISTCH1</Key>
      <Name>Инициатива</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>SHISTCH1OP1</Key>
          <Name>Охотничьи инстинкты</Name>
          <Description>При проверке инициативы шиставанен может использовать "Выживание" вместо "Бдительности" или "Хладнокровия".</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>SHISTCH2</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>SHISTCH2OP1</Key>
          <Name>Грубая сила</Name>
          <Description>Шиставанены могут начать игру с одним рангом "Грубой силы".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>BRAWL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>SHISTCH2OP2</Key>
          <Name>Выживание</Name>
          <Description>Шиставанены могут начать игру с одним рангом "Выживания".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>SURV</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
