<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>SKAKOAN</Key>
  <Name>Скакоан (Skakoan)</Name>
  <Description>
    [H4]Скакоан[h4]
Несмотря на то что Скако является одним из центральных миров, по ряду причин он тысячелетиями оставался отрезанным от Республики. Метановая атмосфера Скако, находящаяся под высоким давлением, оказалась в лучшем случае неудобной, а в худшем - смертельно опасной для большинства форм жизни в галактике. Кроме того, физическое участие в галактической культуре требует от скакоанцев носить прочные скафандры. Эти проблемы усиливают культурные тенденции скакоанцев к ксенофобии и изоляционизму.
[P]Пока галактика вращалась вокруг них, скакоанцы развивали сложную цивилизацию, используя силу своей атмосферы, совершенствуя свои технологии и покрывая свою планету промышленностью. Хотя представители этого вида обладают широким спектром интересов и профессий, скакоанцы, наиболее охотно покидающие свою родную планету - даже если речь идет о соседнем Малом Скако, - как правило, являются технологическими промышленниками. Это зарекомендовало скакоанцев в галактическом мире как технологически одержимый вид.
[P]В этом стереотипе есть доля правды. Огромный планетарный город на Скако требует постоянного обслуживания и совершенствования, и эти промышленники увидели возможность торговать технологиями и науками, чтобы вернуть их на Скако. Преодолевая свое нежелание иметь дело с чужаками, они вкладывали деньги в компании, вели переговоры об ограниченной торговле с родной планетой и занимали руководящие посты в различных организациях, в первую очередь в Техносоюзе.
[P]Однако промышленники-скакоанцы изначально избегали членства в Республике, предпочитая не иметь дела с представительством в Сенате и политическими махинациями. Доморощенным скакоанцам было все равно, кто или какая империя или правительство контролирует окружающие системы, лишь бы Скако оставили в покое, а промышленники считали, что технологии и промышленность не знают политических границ. Все изменилось, когда Уот Тамбор поднялся по карьерной лестнице Техносоюза и в итоге стал его главой и представителем в Галактическом Сенате, став фактическим представителем Скако.
[P]Начало Войн клонов быстро изменило политические взгляды Скако. Не зная о манипуляциях ситхов, Уот Тамбор и другие скакоанские бизнесмены встали на сторону сепаратистов, опасаясь чрезмерного влияния Республики. Хотя Техносоюз официально объявил о нейтралитете, Уот Тамбор напрямую, а Скако - косвенно оказывали поддержку сепаратистам. Экспансионистские взгляды Тамбора настроили Республику против Скако, и после его убийства и распада Сепаратистов Империя унаследовала предрассудки.
[P]В настоящее время Империя ограничивает эмиграцию на Скако, и большинство скакоанцев предпочитают быть отрезанными от галактики. Некоторые считают, что их народ извлек неправильные уроки из неудач Уот Тамбора. Вместо того чтобы отказаться от участия в галактической жизни, они хотят, чтобы судьбу их родной планеты и граждан решали скакоанцы, а не Империя.
[P][B]Физиология:[b] У скакоанцев худощавое телосложение, бледная кожа в складках, мало волос на лице и теле, носовые щели и беззубые рты. Хотя они питаются жидкой пищей, скакоанцы могут поддерживать свой метаболизм атмосферным метаном, если в нем поддерживается нужное давление. По этой причине скакоанцы не могут просто использовать рекреатор, как Ганд; им требуется полностью герметичный костюм. Если не считать потребности в метане под давлением, в физиологическом плане скакоанцы похожи на людей. У них примерно такая же продолжительность жизни и те же биологические проблемы со здоровьем, размножением и старостью.
[P][B]Общество:[b] Логика и математика доминируют в рассуждениях на Скако, но его жители остаются очень эмоциональными и страстными. Посторонние принимают их за роботов из-за их скафандров и переводчиков. Скакоанцы не видят противоречий между эмоциями и логикой, хотя даже они признают, что их страх перед галактикой отчасти иррационален.
[P]Окружение Скако не приветствует чужаков. Даже другие метанодышащие находят давление некомфортным. Скакоанцы считают существование вне планеты столь же некомфортным, а необходимость носить прочные скафандры естественно заставляет их воспринимать галактику как опасное и враждебное место. Эта ксенофобия распространяется и на гостей планеты, которые должны носить свои собственные скафандры.
[P]Несмотря на эти трудности, а может быть, и благодаря им, скакоанцы создали галактические компании, такие как Baktoid Armor Workshop, разместив свои штаб-квартиры на Скако, вынуждая чужаков приспосабливаться к условиям Скако, живя на планете. Эта практика в конечном итоге привела к тому, что Техносоюз стал поступать так же.
[P]Логистические трудности жизни на Скако привели к тому, что скакоанцы стали смотреть на технологии с интересной точки зрения. В то время как некоторые виды считают технологии инвазивными или противостоящими миру природы. Скакоанцы считают технологию необходимой, важной и эволюцией природы. Метан - обильный и мощный источник топлива, металлические ресурсы - в изобилии, а кислород - контролируемый и полезный продукт отходов (хотя и легко воспламеняющийся токсин), машины и промышленность - естественный и неизбежный конечный результат их интеллекта.
[P]Скакоанцы исповедуют тайную религию, которой руководят старейшины Курганов Власти. Возвышение в рядах религии позволяет им получить доступ к святому месту и связаться с мистическими артефактами. Религия основана на вере в существование альтернативного измерения и мифического существа, живущего в нем. О том, существует ли это существо и могут ли Старейшины путешествовать в это измерение, известно только Старейшинам и немногим избранным.
[P][B]Родной мир:[b] Как и на Корусанте, на Скако расположен планетарный город, или экуменополис, демонстрирующий развитую технологическую цивилизацию. Благодаря богатым ресурсам, особенно метану и металлам, у скакоанцев было много возможностей для строительства и экспериментов. Однако из-за большого количества радиации, воздействующей на плотную атмосферу, верхние слои атмосферы представляют собой щелочную дымку. Это ограничивало возможности астрономической науки вплоть до развития низкоорбитальных полетов.
[P]Не имея культурного стремления к освоению звезд, скакоанцы сосредоточились на управлении своей планетой, покрыв родной мир экуменополисом гораздо раньше других цивилизаций. Их межзвездные соседи игнорировали планету, считая ее непригодной для жизни и опасной для исследования. Любые обнаруженные ими энергетические сигнатуры они приписывали вспышкам метана. Лишь когда скакоанцы отважились выйти за пределы своих туманных атмосферных границ, галактика обратила на них внимание. До сих пор из-за ксенофобии скакоанцев и их скрытности в отношении своей жизни и родного мира мало кто из посторонних знает о Скако и его жителях.
[P][B]Язык:[b] Скакоанцы говорят на своем родном языке скаковербал - сложном языке, имеющем сходство с бинарным. Большинство скакоанцев не изучают бейсик, поскольку лишь немногие из них выходят за пределы планеты. Те, кто все же отправляется за границу, обычно полагаются на модули перевода языка, прикрепленные к их тяжелым скафандрам, что еще больше усиливает миф о том, что скакоанцы - кибернетические или машинные существа. Опять же, из-за сложности скаковербального языка модули перевода при сжатии до более простых языков часто выдают невразумительные звуки. Технологии были настолько важной частью их жизни, что нынешний набор символов их письменного языка, Скакоформа, напоминает схему.
[P][B]Жизнь в Альянсе:[b] Скакоанцы сильно пострадали от рук Империи. Как только Конфедерация независимых систем пала, Республика быстро перешла к санкциям против Скако. Когда Республика превратилась в Империю, скакоанцев стали избегать как врагов Императора. Большинство из них довольны или, по крайней мере, готовы оставаться на своей планете, а Империя наблюдает за ними с небес.
[P]Те, кто присоединился к Повстанческому альянсу, знают, что укрытие от галактики не спасет ни их, ни их родную планету. Тем не менее жизнь среди кислородных дыхательных аппаратов с низким давлением приводит к изоляции, а тяжелые скафандры увеличивают их отдаление от сверстников. Эти трудности усиливают воинственность повстанцев-скакоан. Они готовы пожертвовать дыханием, осязанием и своей ксенофобией, чтобы работать с чужаками, ведь каждое мгновение, пока Империя стоит на ногах, - это мгновение вдали от дома.</Description>
  <Source Page="21">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>80</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>EDU</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
    <SkillModifier>
      <Key>MECH</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>SKAKOANOC1</Key>
      <Name>Снаряжение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>SKAKOANOC1OP1</Key>
          <Name>Метановый дыхательный аппарат</Name>
          <Description>Скакоанцы начинают игру со скафандром Skakoan Pressure Suit.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>SKAKOANOC2</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>SKAKOANOC2OP1</Key>
          <Name>Метановое дыхание</Name>
          <Description>Скакоанцы относятся к стандартному планетарному воздуху и давлению как к коррозийной атмосфере с рейтингом 6.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
