<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>SLUISSI</Key>
  <Name>Слуисси (Sluissi)</Name>
  <Description>[H4]Слуисси[h4]

Слуисси - коренной разумный вид планеты Слуис Ван, расположенной на территории Внешнего кольца. Их тело выше пояса гуманоидов, но нижняя половина змеевидная, длинная и сильно мускулистая. Слуисси отличаются спокойным нравом, нетерпимостью к спешке и нетерпению, соблюдением протокола, каким бы пустяковым он ни был, и техническими способностями. Как и большинство рептилий, Слуисси могут использовать свои вильчатые языки, чтобы чувствовать тепло.

[P][B]Физиология:[b] Верхняя часть туловища Слуисси похожа на человеческую: две руки, каждая из которых четырехпалая. Четвертый палец является противоположным. Руки имеют почти крыловидные отростки кожи, которые помогают им передвигаться, когда они лежат на земле. Нижняя половина тела похожа на змеиную, с длинным, сильно мускулистым, единственным хвостом. Их тело покрыто мелкой чешуей, цвет которой варьируется от светло-коричневого до темно-зеленого. Другие цвета чешуи у слуисси не редкость, однако встречаются они довольно редко. У Слуисси круглые черные глаза и вздернутая, похожая на капюшон складка жесткой кожи на затылке. У них вильчатые языки, которые помогают им чувствовать запах. Средний представитель вида весит 60 килограммов.

[P][B]Общество:[b] Слуисси - терпеливые, общительные, спокойные, покладистые существа, известные тем, что не теряют спокойствия под давлением. Их терпеливый и спокойный характер в сочетании с кажущейся неспособностью искренне расстраиваться или злиться часто озадачивает, а иногда и приводит в ярость представителей других видов. Чрезвычайно трудолюбивые, Слуисси любят возиться с технологиями и механическими предметами, а техники Слуисси способны улучшить эффективность двигателей, выходную мощность и реакцию систем даже архаичных, изношенных кораблей.

[P]Слуисси чрезвычайно методичны и работают крайне медленно. Для них строительство звездолетов - это целое искусство. Хотя работа Слуисси всегда занимает больше времени, чем ожидается, большинство клиентов готовы проявить терпение, потому что техники Слуисси могут улучшить или спасти корабль так, как не могут сделать другие механики. Даже Империя понимает, что торопиться со Слуисси - плохая идея.

[P][B]Родной мир:[b] Слуис Ван - главная планета сектора Слуис Территорий Внешнего кольца и родной мир расы Слуисси.

[P][B]Язык:[b] Слуисский - родной язык слуисцев из Слуисского Вана. Большинство слуисси свободно владеют как слуисским, так и основным языком, причем грамотны на обоих. Однако, говоря на бейсике, слуисси обычно шепелявят и коверкают многие слова из-за своего змееподобного рта и гадючьего языка.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>MECH</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>SLUISSICH1</Key>
      <Name>Таланты</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>SLUISSICH1OP1</Key>
          <Name>Автолюбитель</Name>
          <Description>Слуисси может начать игру с одним рангом "Автолюбителя".</Description>
          <TalentModifiers>
            <TalentModifier>
              <Key>GEARHD</Key>
              <RankStart>0</RankStart>
              <RankAdd>1</RankAdd>
              <RankLimit>0</RankLimit>
            </TalentModifier>
          </TalentModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>SLUISSICH1OP2</Key>
          <Name>Надежный ремонт</Name>
          <Description>Слуисси может начать игру с одним рангом "Надежный ремонт".</Description>
          <TalentModifiers>
            <TalentModifier>
              <Key>SOLREP</Key>
              <RankStart>0</RankStart>
              <RankAdd>1</RankAdd>
              <RankLimit>0</RankLimit>
            </TalentModifier>
          </TalentModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>SLUISSICH2</Key>
      <Name>Механика</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>SLUISSICH2OP1</Key>
          <Name>Практикующий механик</Name>
          <Description>Слуисси может потратить маневр непосредственно перед броском "Механики", увеличив количество кубиков на один.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
