<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>SNIVVIAN</Key>
  <Name>Сниввиан</Name>
  <Description>[H4]Сниввиан[h4]

Сниввианы - это млекопитающие гуманоидного вида, обитающие в мире Кадомай Прайм. Их иногда называют снегирями из-за выступающих челюстей и коротких клыков. Поскольку они родом с планеты с холодным климатом, эволюция подарила им толстую кожу вместо меха. Благодаря огромной морде сниввианцы - отличные разведчики и следопыты. Большинство сниввиан говорят на основном, а также на различных второстепенных языках. Некоторые отказываются от родного языка по символическим, подтекстовым или модным причинам.

[P][B]Физиология:[b] Их физиология соответствует окружающей среде, хотя и несколько необычна. Суровые, холодные условия на Кадомае привели к тому, что вместо густого меха у них толстая кожа. Эта кожа состоит из специальных мембран, которые открывают и закрывают поры, чтобы регулировать потерю тепла в зависимости от разницы температур. Снивины не потеют, поскольку их кожа не выделяет влагу. Они также не страдают от обморожений.

[P][B]Общество:[b] Сниввиане - одни из самых известных художников и писателей в галактике. На их родной планете Кадомаи Прайм очень низкие температуры и долгие зимы, что вынуждает сниввианцев подолгу жить в подземных пещерах. В течение этих долгих дней Снивианцы развивают свои художественные таланты и восприимчивость. Они создают шедевры голографии, живописи, скульптуры, музыки и письменности. Хотя со временем технологии уменьшили необходимость в такой форме спячки, сниввиане по-прежнему чувствуют потребность - биологическую и культурную - в продолжении традиции. Многие сниввиане путешествуют по галактике, пытаясь прожить жизнь субъектов своих будущих художественных произведений, даже если это было опасно.

[P]Сниввиане имеют репутацию социопатов, как и трандошане, и стараются контролировать свою генетику, чтобы сдерживать подобные тенденции. Когда рождаются близнецы-мужчины, один из них неизменно проявляет черты психотической гениальности.

[P][B]Родной мир:[b] Кадомай Прайм, также известный как просто Кадомай, - планета, расположенная в секторе Катарло Территорий Внешнего кольца, вдоль северного конца крупной гиперполосы, известной как Гидианский путь. Это фригидный мир с невыносимо холодными зимами, на тундровых равнинах Кадомая обитает вид Снивиан, прославившийся своим искусством. На Кадомае также находится большая система подземных пещер, где сниввиане устраивают свои жилища на время ледяных зим. Кадомай Прайм имеет единственную луну и является частью системы Кадомай.

[P][B]Язык:[b] Снивиан - родной язык вида Снивиан с Кадомаи Прайм. Большинство сниввиан свободно владеют как сниввианским, так и бейсиком, хотя грамотны они только на своем языке, а при разговоре на бейсике у них появляется носовой акцент. Снивианцы увлекаются галактической культурой, поэтому с удовольствием общаются на бейсике с неснивианами. Однако есть и такие сниввианцы, которые отказываются использовать бейсик из-за своей личной философии. В любом случае, все сниввиане с радостью встречают представителей других видов, пытающихся общаться на сниввианском.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>12</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>SNIVVIANCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>SNIVVIANCH1OP1</Key>
          <Name>Обаяние</Name>
          <Description>Снивиан может начать игру с одним бесплатным рангом "Обаяния".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>CHARM</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankAdd>0</RankAdd>
              <RankLimit>0</RankLimit>
              <isCareer>false</isCareer>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
        <Option>
          <Key>SNIVVIANCH1OP2</Key>
          <Name>Внимание</Name>
          <Description>Снивиан может начать игру с одним бесплатным рангом "Внимания".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>PERC</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankAdd>0</RankAdd>
              <RankLimit>0</RankLimit>
              <isCareer>false</isCareer>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>SNIVVIANCH2</Key>
      <Name>Сопротивление</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>SNIVVIANCH2OP1</Key>
          <Name>Холодостойкость</Name>
          <Description>При выполнении проверок навыков Сниввиане могут убрать [SETBACK][SETBACK], наложенный из-за холодных условий окружающей среды.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>SNIVVIANCH3</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>SNIVVIANCH3OP1</Key>
          <Name>Силуэт</Name>
          <Description>У Сниввиниан силуэт равен 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
