<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>SQUIB</Key>
  <Name>Сквиб (Squib)</Name>
  <Description>[H4]Сквиб[h4]

Сквибы - разумный вид со Скора II, известный коллекционированием, торговлей и торгами. Взрослые сквибы имеют гуманоидное тело, в среднем метр в высоту. Они покрыты разноцветным мехом, у них заостренные морды, хохолки и большие глаза. Сквибы пробуют предметы на вкус, растирая их по меху. Они общительны, ненасытно любопытны и одержимы идеей торговаться и заключать сделки. Говорят, что самый простой способ получить от сквиба информацию - предложить обмен.

[P][B]Физиология:[b] Сквибы - небольшие разумные человекоподобные млекопитающие, имеющие черты грызунов и клыков. Их рост варьируется от 0,8 до 1,2 метра [11], а средний вес - двадцать два килограмма. Их розовая кожа покрыта мехом, цвет которого варьируется от белого, серого, черного и коричневого до голубого, фиолетового и рыжего. Мех обеспечивает некоторую защиту от холода, но, что более важно, служит органом обоняния, способным улавливать запахи на расстоянии и определять характерные детали - например, проникать сквозь маскировку или выявлять подделку - при трении о него. У этого вида есть как мужской, так и женский пол, хотя несквибы часто затрудняются определить пол сквиба только по его внешности.

[P]Глаза сквиба большие по отношению к черепу и расположены по бокам головы. Они бывают голубого, желтого, красного и коричневого цветов. На больших ушах часто имеются хохолки, цвет которых может отличаться от цвета основной шерсти; уши направлены вверх и могут поворачиваться, чтобы улавливать определенные звуки. Короткая морда сквиба сужается к усовидному черному носу. Их пасть полна запретных, острых, белых зубов, а гибкие щеки способны хранить предметы. У этого вида проворные пятипалые руки и по пять пальцев на каждой ноге. Не-сквибы часто считают маленьких существ юмористическими или милыми на вид.

[P]У сквибов быстрый метаболизм и относительно короткая продолжительность жизни. Сквиб считается ребенком, которого называют пушистиком, до девяти стандартных лет. По мере взросления мех меняет цвет, что приводит к появлению пятнистости на спине; глаза и уши растут быстрее, чем все остальное тело, в результате чего последние начинают болтаться, пока остальные части тела сквиба не вырастут настолько, чтобы их догнать. Половая зрелость наступает в тринадцать стандартных лет. Начиная примерно с тридцати девяти лет, сквиб вступает в средний возраст, когда мех седеет, а лицо морщится. Средняя продолжительность жизни сквиба составляет около шестидесяти пяти стандартных лет.

[P][B]Общество:[b] Сквибы веселы, общительны и самоуверенны до самолюбования. Их биология обуславливает распространенное приветствие сквибов: потирание ладонью щеки. Поскольку сквибы часто носят перчатки, этот жест передает больше информации, чем простое рукопожатие. Они дружелюбны и не представляют угрозы, что делает их весьма симпатичными - поначалу. Со временем знакомые сквибов могут начать считать их существами от слегка раздражающих до откровенно несносных фурбаг и фурболг - уничижительные термины для сквибов.

[P]Сквибы по своей природе любопытны. Они берут в руки все, что их заинтересовало, обычно потирая это о свой мех, не задумываясь о том, может ли это быть вредно. Любопытство сквибов и их склонность к торгам делают их бессовестными стайными крысами. Несмотря на отсутствие необходимости в одежде для защиты от стихий, они носят одежду и обувь для внешнего вида и дополнительного хранения вещей. В типичной одежде есть карманы и мешочки, в которые можно запихнуть всякую мелочь, попавшуюся на глаза, поскольку сквиб никогда не может сказать, когда тот или иной предмет может пригодиться для заключения сделки. Тем не менее, отдельные особи оставляют мех открытым, чтобы облегчить обоняние. Благодаря своей накопительной способности сквибы имеют репутацию воров среди некоторых членов галактического сообщества.

[P][B]Родной мир:[b] Скор II - планета в системе Скваб и родной мир сквибов. Она расположена на Территориях Внешнего кольца к западу от торгового пути Римма. Мир небольшой, с разнообразным рельефом и климатом, который обеспечивает его огромными природными ресурсами. Система правления на планете, известная как полианархия, возглавляется королем. Крупным населенным пунктом является Метробиг-Сити, где расположен межпланетный бластпорт Метробиг.

[P][B]Язык:[b] Сквиббианский - родной язык сквибов со Скора II.

[P]Большинство сквибов знают и сквиббианский, и бейсик, хотя грамотны только на своем языке. Однако бейсик им удается освоить лишь в ограниченной степени. В результате сквиб кажется невнятным, когда говорит на бейсике. Их предложения на сквибском имеют поверхностный и более глубокий смысл, и по крайней мере один из них (обычно поверхностный) теряется при переводе на бейсике, за исключением другого сквиба.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>NEG</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>SQUIBCH1</Key>
      <Name>Навык</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>SQUIBCH1OP1</Key>
          <Name>Механики</Name>
          <Description>Сквибы всегда относятся к "Механике" как к карьерному навыку, вне зависимости от начальной карьеры.</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>MECH</Key>
              <RankStart>0</RankStart>
              <RankAdd>0</RankAdd>
              <RankLimit>0</RankLimit>
              <isCareer>true</isCareer>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>SQUIBCH2</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>SQUIBCH2OP1</Key>
          <Name>Уменьшенный силуэт</Name>
          <Description>Сквибы имеют силуэт 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
