<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>SULLUSTAN</Key>
  <Name>Салластан</Name>
  <Description>[H4]Салластан[h4]

Рожденные под землей, но стремящиеся к звездам, большинство салластанцев находят свой путь в космос в качестве пилотов и астрогаторов. Приветливые, любопытные и свободолюбивые, салластанцы не любят Империю, а еще меньше любят тот факт, что корпоратократия, управляющая их правительством из офисов Соросууба, продала всю их планету имперской военной машине.

[P][B]Физиология:[b] Несмотря на очень характерные черты, салластанцы генетически близки к людям. Их кожа обычно розового оттенка, а волос на теле очень мало. Их рост, как правило, находится в пределах 1,0-1,8 метра. У них большие темные глаза, большие округлые уши и заметные лоскуты кожи, которые спускаются со щек и называются «росой».

[P]Эволюционировав на вулканической планете с негостеприимной поверхностью, салластанцы стали подземными существами, процветающими в пещерах и туннелях под нестабильной внешней корой Суллуста. Благодаря своей адаптации они обладают исключительным слухом, включая способность определять расстояния и направления по звуковым сигналам. Их глаза устроены так, что они могут видеть на расстоянии до двадцати метров даже в полной темноте. К сожалению, это означает, что у большинства салластанцев при длительном воздействии естественного света начинает серьезно повреждаться роговица.

[P]Еще одна эволюционная адаптация позволяет всем салластанцам всегда знать, в каком направлении они идут, независимо от условий или отсутствия физических признаков. Эта способность позволяет им ориентироваться в сложных норах и туннелях, в которых они живут. По еще не до конца понятным причинам это природное чувство направления в любой ситуации распространяется и на космические путешествия, включая гиперпространственную навигацию.

[P][B]Общество:[b] У салластанцев очень клановая культура, в которой у одной самки много самцов, и группа живет вместе и воспитывает детей. Самки дорастают до определенной зрелости, после чего находят свою собственную группу самцов, с которыми создают новую семейную группу (так называемый «клан войны»). У салластанцев политеистическая религия, и они почитают смерть как «Вечный сон». В качестве священных мест они используют массивные и тщательно продуманные хранилища, которые очень красивы.

[P]Хотя большинство салластанцев не выходят из дома, те, кто ищет приключений и новых впечатлений, смогли использовать свое природное чувство направления для прибыльной работы в качестве космодесантников по всей галактике. Эти космонавты многому научились, особенно технологиям и производству, которые они привезли с собой домой, чтобы поделиться ими со своим народом. В конце концов, чрезвычайно прибыльная добыча полезных ископаемых на Суллусте и его лунах привела к огромному буму в экономике Суллуста, где доминирующее положение заняла многопрофильная корпорация SoroSuub. Нанимая более половины населения, SoroSuub в конце концов создала обстоятельства, позволившие ей взять на себя управление планетой; сначала это происходило за кулисами, но с возвышением Империи это стало юридическим фактом.

[P]Салластаны от природы дружелюбны и общительны, любят розыгрыши, чтобы посмотреть на реакцию окружающих. Они любопытны по своей природе, и многие считают их безрассудными. У них есть глубокое желание познать галактику напрямую, всеми возможными способами.

[P][B]Родной мир:[b] Нестабильная, негостеприимная поверхность Суллуста скрывает под собой сложную и удивительную культуру. Небо часто закрыто огромными облаками вулканического пепла, но салластанцы точно знают, где расположить свои дома и города, чтобы избежать опасностей планеты.

[P][B]Язык:[b] Многие космонавты, особенно контрабандисты, знают текучий язык салластанцев - настолько вездесущи салластанцы на гиперпространственных трассах по всей галактике.</Description>
  <Source Page="60">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>ASTRO</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>SKILLJOCK</Key>
      <RankStart>0</RankStart>
      <RankAdd>1</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices />
  <WeaponModifiers />
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>
