<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>TALZ</Key>
  <Name>Талз (Talz)</Name>
  <Description>[H4]Талз[h4]

Талз - культурно и технологически примитивный вид, обитающий на фригидном мире Алзок III в системе Внешнего кольца Алзока.

[P][B]Физиология:[b] Их рост достигает в среднем 2 метров, они полностью покрыты густым, лохматым белым мехом, а острые когти увенчивают огромные руки. Единственная заметная черта их мохнатой морды - четыре черных глаза, а еще - хоботок, через который они говорят на своем жужжащем родном языке и питаются. [P]Это мягкие, добросердечные существа, не терпящие гнева. Четыре глаза талза - пожалуй, самая примечательная его особенность. Одна пара приспособлена для четкого видения при свете, настолько ослепляющем, что он может сжечь роговицу большинства других существ, в то время как другая пара может видеть в почти полной темноте. В итоге талз могут видеть практически при любом освещении и не слепнут от ярких вспышек.

[P][B]Общество:[b] Большинство талзов даже не подозревают о существовании огромной галактической цивилизации за пределами их мира. Имперские разведчики обнаружили их, когда Новый порядок окончательно покончил с Республикой. Империя поняла, что обнаружила готовую рабочую силу для добычи минеральных богатств Алзока III. Но все, что знают талзы, - это то, что однажды с неба упали камни, а из них появились странные существа, которые заставили их отказаться от привычного образа жизни и создать пещеры. Талзы живут в надежде, что странные существа когда-нибудь уйдут, и жизнь вернется в нормальное русло.

[P]Из-за времени открытия мира Новый порядок не стал сообщать о существовании талзов, не желая быть обремененным постановлениями Сената, касающимися обращения с примитивными разумными. Даже после того, как Империя прочно укрепилась, они держали в секрете шахты на Алзоке III и порабощенных талзов. Поэтому талзы очень редко встречаются где-либо, кроме Алзока III, а те, кто появляется в других местах, как правило, служат имперским чиновникам. Несколько талзов бежали со своей родной планеты, спасаясь от имперской опеки различными способами, но тех, кто забредает слишком далеко от слабо контролируемых систем на дальних окраинах Внешнего кольца, обычно ловят и отправляют обратно на родную планету.

[P][B]Родной мир:[b] Алзок III - единственный по-настоящему пригодный для жизни мир в системе Алзок, но благодаря осевому наклону в 23 градуса он в основном покрыт замерзшими равнинами, лишь изредка нарушаемыми вулканами и ледяными морями. Боковой орбитальный период Алзок III составляет более 522 дней, а сутки длятся почти 73 часа. Температура редко поднимается выше 5 градусов по Цельсию, хотя на экваторе она иногда может достигать 20 градусов, хотя погода удивительно спокойная для мира такого типа. Атмосфера состоит из довольно типичных газов, в первую очередь азота и кислорода, хотя постепенно в ней накапливается углекислый газ из-за промышленного загрязнения, вызванного неограниченной добычей полезных ископаемых на планете Империей.

[P][B]Язык:[b] Талз или талзи - родной язык талзов с Алзока III. Он состоит в основном из жужжания и щебетания, при этом его неотъемлемой чертой является переменная высота тона.

[P]Из-за строения горла и хоботка талзы не могут говорить на большинстве языков галактики, кроме своего собственного. Большинство талзов не владеют бейсиком и не понимают его. Поскольку язык талзов не очень известен за пределами Алзока III, протокольные дроиды обычно не владеют этим языком, хотя их легко можно запрограммировать на перевод.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>PERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>TALZCH1</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>TALZCH1OP1</Key>
          <Name>Утепленный мех</Name>
          <Description>При проверке навыков Талз убирает [SETBACK], наложенный из-за активных или холодных условий окружающей среды.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <AllSkillKey>BRAWL</AllSkillKey>
      <DamageAdd>1</DamageAdd>
      <Crit>3</Crit>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
</Species>
