<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>THAKWAASH</Key>
  <Name>Таквааши</Name>
  <Description>[H4]Таквааши[h4]

Таквааш - равноногий двуногий вид из рода Такваа.

[P][B]Физиология:[b] У каждого Таквааша есть множество различных личностей, каждая из которых выполняет какую-то специализированную функцию. Это их нормальное психическое состояние, и оно не считается психозом, как это было бы у человека. По мере взросления и развития они обычно открывают в себе больше «разумов» и постепенно совершенствуют свое умение переключаться между ними. Эти личности обладают различными способностями и навыками, поведением и взглядами на жизнь. Это может быть недисциплинированный, но опытный пилот, спокойный и вежливый общительный человек, высокомерный, элитарный ум, безумный (что создает лишь небольшие проблемы, так как они все еще могут переключаться на другие «умы») и другие. Эта способность также помогает им понять, как думают другие, повышая их способность подражать написанному или мыслительному процессу своей цели.

[P]Кроме того, они обладают в среднем в три раза большей силой, чем обычный человеческий мужчина.  Кроме того, они обычно очень высокие - их средний рост составляет три метра.

[P][B]Родной мир:[b] Такваа - планета, расположенная в системе Такваа на Территориях Внешнего кольца. Галактическая империя отказалась от попыток захватить эту планету из-за непредсказуемости ее местных видов, а также их размеров и силы, но не потому, что планета была бесполезна.

[P][B]Язык:[b] Таквааш или Таквааши - это родной язык вида Таквааш. Устная форма состоит из разнообразных рычаний, фырканий и хныканий, а письменная - из замысловатых символов.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers />
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>THAKWAASHCH1</Key>
      <Name>Проверки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>THAKWAASHCH1OP1</Key>
          <Name>Множество личностей</Name>
          <Description>В начале своего хода Таквааш может выбрать, сколько раз он будет получать 2 "усталости", чтобы улучшить набор кубиков для определенного навыка до начала своего следующего хода.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
