<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>THISSPIASIAN</Key>
  <Name>Тисспиасцы</Name>
  <Description>[H4]Тисспиасцы[h4]
Тисспиасцы - народ с огромными страстями, сдерживаемыми размеренным спокойствием и дисциплиной. Они привязаны к традициям, но при этом быстро перенимают новое, органично сочетая и то, и другое. Галактической империи не удалось подавить их дух. Более того, их непокорность может породить новую волну чувствительных к Силе воинов.
[P][B]Физиология:[b] Тисспиасцы - змееподобные существа двухметрового роста с четырьмя руками, бородой и длинными волосами вокруг головы и лица. Нижние два комплекта рук имеют несколько рудиментарный характер, и тисспиасцы обычно прячут их под одеждой. Их рептильная природа поощряет постоянное движение и активность для поддержания кровообращения. Хотя Тисспиасцы спят по несколько часов в день, их основная форма отдыха - физиологическое состояние, похожее на транс, которое может длиться как несколько минут, так и несколько часов. Транс обеспечивает неврологическое восстановление, необходимое для хорошего психического и физического здоровья. Как другие разумные существа, пропускающие сон, становятся эмоциональными и раздражительными, так и тисспиасцы, если пропускают это трансовое состояние.
[P][B]Общество:[b] Посторонние считают тисспиасцев ходячими (ползучими) противоречиями. В их истории ценятся традиции, а в их культуре сохраняется несколько десятков небольших ритуалов и практик (например, употребление пищи в живом виде), заимствованных из множества исторических культур и цивилизаций тисспиасцев. Это не значит, что тисспиасцы строги или догматичны. Они удивительно легко приспосабливаются к новым технологиям и культурным нормам космических путешествий. Многие рожденные на планете тисспиасцы с отвращением отказываются от поедания живых мышей, но, оказавшись за пределами планеты, быстро перенимают практику приготовления пищи и не жалуются. (Однако по возвращении на родную планету, как правило, устраивают банкет из живых мышей).
[P]Большинство сторонних наблюдателей знают тисспиасцев только как бойцов, добровольно вступивших в ряды вооруженных сил Галактической Республики в период ее становления. В сказках их изображают страстными и агрессивными в один момент и спокойными и рассудительными в другой. Это, несомненно, связано с характером их работы: война и сражения имеют тенденцию вызывать крайности в любом разумном существе. Посторонние, впервые встретившие тисспиасца, воспринимают его как спокойного и невозмутимого, но в кругу друзей, семьи или на родной планете он может показаться шумным и буйным. Возможно, первое впечатление было просто навязанной вежливостью в море чужих лиц.
[P]Совокупность причин, по которым тисспиасцы присоединились к Республике, требует понимания характера тисспиасцев. В то время на родной планете царила конституционная монархия. Монархия крови, наследственная линия, насчитывающая более двадцати тысяч лет, технически обеспечивала культурное лидерство, но практическое, повседневное управление осуществлял демократический парламент. Еще до Галактической Республики монархия была пережитком древних времен. Нынешний монарх крови увидел в присоединении к Республике возможность не только расширить экономику Эспиаса, но и обезопасить свое правление. Это решение было встречено обычным для общества, находящегося в движении: громкими, гневными дискуссиями и легким насилием.
[P]В то же время на планете возродились древние боевые дисциплины Тисспиасцев. Кровавый монарх дал этим обществам воинов-монахов, в целом консервативным и выступающим за независимость, цель: присоединиться к Республике и сражаться за славу Тисспиасца. Гамбит сработал, и монархия планеты стала парадоксальным символом галактической демократии.
[P]В настоящее время политику и управление планетой контролирует имперский губернатор, но население кипит от гнева, разочарования и восстания. Изначально Империя оккупировала планету для подавления сторонников Республики, а также для вербовки тисспиасцев в ряды Империи в свете их «кровожадной и варварской» культуры воинов. Наводнив планету антиреспубликанской пропагандой, Империя рассказывала о декадансе и удаленности Республики и предлагала тисспиасцам сражаться за Империю. Тисспиасцы ответили сопротивлением. Последовали орбитальные бомбардировки, и тисспиасцы ответили еще большим сопротивлением. Наконец губернатор сместил Кровавого монарха и потребовал покорности. Вместо этого пустующее монаршее кресло служит мощным символом восстания.
{P]С другой стороны, многие тисспиасцы по-прежнему считают наследственную линию расточительной и архаичной. Напряжение между роялистами и монархическими аболиционистами в одних случаях ослабевает, а в других - усиливается. Имперская оккупация заставила эти разные фракции работать вместе, и внешне они не испытывают друг к другу никакой вражды. Однако тисспиасцы уже видят трещины: роялисты носят перья гигантского истерварка как символ своей верности и как самодельное оружие. Некоторые из них носят с собой небольшой пузырек с кровью, что свидетельствует об их генетической связи с линией Кровавого монарха. Аболиционисты, в свою очередь, носят маленькую булавку в форме цигната (небольшого местного кусачего вредителя). Этот значок беспокоит даже некоторых умеренных тисспиасцев, поскольку почти двести лет назад террористы, убившие Кровавого монарха, носили похожий символ.
[P]Если Тиспиас переживет Галактическую гражданскую войну, историки задаются вопросом, какой символ и связанные с ним ритуалы станут доминирующей частью их культурного лексикона: перо истерварка, булавка цигната или императорский герб? А может быть, тисспиасцы нарушат традицию и выберут новый символ?
[P][B]Родной мир:[b]Тиспиас - скалистый, умеренный мир в Регионе Экспансии. Несмотря на удаленность от Корусанта, родной мир с энтузиазмом присоединился к Галактической Республике, отправив воинов на усиление зарождающейся армии Республики. В результате, в другие исторические моменты Тиспиас становился членом Сената и притягивал к себе неприятности.
[P]Например, из-за своей тесной связи с Галактической Республикой и физического расположения в галактике, Тиспиас был местом многих исторических сражений, таких как конфликты в период Великого Манифеста. Эти битвы были увековечены памятниками или реликвиями войны.
[P]С другой стороны, членство в Галактическом Сенате позволяло Тиспиас оказывать большое влияние, особенно для защиты родной планеты. Будучи поворотным пунктом между Ядром и Внешним кольцом, Тиспиас пользовался большим объемом торговли и культурного обмена. У его жителей есть много причин хранить верность Галактической Республике.
[P][B]Язык:[b]Хотя люди, живущие на планете, в основном владеют Тисспиасцким, те, кто путешествовал за пределами планеты, быстро научились читать и писать на Бейсике. Империя пытается искоренить их язык, но каждая попытка лишь сильнее подстегивает их. Некоторые из них в знак протеста отказываются от изучения базового языка, но их укоряют за глупость.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] Некоторые тисспиасцы практикуют медитацию во время трансового отдыха, используя направленное внимание и дисциплину для сортировки мыслей и чувств. Некоторые из них идут дальше, открывая свой разум и дух, чтобы прикоснуться к Силе. Кроме того, Оппо Ранцисис, наследник Кровавого монарха, живший за несколько десятилетий до возникновения Империи, стал мастером-джедаем и отказался занять трон. Эта историческая связь с Орденом джедаев и распространенная практика медитации придают тисспиасцам сильную связь с традицией мистиков и Силой.</Description>
  <Source Page="18">Дополнение: Абсолютная власть</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>DISC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>THISSPIASIANAB1</Key>
      <Name>Лечение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>THISSPIASIANAB1OP1</Key>
          <Name>Отдых</Name>
          <Description>Чтобы излечиться от "усталости", Тисспиасцам достаточно двух часов сна.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>THISSPIASIANAB2</Key>
      <Name>Лечение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>THISSPIASIANAB2OP1</Key>
          <Name>Медитация</Name>
          <Description>Один раз за сессию Тисспиасцы могут потратить десять минут медитации, чтобы исцелить "усталость", равную двум их рангам "Выдержки".</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
