<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>THOLOTHIAN</Key>
  <Name>Толотиан (Tholothian)</Name>
  <Description>[H4]Толотиан[h4]
Толотиане - почти люди с одной из старейших планет Республики (по крайней мере, в политическом плане) - непритязательный вид, когда-то полностью интегрированный в галактическое общество, но теперь удерживаемый на своей родной планете Галактической Империей.
[P][B]Физиология:[b] Толотиане - гуманоидный вид с различными оттенками темного цвета кожи и разнообразными синими и фиолетовыми цветами глаз. Вместо волос у них чешуя на голове и несколько бледных усиков, спускающихся со спины. Во всем остальном они физиологически похожи на людей.
[P][B]Общество:[b] Исторически сложилось так, что толотианская цивилизация менялась и адаптировалась относительно легко, особенно по сравнению с другими видами. Например, толотианские астрономы предсказали существование других цивилизаций за много веков до того, как первые чужие гипердвигательные исследовательские корабли столкнулись с Толотом, и родной мир не испытал культурного шока, который обычно возникает при первом контакте. На самом деле, культура Толота была удивительно адаптируемой и подвижной, меняясь в соответствии со временем с меньшей, чем ожидалось, обратной реакцией, возмущением традиционалистов или гневом нативистов.
[P]Когда-то население Толота было в высшей степени эгалитарным и космополитичным, но в большинстве своем оно не было толотианским. На протяжении столетий сотни культур и видов, путешествующих через систему, чтобы поселиться на Слайсе, вместо этого оставались на планете. Толотианское общество добавило кусочки этих различных культур в свою архитектуру, искусство и язык (с различными заимствованиями). Лингвисты не могут проследить исторические слои в языке, грамматике и даже временах глаголов. Технологически развитая, но не навязчивая, экономика Толота всегда была медленной и стабильной.
[P]Культурный сплав толотиан изменился, когда Империя установила контроль над их родной планетой. Имперские цензоры удаляли с Толота все, что считалось чужеродным (включая нетолотианцев), навязывая однородность языка, культуры и искусства. Если цензоры могли проследить происхождение оскорбительного материала от не-толотианского вида, он удалялся. Затем Империя стала пропагандировать другой вид единства; например, города Толота постепенно приобрели строгие, внушительные черно-белые структуры Империи.
[P]Это, в свою очередь, привело к беспрецедентному культурному шоку, и теперь толотианцы пытаются понять, что же следует считать истинно толотианским. Сопротивляясь Империи, они также сопротивляются этой ревизионистской истории, задаваясь вопросом, следует ли им также отвергнуть свое космополитическое прошлое. Некоторые ученые опасаются, что даже если Толот и сбросит иго Империи, то толотианская идентичность может быть безвозвратно изменена. Станут ли эти сомнения и влияние Империи постоянной частью толотианского общества, еще предстоит выяснить.
[P][B]Родной мир:[b] Толот, расположенный в регионе Колоний у основания Слайса, отличается теплым, умеренным климатом. Будучи одной из ближайших планет на пути расширения Слайса, Толот извлекал большую выгоду из торговли и временной иммиграции. Толотианцы установили строгие ограничения на развитие; они, конечно, приветствовали иммигрантов, но новое строительство должно было вписываться в их экосистему и инфраструктуру. Города Толота приобрели космополитический характер, в них смешивались и объединялись различные архитектурные стили, но в них все равно чувствовался толотианский. В результате Толот избежал гигантских мегаполисов или экуменополисов, которые, похоже, доминируют в Центральных мирах.
[P]Некоторые районы планеты были отнесены к заповедникам, и вплоть до основания Галактической империи Толот сохранял репутацию дендропарка. Более тяжелая промышленность располагалась за пределами планеты на соседних планетах системы Толот. До образования Империи Толот был демократическим государством с правительственной структурой, похожей на Галактическую Республику, с главным исполнительным председателем и законодательным сенатом.
[P]Из-за положения родного мира в галактике и его осевого наклона половину года в ночном небе Толота преобладает свет Глубокого ядра - яркого, блестящего эллипса от горизонта до горизонта, ярче большинства лун. Другую половину года небо Толота обращено к рукавам и краю галактики, оно по-прежнему яркое, но приглушенное и темное.
[P]Сейчас Толот находится под жестким имперским контролем, и его жители, по крайней мере, чувствуют себя как в тюрьме. Имперские командиры создали здесь поместья, превратив планету (когда-то служившую убежищем для джедаев) в место отдыха. Местное население и экономика были перестроены в угоду желаниям имперцев превратить планету в офицерский сад.
[P][B]Язык:[b] В эпоху Галактической Республики толотианцы говорили на бейсике, хотя разные общины на родине были более изолированы, чем другие, что придавало произношению региональный акцент. Из-за своего космополитического характера толотианцы обычно знали по крайней мере один или два дополнительных языка в зависимости от потребностей или личных интересов. В конце существования Республики просветители на родной планете возглавили движение за сохранение родной толотианской языковой группы, но после установления имперского контроля над планетой это движение ушло в подполье. Многие опасаются, что медленная, методичная «империализация» толотианской культуры приведет к гибели и толотианского языка.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] Будучи давними членами Галактической Республики, толотианцы поддерживали постоянный контакт с джедаями и Орденом джедаев. Джедаи, которые хотели поддерживать связь с храмом на Корусанте, но хотели уехать подальше от людей, смога и небоскребов, приезжали на Толот для медитации. Некоторые отправлялись в походы и разбивали палатки в различных природных заповедниках, чтобы побыть вдали от галактики, не опасаясь диких и опасных зверей. Время года также может быть полезным для медитации из-за ночного неба: Известно, что джедаи приходили в ночи на Ядро или Спиральный пик, чтобы помедитировать о свете и тьме, Республике и Внешнем кольце, сосредоточившись на внутреннем и внешнем соответственно.
[P]Со времен имперской оккупации Толот немного одичал. Горы, леса, холмы, деревья и заснеженные районы стали неухоженными и одичавшими. В то время как Империя уничтожала очевидные здания джедаев, утверждая, что старая эстетика разрушает природную красоту Толота, штурмовики не замечали маленьких, скрытых убежищ. Небольшие пещерные системы, в которых царит сверхъестественное спокойствие, одноэтажные каменные строения, построенные монахом-джедаем, или горячий источник в заснеженных горах - все они заросли брамбером, скрыты обвалами или погребены подо льдом. Некоторые толотианцы до сих пор путешествуют в эти места. Некоторые используют их в качестве убежища, чтобы спрятаться от Империи. Каждое из них хранит крошечную частичку истории старого Ордена джедаев и, возможно, сохраняет что-то для ищущих чувствительных к Силе.</Description>
  <Source Page="20">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>95</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>XEN</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>THOLOTHIANAB1</Key>
      <Name>Социальные</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>THOLOTHIANAB1OP1</Key>
          <Name>Приверженцы культуры</Name>
          <Description>Толотианцы автоматически прибавляют [AD] при проверке социальных навыков при взаимодействии с людьми, не являющимися толотианцами.</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>CHARM</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
            <DieModifier>
              <SkillKey>COERC</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
            <DieModifier>
              <SkillKey>DECEP</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
            <DieModifier>
              <SkillKey>LEAD</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
            <DieModifier>
              <SkillKey>NEG</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>THOLOTHIANAB2</Key>
      <Name>Лечение</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>THOLOTHIANAB2OP1</Key>
          <Name>Естественные корни</Name>
          <Description>При выполнении проверки на исцеление "усталости" в естественных или диких условиях толотианцы исцеляют одну дополнительную "усталость".</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
