<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>TOGNATHS</Key>
  <Name>Тогнаты (Tognaths)</Name>
  <Description>[H4]Тогнаты[h4]
Родом с планеты Яр Тогна, таинственные Тогнаты - высокие, спокойные гуманоиды, украшенные кибернетическими улучшениями и оборудованием для поддержания жизни. Известные своей приверженностью к конфиденциальности и тихим характером, Тогнаты, как шутят некоторые, могли бы соперничать с печально известными Ботанами в качестве информационных брокеров, если бы только они делились своими секретами друг с другом.
[P][B]Физиология:[b] Тогнаты - любопытные насекомоядные с гладкой, мясистой кожей и безглазыми сложными глазами-бусинками. Их средний рост составляет чуть менее двух метров. Эволюционно древние, с крепкой, но неразвитой нервной системой, они часто используют кибернетические устройства для улучшения слуха и равновесия. Многие носят специальные линзы для улучшения зрения. Такие приспособления могут показаться болезненными, но их примитивная нервная система невосприимчива к подобным раздражителям. Тогнаты имеют много общих генетических связей с кел-дорами и гандами, но является ли это генетическое родство результатом эволюции или экспериментов, неизвестно.
[P]Тогнаты начинают жизнь как личинки, рождающиеся из кладок яиц, вылупившихся в суспензионном желе, и прикрепляются к одному из родителей, питаясь непосредственно его кровеносной системой. Спустя полгода родители посещают дерево-питомник, где молодые отделяются от них и плетут кокон. Внутри него потомство претерпевает метаморфозу, развивая как эндоскелет, так и экзоскелет, чтобы противостоять высокой гравитации и атмосферному давлению Яр Тогна. Эта метаморфоза вместе с примитивной врожденной нервной системой притупляет большинство болевых рецепторов, в результате чего взрослые тогнаты практически не чувствуют боли. Спустя несколько месяцев после сплетения кокона на свет появляется Тогнат размером с ребенка.
[P][B]Общество:[b] Тогнаты живут в шатровых домах с лавовыми каналами вблизи среднего горного хребта Яр-Тогна, где у них есть доступ к горной родниковой воде. Большая часть общества Тогнатов считает, что выбор пары и откладывание яиц должны происходить в конце жизни, после того как человек посвятил большую часть своих лучших лет карьере. Это означает, что родители, как правило, находятся на пенсии и неустанно заботятся о своих детях, часто обучая их на дому после трансформации.
[P]Большинство Тогнатов работают добытчиками кристаллов и скиммерами магмы, другие занимаются сельским хозяйством на равнине. Однако самая романтизированная профессия Тогната - фермер-плавунец. Фермеры-плавунцы выращивают деликатесы прямо на спинах плавучих желе, массивных плавучих мешков с газом, которые питаются пеплом извергающихся воланов. Выделения на спине поплавкового желе превращаются в богатую почву, на которой растут грибы, мхи и плесень, ценимые во всей галактике. Фермерство на поплавках очень опасно, независимо от того, является ли тогнатский фермер пилотом, преодолевающим вулканические потоки и столкновения с поплавками-желе, или прыгуном, собирающим продукты со спины поплавка-желе. Самые успешные фермеры-флотоводы - товарищи по яйцу, способные чувствовать местоположение друг друга и постоянно следить за своей безопасностью.
[P][B]Родной мир:[b] Яр-Тогна - пахучий, высокогравитационный мир с токсичной, насыщенной испарениями атмосферой. Континентальная субдукция создала гигантскую вулканическую горную цепь, которая миллионы лет выбрасывала в воздух пепел и серу. Из-за плотной атмосферы планеты твердые частицы остаются в воздухе, что давно погрузило бы мир в глубокую мерзлоту, если бы не громоздкие стада огромных, пожирающих пепел плавучих желе.
[P]Интенсивное давление на линии разлома на Яр-Тогне создает уникальные кристаллические элементы, необходимые для производства сенсорных решеток. Когда-то Тогнат добывал и продавал кристаллы таким корпорациям, как Fabritech и Idellian Arrays, но граф Денетриус Видиан убедил Империю, что национализация позволит увеличить производство. Империя захватила Яр Тогна и поработила население. Даже сбежавшие тогнаты все еще чувствуют себя в заточении, поскольку их держат вдали от питомников, необходимых для сохранения их цивилизации. Как и всем Тогнатам, находящимся вдали от Яр-Тогна, им также требуются костюмы под давлением и респираторы, чтобы воспроизвести атмосферные условия родной планеты.
[P][B]Язык:[b] Голосовые связки тогнатов развились в необычайно плотной, богатой серой атмосфере, поэтому их глубокие голоса слишком слабы для большинства видов, чтобы услышать их без технологической помощи. Тогнаты редко говорят, а когда говорят, их респираторные усилители часто искажают их слова.
[P][B]Жизнь под властью империи:[b] Тогнаты, сбежавшие из Яр-Тогна, часто становятся искусными пилотами. Многие из них находят работу курьерами, доставляющими секретные или конфиденциальные товары и информацию, поскольку их способность не замечать боль делает их идеальными для сопротивления пыткам. Благодаря этому у них сложилась репутация хранителей секретов, что помогло другим Тогнатам найти работу в качестве советников, корпоративных или военных аналитиков. К сожалению, это также привело к тому, что некоторые существа считают их недостойными доверия, поскольку в некоторых кругах такая устойчивость означает, что невозможно определить, говорит ли испытуемый правду. Что бы они ни делали, почти все Тогнаты затаили злобу на Империю за обращение с их народом и захват их планеты. Большинство из них попадают в антиимперские экстремистские группы или в зарождающееся восстание.</Description>
  <Source Page="96">Дополнение: Рассвет восстания (Dawn of Rebellion)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <Experience>95</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>COORD</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
    <SkillModifier>
      <Key>PERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>TOGNATHSCH1</Key>
      <Name>Физиология</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>TOGNATHSCH1OP1</Key>
          <Name>Примитивные нервы</Name>
          <Description>Добавьте [SE][SE] к проверкам "Запугивания", направленным на персонажей Тогната.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>TOGNATHSCH2</Key>
      <Name>Требования</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>TOGNATHSCH2OP1</Key>
          <Name>Атмосферные требования</Name>
          <Description>Чтобы дышать вне родной атмосферы, тогнаты должны носить специальную маску или дыхательный аппарат. Персонажи Тогнаты начинают игру в дыхательной маске и относятся к кислороду как к коррозийной атмосфере с рейтингом 5. Однако они могут прожить в вакууме до пяти минут, прежде чем почувствуют его воздействие.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>TOGNATHSCH3</Key>
      <Name>Из одной кладки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>TOGNATHSCH3OP1</Key>
          <Name>Из одной кладки</Name>
          <Description>Если у персонажей Тогната есть товарищ по яйцу, они могут потратить очко "Судьбы", чтобы узнать общее местоположение или направление этого товарища по яйцу, если он находится в пределах крайней ярости от их местоположения. Они также могут узнать текущее эмоциональное состояние товарища по яйцу.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
