<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>TOGORIAN</Key>
  <Name>Тогорианцы (Togorian)</Name>
  <Description>[H4]Тогорианцы[h4]

Тогорианцы - кошачий воинственный народ, родом с планеты Тогория. Они известны своей связью с мандалорианцами и уникальными культурными различиями между полами. И мужчины, и женщины тогорианцев также отличаются сильным чувством чести.

[P][B]Физиология:[b] Как вид, это крупные двуногие, с втягивающимися когтями на руках и ногах. Самки тогорианцев достигают 2,2 метра в высоту, а взрослые самцы - 3,0 метра. Они покрыты серо-белым или черным мехом, часто с более яркими пятнами или полосами. У них чрезвычайно плотная костная ткань, что позволяет им переносить более сильные физические травмы, чем существа с аналогичным телосложением.

[P][B]Общество:[b] Тогорианцы развивались как кочевые охотники на таких существ, как бист и этело. В свою очередь, летающие рептилии, называемые липхонами, охотились на тогорианцев. Примитивные тогорийцы заметили, что летающие рептилии чуть меньшего размера, мосготы, также подвергались нападению лифонов, которые нападали на их гнезда и похищали яйца. Тогорианцы стали разбивать лагеря рядом с мосготами для взаимной защиты и в конце концов приручили их в качестве маунтов. Вскоре в их обществе произошел раскол: в то время как самцы хотели продолжать кочевой образ жизни, самки стремились к комфорту и безопасности постоянных лагерей. У других видов этот конфликт привел бы к победе одного образа жизни над другим, но тогорийцы - и мужчины, и женщины - слишком упрямы.

[P]В конце концов самцы продолжили кочевой образ жизни, ездили на своих мосготах, охотились и участвовали в состязаниях в мастерстве. Тем временем самки оставались в деревнях с детьми, которые со временем превратились в города. В то время как самцы продолжали охотиться в дикой местности, самки ухаживали за одомашненными стадами и развивали технологии. Самцы навещали своих товарищей примерно на месяц каждый год, но в остальном представители обоих полов вели совершенно раздельную жизнь. Несмотря на разделение полов или благодаря ему, тогорианцы моногамны и преданы своим избранникам.

[P][B]Родной мир:[b] Тогория - это планета в Срединном Регионе и родной мир тогорианцев.

[P][B]Язык:[b] Тогорианский - родной язык тогорианцев с Тогории. Это язык с резким звучанием. Большинство тогорианцев свободно владеют как тойгорианским языком, так и основным, хотя грамотны только на своем языке.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>14</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>COERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>TOGORIANCH1</Key>
      <Name>Когти</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>TOGORIANCH1OP1</Key>
          <Name>Может использовать когти в драке</Name>
          <Description>Когда Тогорианец делает проверку на "Грубую силу", чтобы нанести урон противнику, его атака наносит +1 очко урона и имеет крит-рейтинг 3.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <Unarmed>false</Unarmed>
      <UnarmedName />
      <SkillKey />
      <AllSkillKey>BRAWL</AllSkillKey>
      <Damage>0</Damage>
      <DamageAdd>1</DamageAdd>
      <Crit>3</Crit>
      <CritSub>0</CritSub>
      <Range />
      <Qualities />
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
</Species>
