<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>TOGRUTA</Key>
  <Name>Тогруты (Togruta)</Name>
  <Description>[H4]Тогруты[h4]

Тогруты - плотоядные гуманоиды с планеты Шилл, их легко узнать по сочетанию хвостатой головы и роговых монтралов. Только независимые тогруты - относительно редкая для них черта - путешествуют за пределами планеты.

[P][B]Физиология:[b] Тогруты - почти безволосые гуманоиды, млекопитающие, средний рост которых составляет 1,7 метра. Их кожа окрашена в яркие цвета, например оранжевый или красный, а на теле большинства особей имеются контрастные белые пигментные узоры. У них три - реже четыре - хвоста. Два обычно задрапированы в передней части тела, а другой падает на спину. Над ними расположены две полые монтры, которые используются для простой формы эхолокации, усиливающей их острый нюх.

[P][B]Общество:[b] Тогруты произошли от вьючных охотников, и их общество продолжает демонстрировать это наследие. Хотя городская жизнь начала зарождаться, большинство тогрут по-прежнему живут в плотных общинных деревнях в лесных чащах и скрытых долинах Шилл. В этих местах они живут в гармонии с природой. Каждый член общины должен научиться работать в согласии с другими членами стаи, внося свой вклад в общий успех.

[P]Тогруты не испытывают особого сочувствия к тем, кто не может внести свой вклад в жизнь общества. Однако большинство тогрут быстро отмечают, что в современном мире вклад может быть самым разнообразным: от умения создавать ценные инструменты до способности развлекать остальных членов стаи песнями или рассказами. Это особенно верно для растущих городских районов Шилл, где острый ум может быть более ценным, чем сильные руки.

[P]Большинство тогрут считают чрезмерное проявление индивидуальности признаком социального отклонения. Однако во многих случаях это отклонение поощряется, поскольку самобытные личности могут занимать авторитетные позиции в сообществах тогрутов. Некоторые сторонние наблюдатели отмечают, что готовность тогрутской культуры оправдывать индивидуальность в целом зависит от того, насколько успешны и ценны эти люди для общего целого. Если независимые тогруты не могут добиться успеха среди своих народов, они, как правило, отправляются за пределы планеты, где отношение широкой галактики к ним может быть более благосклонным.

[P][B]Родной мир:[b] Шилл находится в Регионе Экспансии, расположенном недалеко от Гидийского пути. В природе Шили много кустарников и густых пологих лесов. И в тех, и в других растет красно-белая трава туру, которая соответствует естественной окраске тогруты. Дикая природа мира включает в себя широкий спектр хищных животных и других хищников, в том числе диких акулов. В прошлом целые племена тогрутов часто объединялись, чтобы одолеть добычу, а затем с гордостью включали части убитых животных в свой гардероб.

[P]Однако за годы, прошедшие с тех пор, как тогруты узнали о существовании более широкого галактического общества, многие из них отправились за пределы планеты, чтобы основать колонии. Освободившись от некоторых традиций родного мира, эти колонии Тогруты развили совершенно разные культурные пути. Например, колония ремесленников Кирос уделяет особое внимание развитию творческого самовыражения и мирного сосуществования, а также повышению уровня индивидуальности своих граждан. Таким образом, колониальные Тогруты могут сильно отличаться по мировоззрению и взглядам от своих кузенов на Шилл.

[P][B]Язык:[b] Тогруты были членами Старой Республики на протяжении тысяч лет. Хотя все они говорят на родном языке тогрути, большинство также владеет бейсиком. В тогрути используются трели, которые имеют различное значение в зависимости от дрожания хвоста оратора.</Description>
  <Source Page="60">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>PERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>TOGRUTAOC1</Key>
      <Name>Бой</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>TOGRUTAOC1OP1</Key>
          <Name>Инстинкты стаи</Name>
          <Description>При выполнении маневра помощь, Тогрута добавляет [BOOST][BOOST] вместо [BOOST].</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
