<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>TOYDARIAN</Key>
  <Name>Тойдарианцы (Toydarians)</Name>
  <Description>[H4]Тойдарианцы[h4]

Гордые, упрямые и волевые, Тойдарианцы - торговцы и искатели возможностей, которые бродят по галактике в поисках удачи. Их репутация вспыльчивых и аферистов, а также история лакеев Хаттов не дают покоя многим Тойдарианцам, но их устойчивость к манипуляциям Силой многие считают очень ценной.

[P][B]Физиология:[b] Тойдарианцы обладают маленькими, приземистыми телами, которые вечно парят над землей благодаря паре крыльев на спине и обилию природных газов, впитываемых в их каркас. На их изрезанных лицах выделяются упрямые торчащие морды, а их веретенообразные руки и ноги заканчиваются тремя пальцами и тремя пальцами соответственно. Одна из самых интересных физических особенностей этих существ связана с их мозгом: они абсолютно невосприимчивы к любым манипуляциям с помощью Силы.

[P]Тойдарианцы обладают чрезвычайно активным обменом веществ, и любые физические нагрузки сжигают огромное количество калорий. Поэтому они постоянно нуждаются в пище и едят ее в больших количествах в течение дня. Там, где это возможно, тойдарианцы пользуются высококонцентрированной переработанной пищей, которая быстро удовлетворяет их энергетические потребности. В древние времена племена тойдарианцев больше всего воевали из-за запасов пищи.

[P]Тойдарианцы известны тем, что обладают естественным запахом тела, похожим на сладкую пряность, что делает их приятными для окружающих, по крайней мере, из-за их влияния на местный воздух.

[P][B]Общество:[b] Хатты давно подчинили себе тойдарианцев, но это не оказало практически никакого негативного влияния на развитие их общества. По сути, это было грандиозное деловое слияние, и тойдарианцы наслаждались повышением своего уровня жизни в обмен на обслуживание деловых интересов хаттов. Тойдарианцы с удовольствием держатся в стороне от галактических дел, практически не обращая внимания на подъем Империи, за исключением тех случаев, когда это затрагивает их меркантильные интересы.

[P]Большинство тойдарианцев прокладывают себе путь в пространстве Хаттов, обычно служа интересам могущественных криминальных лордов и помогая управлять бизнесом и бюрократией, благодаря которым все это работает. Многие, однако, предпочитают использовать свои природные способности к бизнесу и торговле в других местах, находя в галактике места, где они могут занять свою нишу, торгуя с теми, кто может заплатить за то, что они хотят продать.

[P][B]Родной мир:[b] Тойдария - это мир грязи, тины и болот, покрытый роями жуков и огромными количествами водорослей. Муссоны, чума грибкового происхождения и отвратительные хищники, такие как огромные плотоядные черви, делают планету в целом неприятной почти для всех, кто ее посещает, однако тоидарцы испытывают глубокую любовь и гордость за свою родную планету.

[P][B]Язык:[b] Тойдарин - родной язык этого вида, но большинство также свободно говорит на хаттском. Хотя большинство тойдарийцев стараются говорить на бейсике, чтобы вести дела, они, как правило, владеют только родным языком.</Description>
  <Source Page="22">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>12</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers />
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>TOYDARIANCH1</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>TOYDARIANCH1OP1</Key>
          <Name>Силуэт</Name>
          <Description>Тойдарианцы меньше среднего размера и считаются силуэтом 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>TOYDARIANCH2</Key>
      <Name>Крыльч</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>TOYDARIANCH2OP1</Key>
          <Name>Парящие</Name>
          <Description>Тойдарианцы обладают крыльями, которые позволяют им парить, слегка оторвавшись от земли. В парящем состоянии тойдарианцам не нужно тратить дополнительные маневры при перемещении по труднопроходимой местности. В остальном крылья не дают им никаких дополнительных возможностей, кроме тех, что есть у обычного, ходячего персонажа.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
