<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>TRAND</Key>
  <Name>Трандошане</Name>
  <Description>
    [H4]Трандошане[h4]

Трандошане - воинственные, похожие на ящериц гуманоиды, которые питают явную ненависть к вуки. Их можно встретить везде, где нужна сильная рука или большое оружие.

[P][B]Физиология:[b] Трехпалые руки хладнокровных трандошан в среднем немного короче, чем у их врагов вуки, и им не хватает ловкости большого пальца, из-за чего они с трудом управляются с техникой. Эту неуклюжесть компенсируют три огромных когтя на каждой руке. Сверхчувствительное зрение позволяет им видеть в инфракрасном диапазоне. В юном возрасте их регенеративные способности способны восстанавливать целые конечности, если это необходимо. Их чешуя варьируется от ярко-зеленого до оранжевого цвета и может меняться в сезон линьки.

[P][B]Общество:[b] Трандошане, называющие себя на дошском языке «т'дошок», происходят из общества, в котором особое внимание уделяется силе, умению охотиться, стойкости и самодостаточности. Кладку из четырех яиц воспитывает мать (отец редко принимает участие в воспитании); молодые трандошане умеют ходить и обладают инстинктивной охотничьей способностью почти с рождения. К двум годам мать берет их на первые охоты, а к десяти они уже практически самостоятельны.

[P]Общество трандошан вращается вокруг двух вещей: охоты и поклонения богине, известной как Счетовод. Она наблюдает за населением Трандошана, благословляя или наказывая их в зависимости от успеха их охоты. За каждую удачную охоту и добычу трандошанцы получают джаганнат, «божественные знаки», которые при подсчете показывают статус трандошанина в обществе. Приобретая джаганнатх, трандошан обретает и благосклонность богини. Когда трандошанин умирает, он склоняется перед Хранителем счета и преподносит свой колчан с джаганнатом. Окончательный подсчет джаганнатха определяет его место в загробном мире.

[P]По мере того как трандошанское общество развивалось в галактическом сообществе, важность охоты слилась с другими общественными занятиями. Теперь трандошанский врач может «охотиться» за лекарством от вирулентной болезни, угрожающей его народу, а трандошанский инженер - за лучшей конструкцией звездолета или более мощным оружием. По сути, почти любое действие, улучшающее положение трандошанцев, может быть оправдано как достойная «охота» в глазах трандошанской культуры. Конечно, это оставляет мало места для таких «легкомысленных» занятий, как искусство. Родной мир: Большинство трандошан называют свою родную планету Хсскор, хотя жители других стран знают ее как Трандоша или Доша. Трандоша находится на одной звезде с родной планетой вуки - Кашииком. Трандошанцы также колонизировали лесную луну Трандоша - Васска.

[P][B]Язык:[b] Язык трандошан, Дош, звучит для человеческого уха как шипение и рычание. Трандошанцы могут изучать бейсик и разговаривать на нем, хотя большинство слов они произносят с сильным сибилянтом.</Description>
  <Source Page="50">Книга правил: Край Империи</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>PERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <AllSkillKey>BRAWL</AllSkillKey>
      <DamageAdd>1</DamageAdd>
      <Crit>3</Crit>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>TRANDABREGEN</Key>
      <Name>Регенерация</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>TRANDREGEN</Key>
          <Name>Регенерация ран</Name>
          <Description>Если Трандошанин получает одну или несколько "ран", в результате естественного отдыха или восстановления в бакте, он восстанавливает одну дополнительную "рану". Трандошане также могут отращивать потерянные конечности, хотя обычно проходит не менее месяца, прежде чем конечность становится пригодной для использования.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>TRANDABCL</Key>
      <Name>Когти</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>TRANDCL</Key>
          <Name>Может использовать когти в драке</Name>
          <Description>Когда Трандошанин делает проверку "Грубой силы", чтобы нанести урон противнику, он наносит +1 урон и имеет критический рейтинг 3.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
