<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>TWI</Key>
  <Name>Тви'лек (Twi'lek)</Name>
  <Description>
    [H4]Тви'леки[h4]

Тви'леки - один из самых выдающихся нечеловеческих видов в галактике. Они - искусные торговцы, умеющие читать других людей и использовать хитрость, чтобы получить желаемое.

[P][B]Физиология:[b] У тви'леков есть два вытянутых щупальца - тчун-тчин, или лекку, которые выступают из затылка. Эти «хвосты» служат вторым языком, с помощью которого они могут общаться с помощью знаков и жестов. Радуга телесных оттенков, встречающихся среди тви'леков, является индикатором клана и региона происхождения.

[P][B]Общество:[b] Семья - это все в обществе тви'леков. Правительство на Рилоте представляет собой союз «главных кланов», каждый из которых контролирует небольшой город или более крупные районы в городе. Пять самых значимых тви'леков возглавляют свои уважаемые кланы, а сила влияния передается по наследству. По традиции, когда один из лидеров клана умирает, четверо оставшихся членов должны отправиться в изгнание в выжженные солнцем Светлые земли, где бродят злобные лайлеки. Однако на практике лидеры кланов находят все новые и новые хитроумные способы избежать изгнания.

[P]Клановая система расслоила общество тви'леков на касты. Тви'леки, находящиеся в нижней части кровной линии, считаются низшей родовой кастой и используются в работорговле как рабский скот. Лидеры тви'леков с отвращением относятся к любым обвинениям в рабстве и отрицают, что когда-либо отдавали свой народ в рабство, перекладывая вину на другие кланы. Тем не менее, почти каждый клан занимается «контрактным рабством».

[P][B]Родной мир:[b] Хотя их родная планета Рилот находится во Внешнем кольце, тви'леков можно встретить во многих мирах галактики благодаря их предприимчивой натуре и последствиям рабства.

[P][B]Язык:[b] Родной язык Рилота - рил, но мало кто из тви'леков не может свободно говорить на бейсике. От других видов тви'леков отличает их второй, невербальный язык, называемый лекку, или «тви'леки». В повседневном разговоре тви'леки придают своей речи текстуру и акцент, двигая и подергивая хвостом. Если необходимо уединиться, тви'леки могут разговаривать в полной тишине, используя только жесты хвостов для передачи сложной информации.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="51">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Source Page="61">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>TWIABSK</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>TWISKCH</Key>
          <Name>Обаяние</Name>
          <Description>Тви'леки могут начать игру с одним рангом "Обаяния".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>CHARM</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
        <Option>
          <Key>TWISKDEC</Key>
          <Name>Обман</Name>
          <Description>Тви'леки могут начать игру с одним рангом "Обмана".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>DECEP</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>TWIENV</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>TWIENVHOT</Key>
          <Name>Засушливая/жаркая среда</Name>
          <Description>При проверке навыков Тви'леки могут убрать [SETBACK], наложенный из-за засушливых или жарких условий окружающей среды.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
