<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>UBESE</Key>
  <Name>Убезийцы</Name>
  <Description>[H4]Убезийцы[h4]

Для большинства жителей галактики представители загадочного вида убезианцев, или убезиан, известны как таинственные странники и кочевые дикари. Благодаря своей ксенофобской натуре они идеально подходят для таких профессий, как наемники или охотники за головами. Как правило, это очень агрессивный народ, хотя и преданный друг другу. Родной мир Убезе мало известен остальной галактике, поскольку они очень скрытны и общаются только в своем кругу.

[P][B]Физиология:[b] Убезийцы - близкие к людям, изящные, но хрупкие. У них светлая кожа и темные волосы, а глаза ярко-зеленого или голубого цвета. У них не растут волосы на лице. У них узкое строение лица с высокими скулами и глазами, которые кажутся слишком большими для их лица, если сравнивать их с обычными людьми. Самцы и самки этого вида примерно одинакового роста - 1,4 и 1,9 метра, причем самцы немного тяжелее женщин. Их голосовые связки не могут воспроизводить речь выше хриплого шепота, поэтому при общении с другими убезийцами они используют очень изысканную форму языка жестов под названием убенинал.

[P]Немногие знают, как выглядят убезийцы, - они редко, а то и вовсе никогда не показываются на глаза, если не скрыты масками, боевой броней или enviro-suits. Те, кто встречался с убезийцами лицом к лицу, не признавали их таковыми, поскольку ни в одной базе данных нет записей, описывающих их внешность.

[P][B]Общество:[b] О культуре убезийцев известно немного. Вдали от родной планеты убезийцы, похоже, мало заботятся о законах, обычаях и нравах других обществ. Они - таинственные странники, воины-кочевники, скрывающие свои внутренние секреты и планы так же, как они прячут свои лица за шлемами и дыхательными масками. Хотя большинство убезийцев понимают бейсик, они редко говорят на нем, предпочитая выражаться на своем родном языке.

[P]Они верны друг другу, несмотря на то что питают глубокую ненависть к большинству других членов галактического сообщества. Обычно они зарабатывают на жизнь наемниками, охотниками за головами, работорговцами или убийцами - профессиями, где они могут выплеснуть свою ненависть, не опасаясь возмездия.

[P][B]Родной мир:[b] Убертика - планета, расположенная в системе Убертика Среднего кольца. Несмотря на то, что она пригодна для жизни, на ней относительно низкий уровень содержания кислорода в атмосфере.

[P]Убертика была заселена беженцами-убезийцами после разрушения Убы III. Убезийцы, живущие здесь, были названы своими двоюродными братьями из системы Уба «yrak pootczk Убезийцы», фраза, подразумевающая трусость и нечистое происхождение.

[P][B]Язык:[b] Убезийский - родной язык убезийцев, представителей вида близких людей, родом с Убертики, Убы III и Убы IV. Это металлический язык, хорошо приспособленный к разреженной атмосфере родной планеты, с которой прибыли кочевники-убезийцы.

[P]Голосовые связки убезийцев не могут издавать звуки выше хриплого шепота, поэтому их трудно понять, когда их голос не усилен. Убезийцы также разработали язык жестов, убенинал, в качестве альтернативы для общения с другими убезийцами. Убенинал не имеет письменной формы. Большинство убезийцев свободно говорят на убезийском языке, убенинале и бейсике, общем языке галактики, хотя грамотны они только на своем языке. Убезийцы редко предпочитают говорить на бейсике.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>UBESECH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>UBESECH1OP1</Key>
          <Name>Внимание</Name>
          <Description>Убезийцы могут начать игру с одним бесплатным рангом "Внимания".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>PERC</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankLimit>2</RankLimit>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
        <Option>
          <Key>UBESECH1OP2</Key>
          <Name>Выживание</Name>
          <Description>Убезийцы могут начать игру с одним бесплатным рангом "Выживания".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>SURV</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankLimit>2</RankLimit>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
