<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>UGNAUGHTS</Key>
  <Name>Угнот (Ugnaught)</Name>
  <Description>[H4]Угнот[h4]

Угноты - свиноподобные гуманоиды со слегка вздернутыми носами с планеты Гентес. По сравнению с обычными людьми их рост считается низким или карликовым.

[P]Угноты - трудолюбивые и преданные работники, а также обладают богатой устной традицией. Они довольно выносливы, способны выдерживать длительные периоды дискомфорта и живут примерно до двухсот лет.

[P][B]Физиология:[b] Угноты - раса маленьких, похожих на свиней существ, известных своими механическими способностями. Угноты родом с планеты Гентес. Там они превратились в сильных, эффективных существ, способных выдерживать большой дискомфорт.

[P][B]Общество:[b] Угноты управляются выборными советами терендов, которые возглавляют выборные офицеры уфлора. Они также представлены в Парламенте гильдий Облачного города. Угноты живут в соответствии со своей «кровной профессией», а родители-угноты обучают детей своему ремеслу. Младенцев Угноты называют Углетами. Если число новых Угнотов в той или иной профессии превышало необходимое, объявлялся кровавый поединок. Когда Угноты достигали двадцатилетнего возраста, эти поединки проводились до смерти, а победитель получал право наследовать свою кровную профессию. Несмотря на этот устаревший и жестокий обычай, Угноты - в целом мирный народ с богатой культурой.

[P][B]Родной мир:[b] Гентес известен многим только как родной мир Угнотов, трудолюбивых свиноподобных существ, распространенных на Беспине и других планетах сектора. Когда-то это был райский болотистый уголок, но, к сожалению, планета пострадала от экологического ущерба, нанесенного работорговцами. Пытаясь заставить население Угнотов охотнее покинуть родную планету, работорговцы выливали токсины в реки и океаны, уничтожая многие из основных видов пищи, на которые полагались Угноты. И хотя эта планета все еще поддерживает жизнь, та жизнь, что на ней есть, - лишь тень того богатого разнообразия, которое расцветало здесь раньше.

[P][B]Язык:[b] Угнот - родной язык угнотов с острова Гентес. Он состоит в основном из ворчания, визга и болтовни. Он считается сложным для изучения языком, требующим столько же времени и усилий, как и чонх.

[P]Немногие Угноты изучают бейсик, поскольку не любят длительных контактов с людьми и другими видами. Однако те, кто учит, быстро овладевают как языком Угнотов, так и бейсиком, становясь грамотными на обоих языках.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>UGNAUGHTSCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>UGNAUGHTSCH1OP1</Key>
          <Name>Механика</Name>
          <Description>Угноты могут начать игру с одним бесплатным рангом "Механики".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>MECH</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankLimit>2</RankLimit>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
        <Option>
          <Key>UGNAUGHTSCH1OP2</Key>
          <Name>Переговоры</Name>
          <Description>Угноты могут начать игру с одним бесплатным рангом "Переговоров".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>NEG</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankLimit>2</RankLimit>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>UGNAUGHTSCH2</Key>
      <Name>Стойкость</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>UGNAUGHTSCH2OP1</Key>
          <Name>Исключительно выносливый</Name>
          <Description>Угноты добавляют [ADVANTAGE] к проверкам "Стойкости".</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>RESIL</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>UGNAUGHTSCH3</Key>
      <Name>Размер</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>UGNAUGHTSCH3OP1</Key>
          <Name>Силуэт</Name>
          <Description>Угноты имеют силуэт 0.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
