<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>UMBARAN</Key>
  <Name>Умбаран</Name>
  <Description>[H4]Умбаран[h4]
Народ умбаранов имеет спорную историю с Галактической Республикой. Члены Республики с момента ее основания, они имеют давние традиции участия в галактической политике. Однако, никогда не боясь отделиться от большинства, они всегда отдавали предпочтение Умбаре, а не Республике. Политическая история умбарцев привела к тому, что многие другие виды считают их загадочными, лживыми, коварными и не заслуживающими доверия, а за глаза называют «народом теней». Некоторые считают, что умбаранцы обладают способностью контролировать чужой разум, а представители большинства видов признаются, что в их присутствии чувствуют себя неспокойно.
[P][B]Физиология:[b] Умбараны - почти люди с бледной кожей, имеющей слабый оттенок синего или фиолетового. У них от природы бледные волосы, но по умбаранскому обычаю голову принято брить налысо. Глаза, как правило, имеют белую или бледную радужку, опять же со слабым оттенком цвета, обычно серого или голубого. Умбараны могут видеть в ультрафиолетовой части спектра и приспособились к условиям низкой освещенности, но при этом не испытывают особого дискомфорта при ярком искусственном свете.
[P]Однако длительное воздействие солнечного света вызывает у умбаранцев раздражительность и кратковременную потерю памяти, подобно лишению сна у людей. Несколько часов в полной темноте обычно восстанавливают их физиологию. Биолюминесцентные лампы не влияют на умбаранов таким образом, а солнечный свет, пропущенный через транспаристил, воздействует на них не так сильно, как сырой солнечный свет.
[P][B]Общество:[b] Посторонние люди часто считают кастовую систему умбаранов жесткой и сложной, но на самом деле их общество допускает удивительную социальную мобильность. Тем не менее, умбаранцам легче упасть, чем подняться. Эта система насчитывает более сотни уровней и титулов, и семьи могут изменить свой социальный статус при достаточной поддержке населения, политическом маневрировании, богатстве, влиянии или даже через брак. Конечно, известны и более гнусные методы, такие как шантаж, убийства и подкуп. Некоторые умбаранские социологи и историки полагают, что такая непроницаемость социальной структуры означает, что через несколько сотен лет упоминания о кастовой системе исчезнут вовсе. Хотя кастовые титулы и имена все еще фигурируют в юридических документах, никто по-настоящему не следует им и не принуждает к их соблюдению. Однако амбициозный умбаранец не прочь использовать кастовый титул в качестве оскорбления или подхалимской похвалы.
[P]Подобная культура может объяснить отношение умбаранцев к галактической политике. Смена позиции - это не предательство, а просто решение улучшить свой статус. Падение власти - это не катастрофа, а неудача, от которой нужно оправиться. А политическая победа - не повод для празднования, а скорее стимул для дальнейших усилий, ведь никогда не знаешь, когда удача повернется к тебе лицом.
[P][B]Родной мир:[b] Умбара находится в Туманности Призрака в Регионе Экспансии. Окутанная облаками и вечной ночью, поверхность планеты не получает света от солнца, а газы и пыль туманности окутывают всю систему.
[P]Тем не менее Умбара изобилует бесчисленными видами флоры и фауны, включая множество крупных и враждебных. Довольно многие растения и животные обладают химическим свечением - распространенной эволюционной адаптацией, позволяющей привлечь внимание добычи или отпугнуть хищников. У некоторых видов люминесценция дает достаточно света, чтобы существо могло видеть свое окружение.
[P][B]Язык:[b] Умбаран, также называемый умбаренским, - это разговорный и письменный язык умбаранцев. В письменном языке каждая цифра и буква вписаны в замкнутый круг, а знаки препинания - в полукруги. Большинство умбаранцев также изучают бейсик как нечто само собой разумеющееся.
[P]Как пережиток барочной кастовой системы, различные социальные группы придают некоторым общим словам несколько иное произношение. Даже письменный язык имеет незначительные вариации, добавляющие засечки или крошечные штрихи, или поворачивающие буквы на несколько градусов. Жители Внеземелья обычно не замечают этих различий, но проницательные умбаранцы и те, кто одержим родословной, могут сравнительно быстро определить касту говорящего или пишущего.
[P][B]Жизнь под властью Республики:[b] С самого начала Войн клонов Умбара придерживалась лояльных взглядов. Сенатор Ми Дичи активно выступал за увеличение военных расходов перед лицом сепаратистской угрозы и резко критиковал сенаторов из фракции пацифистов, которые стремились к мирному разрешению конфликта. По его словам, позиция, поддерживающая любую форму попустительства требованиям сепаратистов, в лучшем случае непатриотична.
[P]Приверженность Умбары Республике может быть обусловлена сходством между умбарской культурой политических уловок и бесконтрольных амбиций и тем, что многие считают худшими проявлениями коррупции в Республике. Правительство Умбары овладело необходимыми приемами подкупа, шантажа и других мягких тактик ведения переговоров, которые становятся все более распространенными в галактической политике. Развитая технологическая база Умбары обеспечила миру большое влияние на Республику и способствовала развитию сильной экономики.
[P]Умбаранцы, живущие за пределами мира, подвергаются некоторой дискриминации. Репутация умбаранцев как лжецов предрасполагает многих существ к негативному отношению к ним. Многие виды находят внешность и манеры умбаранцев несколько зловещими, что еще больше усиливает подобные настроения. Однако в целом большинство умбаранцев, путешествующих за пределы мира, более чем достаточно умны, чтобы преодолеть подобные предубеждения и преуспеть в делах как деловых, так и политических - даже если для этого придется пойти на некоторые вольности с правдой.</Description>
  <Source Page="15">Дополнение: Восстание сепаратистов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>DECEP</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>UMBARANAB1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>UMBARANAB1OP1</Key>
          <Name>Притягательный взгляд</Name>
          <Description>Умбараны добавляют [BO] ко всем проверкам "Обаяния", "Обмана" и "Переговоров".</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>CHARM</SkillKey>
              <BoostCount>1</BoostCount>
            </DieModifier>
            <DieModifier>
              <SkillKey>DECEP</SkillKey>
              <BoostCount>1</BoostCount>
            </DieModifier>
            <DieModifier>
              <SkillKey>NEG</SkillKey>
              <BoostCount>1</BoostCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>UMBARANAB2</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>UMBARANAB2OP1</Key>
          <Name>Обитатель теней</Name>
          <Description>При проверке умений Умбаранцы убирают до [SE][SE] из-за темноты и добавляют [SE] к проверкам, сделанным при ярком естественном освещении.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
