<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>VERPINE</Key>
  <Name>Верпин</Name>
  <Description>[H4]Верпин[h4]

Верпины - инсектоидный разумный вид с астероидов Рош. Верпины известны своими технологическими способностями и считаются одними из лучших инженеров звездолетов в галактике.

[P][B]Физиология:[b] Верпины - тонкие двуногие инсектоиды, их средний рост составляет 1,9 метра. В отличие от многих инсектоидов, включая кибнонов, с которыми они состоят в дальнем родстве, верпины имеют только четыре конечности (две руки и две ноги), хотя известны случаи, когда у верпинов вырастали рудиментарные крылья. На голове у них доминируют большие сложные глаза. У них также есть два усика, по одному, расположенному за каждым глазом. Их твердый панцирь, состоящий из зеленого хитинового вещества, называемого карахидом, гибкий, как кожа других существ, но достаточно прочный, чтобы отразить клинок или даже поглотить разящий бластерный болт. В кровеносной системе верпинов нет сердца - по крайней мере, такого органа, который человеческие физиологи определили бы как сердце.

[P]Глаза верпинов достаточно зоркие, чтобы различать микроскопические детали. Их усики содержат барабанные нервы, которые улавливают звук. Их антенны также чувствительны к радиоволнам, что дает верпинам природную способность чувствовать и передавать радиоволны, чтобы общаться с другим верпином на его языке на расстоянии порядка ста километров. Некоторые наблюдатели принимают эту почти мгновенную, бесшумную связь за настоящую телепатию. Благодаря естественной сети радиосвязи их колонии управляются как консенсусная демократия, когда все верпины мгновенно консультируются по вопросам, касающимся улья. Учитывая зависимость от радиосвязи, верпины часто страдают от негативных последствий, когда их антенна повреждается.

[P]Верпины бывают двух типов - разумные, гермафродитные верпины и неразумные рабочие дроны. На момент вхождения в галактическое общество только пять процентов верпинов были разумными, но требования технологической цивилизации заставили верпинов перестроить свое общество. После изменений верпины, откладывающие яйца, используют специальный фермент, чтобы все отложенные яйца превратились в разумных верпинов. Все трутни, необходимые улью верпинов, производятся путем клонирования.

[P]Когда улью верпинов требуется больше членов, некоторых плодовитых верпинов просят отложить яйца, а другим поручают их оплодотворить. За яйцами ухаживают в инкубаторах колонии, а за вылупившимися детенышами - весь улей.

[P]Несмотря на то, что они гермафродиты, есть свидетельства того, что отдельные верпины имеют определенный пол, либо постоянно, либо в какой-то период своего существования.

[P]Основу рациона верпинов составляет гриб Магенге, который растет внутри астероидных колоний верпинов.

[P][B]Общество:[b] Верпины имеют разные обычаи именования. У одних есть отдельные имена, такие как Фхз'эт, Зикс, Сс'с или Моегид. У других есть имя и фамилия, например Кули Нед'лкс, Кайли Нед'икс или Осос Нискооен. Многие, хотя и не все, верпинские имена содержат сибилянтные согласные и глоттальные смычные.

[P]Верпины также известны как создатели такого востребованного оружия, как осколочный пистолет Верпина, головная повязка Верпина и прототип щита Верпина.

[P][B]Родной мир:[b] Астероидное поле Рош, иногда называемое просто Рош, - это ряд астероидов, колонизированных верпинцами, включая Никель Один (столица), Слейн, Корпил, Рош G42 и Шантиполь.

[P][B]Язык:[b] Верпин - родной язык верпинцев с астероидного поля Рош.

[P]Хотя язык верпинов обычно разговорный, верпины также могут использовать радиоволны, чтобы общаться с другими верпинами на своем языке.

[P]Большинство верпинцев свободно владеют как верпинским языком, так и бейсиком, хотя грамотны они только на своем языке.</Description>
  <Source Page="102">Дополнение: Оплоты сопротивления</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>3</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>12</StrainThreshold>
    <Experience>80</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>MECH</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>VERPINECH1</Key>
      <Name>Внимание</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>VERPINECH1OP1</Key>
          <Name>Микровидение</Name>
          <Description>При внимательном изучении объекта Верпины добавляют [BO] к своим проверкам "Внимания".</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>VERPINECH2</Key>
      <Name>Коммуникация</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>VERPINECH2OP1</Key>
          <Name>Радиоволновая связь</Name>
          <Description>Верпины могут производить и слышать радиоволны, что позволяет им бесшумно общаться с другими верпинами и специально настроенными комлинками в радиусе 100 километров.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
