<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>VURK</Key>
  <Name>Вурк</Name>
  <Description>[H4]Вурк[h4]
Эта рептилоидная раса распространила свои кочевые традиции на всю галактику. Галактическое общество недооценивает их из-за отсутствия интереса к тяжелой индустриализации и технологиям. Однако у них есть сложная система личного управления и политического участия, которая приводит в недоумение политиков и философов Центрального мира.
[P][B]Физиология:[b] Рептилии с темными луковицами глаз и высокими гребнями на голове, вурки могут дышать под водой так же хорошо, как и на открытом воздухе. Теплые воды и атмосфера их родной планеты обеспечивают их метаболизм столь необходимой внешней энергией. Хотя они могут функционировать и вдали от таких оптимальных условий, вурки находят более холодный климат (и большинство космических кораблей) немного некомфортным. Большинство вурков, путешествующих за пределы планеты, используют самые разные уловки для поддержания температуры тела: носят плотную одежду, тщательно медитируют, постоянно пьют горячие напитки в течение дня или принимают часовые теплые ванны.
[P][B]Общество:[b] Вурки ведут полукочевой образ жизни, но не так, как другие виды. Нередко община вурков или целая деревня решают переехать, причем не только из-за смены сезона, но и по философским причинам. Вместо того чтобы переселяться всей общиной вместе, каждый вурк (и, возможно, близкие друзья или знакомые, но не обязательно семья) может решить путешествовать вместе. Для всех намерений и целей деревня больше не существует. Вурки интегрируются в другие сообщества или создают новые, исходя из потребностей и желаний. Нередко можно встретить зрелого вурка, который уже состоит в полудюжине успешных общин.
[P]В Галактике их считают примитивным народом, но у вурков сложное сообщество и система социального статуса, основанная на репутации. Вурки оценивают друг друга по личным достижениям, поступкам и действиям и охотно обсуждают эти оценки с другими вурками. Они не считают это сплетнями или пустой болтовней, это часть процесса существования сообщества. Конечно, два вурка могут воспринимать третьего вурка двумя разными способами, но никто из них не считает это негативным. В конце концов, ни один человек не видит вещи одинаково. Вурки не ожидают участия посторонних, но те, кто путешествует за пределами мира, естественно, распространяют эту практику на друзей и близких.
[P]Обсуждение репутации и восприятия приводит к постоянным межличностным конфликтам, в которых два или более вурков могут расходиться во мнениях по социальным или экономическим вопросам. Эти конфликты приводят к компромиссам или экспериментам, в ходе которых вурки пробуют одно решение, прежде чем приступить к другому. В конце концов, эти обсуждения приводят к созданию набора повседневных правил, регулирующих поведение каждого сообщества, что вызывает еще больше обсуждений. Те, кто не участвует в диалоге, либо соглашаются с большинством, либо просто уходят, чтобы основать новую общину Хотя такая социальная структура может показаться анархичной, вурки не возражают против законов или социальных структур как таковых; они просто считают, что эти понятия должны обговариваться и обсуждаться в каждом конкретном случае.
[P]Каждый раз, когда Вурк интегрируется или формируется в новое сообщество, возникает новая дискуссия о нравах и согласии. Те, кто не согласен, уходят. Те, кто согласен, остаются. Эта социальная и культурная практика развивалась и менялась на протяжении всей истории вурков. Посторонним это кажется меркантильным или постоянно меняющимся в этике и морали Вурков. На самом деле вурки постоянно подвергают сомнению понятия этики и морали, чтобы понять, на чем они остановились.
[P]Конечно, есть и исключения. Есть те, кто намеренно нарушает общественные или культурные нормы, те, кто скрывает информацию и лжет, чтобы получить какое-то преимущество, и те, кто совершает насилие, чтобы решить свои проблемы. Такие люди приобретают репутацию, которая передается каждому сообществу, с которым они сталкиваются. В конце концов, таких изгоев изгоняют, превращая их в сообщество одного.
[P][B]Родной мир:[b] Сембла (или Утавурк) находится во Внешнем кольце, в секторе Махруша, на дальнем конце Перлемианского торгового пути. Благодаря четырем лунам, приливные напряжения поддерживают тектоническую активность родного мира Вурков с мелководными морями и вулканическими островами.
[P]Поскольку Сембла не расположена вблизи крупных или мелких торговых путей, корабли здесь практически не ходят. Планета была исторически изолирована от всех войн Галактической Республики. Однако некоторые имперские ученые основали исследовательскую базу, чтобы изучить Семблу как источник геотермальной энергии и провести эксперименты с уникальной магнитной магмой планеты. В результате имперцы также начали добычу полезных ископаемых для строительства и обеспечения базы энергией, превращая вурков в источник дешевой рабочей силы и уничтожая близлежащие острова.
[P]Империя не уважает условия труда, которые приходится терпеть вуркам, и по всей родной планете возникли различные очаги сопротивления. Вурки на другой стороне планеты не видят результатов имперской власти и пока не решаются взяться за оружие. В этом случае привычка вурков обсуждать и воочию наблюдать за плохими поступками человека может оказаться недостаточно быстрой, чтобы объединить планету против Империи.
[P][B]Язык:[b] На своей родной планете вурки говорят преимущественно на семблане. Конечно, существует несколько сотен диалектов и неродственных языков, но много лет назад, в результате интенсивного обсуждения на всей планете, большинство вурков выбрало семблан в качестве своего языка. (Как следствие, они также изменили название своей родной планеты с Утавурка на Семблу, чтобы отразить это решение). Многие вурки не согласились с этим решением и образовали общины, говорящие на других языках. Однако те, кто путешествует за пределы планеты, изучают бейсик.
[P][B]Чувствительность к силе:[b] Описание Силы как воды или реки хорошо подходит для вурков, которые не только живут в водном мире, но и странствуют по своей планете подобно дождю, рекам и океанам. Хотя у вурков нет особой связи с Силой или родства с ней, некоторые понятия им легче понять благодаря их культурному происхождению. Неудача - это не провал, а просто новый опыт. Поднимитесь и двигайтесь дальше. Это дает им готовность попробовать что-то другое или повторить попытку по-новому - идеальное отношение для Мистика.
[P]Из тех вурков, которые поначалу пытались вступить в Орден джедаев, большинство потерпели неудачу из-за жесткой дисциплины. Вместо того чтобы озлобиться или отчаиваться, эти просители просто восприняли эту неудачу как часть их непрерывной миграции. Возможно, это не то сообщество, к которому им следовало бы присоединиться в данный момент. Как ни странно, некоторые из тех, кто провалил первые испытания, позже вернулись как лучшие кандидаты.</Description>
  <Source Page="22">Дополнение: Абсолютная власть</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>NEG</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>VURKAB1</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>VURKAB1OP1</Key>
          <Name>Амфибии</Name>
          <Description>Вурк может дышать и передвигаться под водой без штрафа.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>VURKAB2</Key>
      <Name>Окр. Среда</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>VURKAB2OP1</Key>
          <Name>Хладнокровные</Name>
          <Description>Вурк получает дополнительное [SE] в холодной среде.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
