<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>WEEQUAY</Key>
  <Name>Викуэи</Name>
  <Description>[H4]Викуэи[h4]

[P]Викуэи - суровые существа с суровой родной планеты. У них толстая, прочная кожа и плотная, мощная костная структура, и из-за этой природной стойкости и долговечности их часто считают идеальными телохранителями. Их культурная структура, идеализирующая насилие и конфликты, также заставляет их с большой вероятностью следовать по пути наемного убийцы или других профессий, которые подчеркивают боевое мастерство вместо более интеллектуальных занятий.

[P]Большинство Викуэев - тихие, одинокие существа, мало разговаривающие с посторонними. Однако это не помешало некоторым Викуэям прославиться в качестве пиратов и разбойников по всей галактике. Когда-то было даже несколько джедаев Викуэи, а некоторые Викуэи сражаются вместе с Повстанцами против Галактической Империи. Те, кто покинул родную планету, обычно более общительны, чем их собратья, хотя их характеры склонны к сардонизму и язвительности.

[P]Викуэи могут общаться невербально, выделяя феромоны из своего тела, но такая форма общения возможна только между членами одного клана на относительно небольших расстояниях. Эта черта, однако, может объяснить, почему многие считают викуэев неразговорчивыми даже среди себе подобных. Это также вероятная причина горького, едкого запаха, который ассоциируется у большинства видов с Викуэями.

[P][B]Физиология:[b] Викуэи - гуманоиды ростом около двух метров. На их родной пустынной планете грубая, огрубевшая кожа обычно окрашена в оттенки от коричневого до черного. Лица Викуэев жесткие и безгубые, с костяным гребнем по обеим челюстям, что усугубляет их репутацию мрачных узкоглазых людей.

[P]Мужчины, оказавшиеся за пределами родной планеты, завязывают волосы в один узел, состоящий из нескольких косичек, традиционно по одной на каждый год, проведенный вдали от «дома». Однако менее традиционные самцы могут этого и не придерживаться. Глаза Викуэев глубоко утопают в складках и изломах обветренного лица, обеспечивая лучшую защиту от сурового солнечного света.

[P][B]Общество:[b] Общество Викуэи сложно и жестоко. Построенное вокруг клана, общество Викуэи безжалостно и безличностно, каждый человек стремится по-своему чтить различных богов. Эти боги символизируют как природные силы Шрилуура, так и духов важных животных. Два самых важных бога, которым поклоняются Викуэи, - это бог грома Ам-Шак и Куэй, бог самой яркой луны Шрилуура. Викуэи обычно чествуют своих богов в церемониях, которые посвящены жертвоприношению достойного противника, либо на охоте, либо в бою. Как правило, это какой-нибудь крупный или злобный зверь.

[P]В результате недавно закончившейся войны с хоуками все больше воинов Викуэи обучались современной технике и тактике, а также вырабатывали в себе черты характера, противоречащие их клановому происхождению. Многие из этих праздных воинов в конце концов решили покинуть родную планету в поисках работы в других местах. Большинство из них нашли работу в компаниях наемников или в качестве наемных бластеров для широкого круга организаций и частных лиц.

[P][B]Родной мир:[b] Викуэи - уроженцы планеты Шрилуур в системе Шрилуур. Негостеприимный мир, состоящий в основном из засушливых пустынь, ужасных вулканов и едких морей, Шрилуур расположен к северу от пространства Хаттов вдоль Сизарского пролива. Планета также является домом для другого разумного вида - хоуков, которые пытались колонизировать планету более 200 лет назад. Это привело к состоянию беспокойного антагонизма, длившегося веками и недавно вылившегося в открытую войну. Война между Викуэи и Хоуками длилась более десяти лет и закончилась непростым миром незадолго до битвы при Явине.

[P]Недавно Шрилуур подвергся имперской оккупации из-за опасений роста преступности, участия хаттов и гражданских беспорядков. Однако значительное военное присутствие на планете не обуздало хаотичную природу региона, и ни викуэи, ни хоуки не известны своими имперскими симпатиями.

[P][B]Язык:[b] Викуэи на Шрилууре говорят на своем языке, шрилуурском, между кланами, но внутри клана они часто пользуются своим феромонным общением в почти полной тишине. Хотя эта привычка используется только между членами одного клана, Викуэи могут казаться отчужденными и запретными.

[P]Некоторые более дальновидные Викуэи весьма многословны и часто демонстрируют жесткое, сардоническое чувство юмора в общении как с друзьями, так и с врагами. Такие Викуэи свободно говорят на бейсике и часто занимают высокие посты в различных организациях и преступных сообществах.</Description>
  <Source Page="22">Дополнение: Опасные союзы</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers />
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>WEEQUAYCH1</Key>
      <Name>Навыки</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>WEEQUAYCH1OP1</Key>
          <Name>Ранг в Стойкости</Name>
          <Description>Викуэи может начать игру с одним рангом "Стойкости".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>RESIL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
        <Option>
          <Key>WEEQUAYCH1OP2</Key>
          <Name>Ранг в Атлетике</Name>
          <Description>Викуэи может начать игру с одним рангом "Атлетики".</Description>
          <SkillModifiers>
            <SkillModifier>
              <Key>ATHL</Key>
              <RankStart>1</RankStart>
              <RankAdd>0</RankAdd>
              <RankLimit>0</RankLimit>
              <isCareer>false</isCareer>
            </SkillModifier>
          </SkillModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>WEEQUAYCH2</Key>
      <Name>Феромоны</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>WEEQUAYCH2OP1</Key>
          <Name>Феромоны для общения</Name>
          <Description>Викуэи могут невербально общаться с другими Викуэями на короткой дистанции.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
