<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>WHIPHID</Key>
  <Name>Вифид</Name>
  <Description>[H4]Вифид[h4]

Вифиды - высокие, мускулистые, покрытые мехом разумные существа с планеты Тоола. Их отличают огромные клыки. На Туле Вифиды ведут примитивный образ жизни, охотясь на карабусов и других крупных животных, таких как мотылек - их излюбленная добыча. Их язык состоит примерно из шести тысяч слов. Когда Вифиды вступили в контакт с более технически развитыми расами, прилетавшими на Тулу за льдом, они стали проявлять большое любопытство к остальной части галактики. Многие Вифиды покинули Тоолу, обеспечив себя охотой на крупную дичь, наемниками или охотниками за головами.

[P][B]Физиология:[b] Вифиды достигают в среднем 2,5 метра и могут весить до 400 килограммов. Они покрыты длинным желто-белым или золотистым мехом и имеют покрытые мехом щетинистые хвосты. Лица у них вытянутые, с выдающимся лбом и длинными, изогнутыми скулами. Лицо Вифида лишено меха, за исключением нескольких волосков на губах и подбородке. Из нижней челюсти выступают два больших клыка, а массивные руки заканчиваются толстыми трехпалыми кистями, пальцы которых заканчиваются острыми когтями. Самки Вифидов, как правило, немного короче и тяжелее самцов. Их глаза слегка выступают над головой. У молодых Вифидов более короткое рыло и гораздо меньше меха, чем у взрослых.

[P]Поскольку их родная планета Тоола - холодная планета льда и снега, на теле Вифида сохраняется толстый слой подкожного жира, который служит для изоляции и уменьшения теплопотерь. Густой мех защищает их от сурового климата, а также покрыт натуральным жиром, который отталкивает воду и позволяет им плавать в холодных океанах Тоолы. В теплые периоды весны и лета Вифиды теряют несколько сантиметров меха и сжигают большую часть своих жировых запасов. Их впалые скулы также немного расширяются, поскольку более широкая морда помогает рассеивать тепло. Эти биологические изменения происходят под воздействием более теплых температур, а не в результате смены времен года. Поэтому зимой у Вифидов в широкой галактике, скорее всего, будет меньше меха и они будут меньше по размеру, чем их собратья на родной планете.

[P][B]Общество:[b] На Тооле Вифиды живут племенами, состоящими из трех-десяти пар. Зимой племена ведут кочевой образ жизни и путешествуют по ледяным равнинам планеты в поисках добычи. Они разбивают лагерь неподалеку от мест охоты, используя круглые палатки из шкур. Летом племена перебираются на постоянную базу, которая строится из камня и покрывается шкурами животных и грязью. Во главе племени Вифид стоит старейшина, называемый Копьеносцем, который решает, где разбить лагерь и на какую добычу охотиться.

[P]Племена вифидов - это свободные объединения людей, и они не привязаны к племенам своих родителей. Это необходимость выживания, а не идеологическая конструкция или семейная ячейка. Племя держится вместе до тех пор, пока его дела идут хорошо, и отдельные представители неудачных племен не имеют права присоединяться к другому племени, равно как и племена не испытывают проблем с новыми членами.

[P]Племена Тоола путешествуют по планете на санях и грузовых упряжках, сделанных из шкур, рога, костей и кожаных ремешков. Их тянут одомашненные таглы - плотоядные животные, обитающие на Тоола и обладающие огромной выносливостью. Шесть таглов способны тянуть сани целый день с небольшими перерывами, а если их правильно кормить, то и несколько дней подряд. Конструкция саней Вифида такова, что они распределяют нагрузку на большую площадь поверхности, а значит, позволяют безопасно скользить по ледяным равнинам.

[P]Племена на Тоола обычно встречаются у горячих источников, где они торгуют и сотрудничают в больших охотах. Племена вифидов не воюют друг с другом и не участвуют в стычках или набегах на другие племена. По мнению Вифидов, это уменьшит число охотников, способных охотиться на мотыльков, и принесет несчастье агрессивному племени. У отдельных Вифидов бывают разногласия, которые могут длиться годами и часто приводят к жестоким столкновениям, но это личные дела, которые не касаются других. Хулиганы в обществе Вифидов встречаются редко, и старейшина отправит такого человека на долгую охоту, чтобы разобраться с ним. Те, кто не усвоил путь старейшины, часто не возвращаются. Отдельным членам общества Вифид не разрешается подрывать его функционирование.

[P][B]Родной мир:[b] Тоола - планета в системе Тоола и холодная родина Вифидов. Она расположена в Слайсе.

[P][B]Язык:[b] Вифид - это родной язык вида Вифид из Тоолы. Он состоит из фырканья, рычания и звонкого лая.

[P]Письменной формы языка вифидов не существует. Рабочий словарный запас языка ограничен шестью тысячами слов.

[P]Большинство Вифидов свободно владеют только Вифидом, но не бейсиком.</Description>
  <Source Page="21">Дополнение: Поддержание мира</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>80</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>SURV</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>WHIPHIDCH1</Key>
      <Name />
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>WHIPHIDCH1OP1</Key>
          <Name>Бивни</Name>
          <Description>Когда Вифид делает проверку "Грубой силы", чтобы нанести урон противнику, его атака наносит +2 очка урона, имеет крит-рейтинг 4 и качество Vicious 1.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>WHIPHIDCH2</Key>
      <Name>Выживание</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>WHIPHIDCH2OP1</Key>
          <Name>Упорный выживальщик</Name>
          <Description>Вифид автоматически прибавляет [SU] к проверкам на "Выживание" и может прожить несколько недель без еды благодаря запасам подкожного жира.</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>SURV</SkillKey>
              <SuccessCount>1</SuccessCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <Unarmed>false</Unarmed>
      <UnarmedName />
      <SkillKey />
      <AllSkillKey>BRAWL</AllSkillKey>
      <Damage>0</Damage>
      <DamageAdd>2</DamageAdd>
      <Crit>4</Crit>
      <CritSub>0</CritSub>
      <RangeValue>wrEngaged</RangeValue>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>VICIOUS</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
</Species>
