<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>WOOK</Key>
  <Name>Вуки</Name>
  <Description>
    [H4]Вуки[h4]

Сильные, умные и яростные в бою, вуки становятся лучшими друзьями для тех, кому они верны, и худшими врагами для тех, кому они не верны. К сожалению, вуки практически исчезли из жизни населения и становятся блеклым воспоминанием о Старой Республике.

[P][B]Физиология:[b] В среднем более двух метров в высоту, вуки вселяют страх в сердца своих противников благодаря своим размерам. И не зря: немногие другие виды в галактике могут сравниться с вуки ни по силе, ни по глубине нрава. Конечности у них длинные, на пальцах рук и ног имеются втягивающиеся когти - для дендроидной среды их родного мира. Эти когти используются только для лазания, но никогда для боя, поскольку в культуре вуки такой поступок считается позорным. Мех у них бывает разных цветов, темнеет в среднем возрасте, а затем седеет или белеет в более поздние годы (вуки могут жить столетиями).

[P][B]Общество:[b] Несмотря на устрашающий вид, вуки живут по строгим правилам чести и верности. Дружба и семейные узы крепко связывают вуки, ведь на Кашиике есть опасности, которые пугают даже самых свирепых вуки. Почти половину поверхности Кашиика покрывают километровые деревья-роширы, определяющие уникальную экологию этого мира и служащие домом для большинства общин вуки. На седьмом уровне этих лесов вуки построили огромные города среди деревьев, гармонично сочетая технологии с окружающей средой. Механические навыки и инженерное дело даются вуки естественно.

[P]Захватив большую часть верхних уровней Кашиика, вуки уже собирались самостоятельно исследовать звезды, когда на Кашиик прибыл соседний вид - трандошане, чтобы колонизировать и эксплуатировать этот мир. Несмотря на то, что трандошанцы обладали более совершенным оружием, вуки отбили планету у потенциальных колонизаторов. Вуки не теряли времени даром, разбирая оставленные трандошанцами технологии. Среди них был звездолет с субсветовыми двигателями. Когда трандошанцы вернулись, вуки прогнали их во второй раз, а затем улетели к звездам.

[P]Войны между вуки и трандошанами продолжались на протяжении всех последующих лет существования Старой Республики, и посредники Республики обычно вставали на сторону благородных вуки. Однако трандошанцы увидели возможность, когда Палпатин провозгласил свою Империю. Они отправили эмиссаров к Палпатину, чтобы изложить свои претензии к вуки. Имперцы прислушались к советам трандошан и поместили сварливых вуки в трудовые лагеря. Детей вуки держали под дулом пистолета до тех пор, пока взрослые вуки не использовали свои технические знания для создания имперских военных материалов, среди которых были и части Звезды Смерти.

[P][B]Родной мир:[b] Вуки родом из лесного мира Кашиик. В этом мире преобладают огромные старовозрастные леса, в том числе километровые деревья-рощи. Эти деревья образуют на Кашиике многоуровневую экологию, причем самые верхние уровни являются наиболее безопасными. Чем глубже в леса Кашиика, тем опаснее флора и фауна. На самой глубине даже вуки не смогут долго продержаться.

[P][B]Язык:[b] Ширивук, язык вуки, продолжает удивлять ученых невероятными нюансами ворчания и рычания, из которых состоит этот язык. Лишь немногие не вуки могут говорить на нем или его диалектах, таких как ксацик, на котором говорят вуки с островов Вартаки. И наоборот, физиология вуки не позволяет им говорить на языках других видов, включая базовый, хотя большинство вуки без проблем понимают их.</Description>
  <Source Page="52">Книга правил: Край Империи</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>14</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>BRAWL</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>WOOKAB</Key>
      <Name>Ярость</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>WOOKABRAGE</Key>
          <Name>Ярость при ранении</Name>
          <Description>Если Вуки получил какие-либо ранения, он наносит +1 урон при атаках в "Грубой силе" и "Ближнем бою". Когда вуки получает "критическое ранение", он получает +2 урона от атак "Грубой силе" и "Ближнем бою".</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
