<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>XEXTO</Key>
  <Name>Зексто</Name>
  <Description>[H4]Зексто[h4]

Зексто - жилистые шестилапые гуманоиды с крошечными головами на длинных шеях. Благодаря арканианским экспериментам, Зексто являются генетическими прародителями квермианцев и, похоже, имеют эволюционное сходство с каминоанцами. Зексто испытывают неутолимую жажду приключений и острых ощущений, и мало что в галактике считается более опасным, чем пара скучающих зексто. Хотя некоторые считают их мужество ложной бравадой и гордыней, Альянс повстанцев с гордостью причисляет Зексто к своим рядам и награждает многих из них за доблесть, хотя часто посмертно.

[P][B]Физиология:[b] Зексто - невысокий вид с бледной, меловой кожей и стройными телами, от которых отходят шесть веретенообразных конечностей, четыре из которых Зексто используют как руки. Маленькие круглые головы сидят на длинных шеях, на них расположены большие темные глаза и крошечные рты. Их кожа бледная и может иметь желтый, зеленый, фиолетовый или синий оттенок.

[P]У Зексто два мозга: основные функции тела находятся в голове, а высшие - в груди. Их большие черные глаза хорошо видят в темных лесах и пещерах, и Зексто часто носят тонированные очки, чтобы защитить глаза, когда находятся в местах с резким прямым солнечным светом. Их рефлексы невероятно остры, и они психически устойчивы перед лицом травм. Когда-то на их родной планете господствовали хищники, что помогло проверить и развить быстроту и устойчивость Зексто на протяжении тысячелетий.

[P]В то время как академические круги хорошо знакомы с историей о том, как арканианские генетики проводили эксперименты над Зексто, чтобы создать квермийский вид, существует более поздняя, менее известная теория, выдвинутая рядом исследователей с периферии. Согласно их теории, ранние каминоанские генетики создали Зексто в качестве рабочих на рудниках специй Тройкена по заказу древних хаттов почти двадцать тысяч лет назад, и они утверждают, что у них есть доказательства в виде ключевых каминоанских маркеров, присутствующих в ДНК Зексто. Они считают, что арканианцы интересовались Зексто только для того, чтобы оценить каминоанскую угрозу для бизнеса.

[P][B]Общество:[b] Зексто в основном живут в разросшихся, технологически продвинутых дендроидных деревнях в лесах Тройкена; они также построили несколько современных городов и космопортов. Столица - Ветернед - состоит из зданий и сооружений, вдохновленных архитектурой Core World, подобной той, что можно найти на Кореллии. Замысловатые мозаики из синих, фиолетовых, зеленых и желтых силикатов украшают внутренние стены как деревень, так и городов, изображая темы, вызывающие ощущение скорости и движения, иногда включая представителей местной фауны, таких как скиззард.

[P]Как вид, Зексто привыкли к рискованному образу жизни, и храбрость перед лицом вызова - их самое ценное качество. Политические кампании за лидерство часто сводятся к серии эскалационных испытаний, в которых проигрывает тот, кто первым отступит или погибнет. Некоторые Зексто, например те, кто снимается в серии головидеофильмов «Креш Крил Йирт», стали культовыми последователями благодаря своим смелым трюкам, которые часто приводят к предсказуемо ужасным травмам.

[P]У Зексто много занятий, включая мозаичное искусство, традиционную барабанную музыку и дразнение местных хищников, но их культурной одержимостью являются гонки на подножках. В их мире есть несколько трасс, проходящих через густые леса и горы Тройкена, а некоторые пересекаются с необитаемыми частями планеты. Гасгано давно стал легендой гонок на Тройкене, и многие молодые Зексто боготворят его и покупают товары, связанные со стареющим гонщиком, по сей день. Зексто с Тройкена часто участвуют в гонках или следят за ними, обычно это подрейсерские гонки, хотя их привлекает все быстрое.

[P][B]Родной мир:[b] Тройкен - планета, запертая в приливной зоне в системе Тройкен сектора Колунда, недалеко от края Перлемианского торгового пути, из-за чего внутренняя половина планеты сгорает под воздействием тепла своей звезды, а внешняя - замерзает. Крупная луна на полярной орбите прочерчивает узкое кольцо пригодной для жизни земли, обеспечивая что-то похожее на цикл день-ночь.

[P]Горы представляют собой большие скалы пурпурного цвета с лабиринтами шахт, пробитых за тысячи лет. В хребте Хормик когда-то находились большие залежи андриса и пряности коллафа, хотя большинство считает, что эти шахты высохли. Хребет Хормик Гора Авос была историческим местом решающей битвы в Гиперпространственной войне Старка, конфликте, который предшествовал Войнам клонов. В горах обитают плотоядные пожиратели чаллатов - биолюминесцентные насекомые размером с кулак, которые летают огромными стаями и пожирают все на своем пути. В горах также обитают хищные, похожие на кошек лептиги, которые стаями преследуют близлежащие долины и равнины в поисках пастбищ и отростков бантхи.

[P]В лесах Тройкена обитает две трети всех Зексто мира. Исторически самые ранние города Зексто представляли собой примитивные дома на деревьях, соединенные тросами вблизи гор. Ранним Зексто приходилось бороться с десятками лесных хищников, и хотя большинство хищников существует на Тройкене и сегодня, они в основном находятся на зоологических выставках и в заповедниках. Конечно, это лишь изредка останавливает Зексто от того, чтобы перепрыгнуть через забор и ударить рогатого суртопса в бок.

[P][B]Язык:[b] Зексто разработали язык Зексто, состоящий из быстрого носового тараторения. Зексто также имеет письменный компонент, но мало кто из не-ксексто удосуживается научиться говорить или читать на зексто. Большинство Зексто научились говорить хотя бы на неполном варианте базового или хаттского языка, который звучит как тростниковое и носовое тарахтение в их длинных глотках.</Description>
  <Source Page="24">Дополнение: Все по плану</Source>
  <Sources />
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>1</Brawn>
    <Agility>3</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>9</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>9</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>85</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers />
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>CONF</Key>
      <SubSpeciesKey />
      <RankStart>0</RankStart>
      <RankAdd>1</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <Requirement>
        <WearingArmor>false</WearingArmor>
        <Career>false</Career>
        <Specialization>false</Specialization>
        <NonCareer>false</NonCareer>
        <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
      </Requirement>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>XEXTOCH1</Key>
      <Name>Конечности</Name>
      <Description />
      <Source />
      <Sources />
      <Custom>Base</Custom>
      <Options>
        <Option>
          <Key>XEXTOCH1OP1</Key>
          <Name>Дополнительные конечности</Name>
          <Description>Зексто имеют четыре руки и получают дополнительный свободный маневр за ход. Однако они по-прежнему не могут совершать более двух маневров за ход.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>
