<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ZABRAK</Key>
  <Name>Забрак (Zabrak)</Name>
  <Description>[H4]Забрак[h4]

Забраки похожи на людей цветом кожи и телосложением, но их легко отличить по рудиментарным рогам. Они известны как своей врожденной уверенностью, так и боевым мастерством.

[P][B]Физиология:[b] Физиология забраков схожа с человеческой, с несколькими заметными отличиями, включая наличие второго сердца и повышенную устойчивость к физической боли. В период полового созревания у забраков появляются рудиментарные рога; они являются признаком того, что человек достигает зрелости и приближается к возрасту традиционного обряда перехода. Цвет кожи сабраков варьируется от почти цвета слоновой кости через коричневый до почти черного, в широком диапазоне оттенков. У некоторых есть волосы, но многие полностью лысые. Цвет глаз - обычный человеческий, но также может включать желтый, красный и оранжевый.

[P][B]Общество:[b] Пройдя обряд посвящения, забраки делают татуировки на лице. Обычно они состоят из тонких линий и изящных узоров. Часто они основаны на семейных традициях, но могут включать и личные рисунки или изображения, связанные с важными событиями.

[P]Забраки известны своей самоуверенностью и независимым характером. Суровые условия их родной планеты, Иридонии, привели к тому, что ее жители стали особенно конкурентоспособными и воинственными. Поэтому изучение боевых искусств распространено во всех культурах Забраков. Клинковый посох с четвертью, известный как жабока, является культурно значимым оружием для забраков; исторически забраки орудовали жабоками, сидя верхом на рексах, своих боевых конях. Сочетание решительности и воинской доблести сделало культуру забраков чрезвычайно устойчивой к имперскому господству.

[P]В соответствии со своими милитаристскими наклонностями, забраки завоевали репутацию выдающихся оружейников. Они изготавливают как традиционное оружие ближнего боя, так и надежные бластеры. Хотя ни одно из этих вооружений не выпускается массово, их можно найти по всей галактике (иногда, когда забраки тайком вооружают другие угнетенные виды).

[P][B]Родной мир:[b] Забраки - уроженцы Иридонии, мира, расположенного в Среднем кольце. Поскольку окружающая среда здесь настолько неблагоприятна для жизни - жестокие погодные условия, кислотные моря и множество хищных диких животных, - многие забраки быстро освоили космическое пространство и переселились в другие миры. Поэтому многие забраки отождествляют себя с миром-колонией, а не с родной планетой своего вида. Сейчас колонии забраков можно найти по всей галактике: от основанных колоний в крупных мегаполисах до анклавов в совершенно неожиданных местах, таких как горные колонии на Датомире. Датомирские забраки подчеркивают воинственные наклонности своей культуры, исключая все остальное, и, как правило, еще более жестоки и опасны, чем их сородичи за пределами планеты.

[P][B]Язык:[b] Родной язык забраков с Иридонии - забрак. Однако из-за долгой связи с более широкой галактической цивилизацией почти все забраки также говорят на бейсике.</Description>
  <Source Page="62">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>3</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>100</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>SURV</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>ZABRAKOC1</Key>
      <Name>Страх</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>ZABRAKOC1OP1</Key>
          <Name>Страшный облик</Name>
          <Description>Забрак добавляет автоматическое [ADVANTAGE] ко всем проверкам "запугивания", которые он делает.</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>COERC</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
          <TalentModifiers />
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
