<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ZELTRON</Key>
  <Name>Зелтрон</Name>
  <Description>[H4]Зелтрон[h4]

Зелтроны - околочеловеческий вид, физически их отличает кожа и волосы, которые бывают разных оттенков красного - от розового до темно-красного и черного. Большинство из них считаются очень привлекательными по человеческим, околочеловеческим и даже некоторым негуманоидным стандартам. Они также известны тем, что чрезвычайно доверчивы.

[P][B]Физиология:[b] Зелтроны - одна из немногих околочеловеческих рас, которые достаточно дифференцировались от базовой расы, чтобы считаться новым видом рода людей, а не просто подвидом. Они обладают двумя биологическими особенностями. Первая заключается в том, что все они вырабатывают мощные феромоны, как и представители рода Фаллиен, которые усиливают их привлекательность и симпатию. Вторая - ограниченная телепатическая способность, используемая для проецирования эмоций на других, а также позволяющая им читать и даже чувствовать эмоции других людей. Благодаря телепатическим способностям для них очень важны положительные эмоции, такие как счастье, любовь и удовольствие, а отрицательные, такие как гнев, страх или депрессия, они избегают.

[P]Еще одно отличие зелтронов от людей - наличие второй печени, что позволяло зелтронам употреблять большее количество алкогольных напитков, чем другим гуманоидам.

[P]Говорят, что зелтроны кажутся знакомыми другим людям, даже если они никогда их не встречали. Большинство зелтронов находятся в прекрасной физической форме, а их невероятный метаболизм позволяет им есть даже самую богатую пищу.

[P][B]Общество:[b] На культуру Зелтрона большое влияние оказывает сексуальность и стремление к удовольствиям в целом. Большая часть их искусства и литературы посвящена этой теме, и они создают одни из самых жестоких произведений в галактике. Они считают моногамию причудливой, но непрактичной практикой. Они также очень талантливы в обращении с голограммами и являются создателями Голограммного мира развлечений. Их Эликсир Влюбленности известен своими мощными любовными эффектами.

[P]Известно, что зелтроны одеваются в дико красочные или откровенные наряды. Часто можно увидеть зелтронцев в шокирующе ярких неоновых цветах, в бикини с диким дизайном или в почти обтягивающей одежде других видов с причудливыми цветовыми рисунками, узорами и символами.

[P]Зелтронов часто считают ленивыми искателями острых ощущений из-за их гедонистических наклонностей. Действительно, их родная планета Зелтрос процветает как мир роскоши и «планета вечеринок», причем как для себя, так и для других. Если на Зелтросе кому-то не везет, Зелтроны обязательно узнают об этом и сделают все возможное, чтобы исправить ситуацию. Хотя их первая склонность - любить; если их подтолкнуть к этому, зелтроны могут оказаться грозными воинами.

[P][B]Родной мир:[b] Зелтрос - планета во Внутреннем кольце и родной мир расы Зелтронов. Это роскошный мир, гедонизм - доктрина, поощряемая эмпатичными зелтронами, и Зелтрос постоянно находится в состоянии нескончаемого веселья. Зелтроны ценят красоту во всех ее проявлениях, поэтому мир покрыт роскошными произведениями искусства и архитектуры, а самые богатые люди галактики предпочитают Зелтрос в качестве места отдыха. Многие, кто прибывает на планету, попадают в атмосферу праздника и мощных феромонов зелтронов, и им трудно уехать, и даже планетарные вторжения часто срываются перед лицом планетарных празднеств Зелтроса.

[P][B]Язык:[b] Галактический базовый стандарт (или Галактический базовый, Галактический стандарт, Галактический стандарт или просто Бейсик) - самый распространенный и наиболее используемый язык в галактике, на котором говорят зелтронцы.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>1</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>10</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>CHARM</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers />
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>ZELTRONCH1</Key>
      <Name>Эмпатия</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>ZELTRONCH1OP1</Key>
          <Name>Эмпатия</Name>
          <Description>Добавьте [SETBACK] ко всем входящим броскам "Обаяния" или "Обмана", направленным на Зелтрона.</Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
    <OptionChoice>
      <Key>ZELTRONCH2</Key>
      <Name>Феромоны</Name>
      <Description />
      <Options>
        <Option>
          <Key>ZELTRONCH2OP1</Key>
          <Name>Феромоны</Name>
          <Description>Зелтроны добавляют [ADVANTAGE] ко всем проверкам навыков "Обаяния", "Обмана" и "Переговоров".</Description>
          <DieModifiers>
            <DieModifier>
              <SkillKey>CHARM</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
            <DieModifier>
              <SkillKey>DECEP</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
            <DieModifier>
              <SkillKey>NEG</SkillKey>
              <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
            </DieModifier>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
</Species>
