<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Species>
  <Key>ZYGERRIAN</Key>
  <Name>Зайгеррианец (Zygerrian)</Name>
  <Description>[H4]Зайгеррианец[h4]

Зайгеррианцы - разумный вид близких к человеку людей, обитающих на планете Зайгеррия. Представители этого вида имеют средний рост - в среднем 1,7 метра и вес около шестидесяти килограммов. Зайгеррианцев отличает множество костяных отростков на лице. Представители этого вида известны своей долгой историей насилия, войн и рабства, которые они считают естественным порядком жизни. Это способствует тому, что Зайгеррианцев боятся во всей галактике. Основатели Гильдии работорговцев Зайгеррианцы занимались работорговлей на территориях Внешнего кольца за много веков до начала Войн клонов. В какой-то момент этот вид был подавлен Орденом джедаев, но в итоге восстановился.

[P][B]Физиология:[b] Зайгеррианцы - двуногие разумные существа, биологически родственные обычным людям. Кошачьи по виду, они обладают сильными, угловатыми чертами лица и длинными клыками, выступающими из пасти. Лицо и уши Зайгеррианцев почти полностью покрыты мехом, цвет которого варьируется от коричневого до серого или рыжего. У самцов традиционно больше шерсти, чем у самок, а на щеках растут полосы меха. У самцов зайгеррианцев также есть несколько костяных шпор, выступающих из подбородка. У самок подбородочные шпоры отсутствуют, вместо них на лбу имеются небольшие выступы.

[P]При средней продолжительности жизни в восемьдесят один год Зайгеррианцы достигают подросткового возраста в десять лет, считаются взрослыми в семнадцать, средними - в сорок, а старыми - в шестьдесят один. Среднего роста, обычно они вырастают до 1,7 метра и весят около шестидесяти килограммов. Они обычно имеют смуглый цвет лица и физически сильны, но некоторые страдают от ожирения.

[P][B]Общество:[b] Зайгеррианцы, воинственный вид, очень почитают силу - как физическую, так и психическую, - рассматривая ее как средство обретения власти и могущества. Они считают, что естественным порядком жизни является господство сильного над слабым, поэтому рабство для них - нормальное явление, а проявление слабости в их культуре может означать смерть или порабощение. Из-за этого вид охотно создает себе имидж опасного и непредсказуемого, чтобы отбить у других желание бросать им вызов. Эта тактика работает, и Зайгеррианцев боятся в космопортах по всей галактике, они прославились своей историей насилия, пиратства, рабства и войн. Несмотря на все это, они по-прежнему считаются развитой цивилизацией. Природная физическая сила этого вида хорошо дополняется мастерством владения различными видами оружия, такими как втягивающиеся шоковые кнуты. Зайгеррианцы используют различных существ для передвижения по своей родной планете, в том числе крылатых существ брезаков, которых королевская гвардия Зайгеррианца использует для патрулирования территории в поисках беглых рабов. Для перевозки рабов между планетами они используют высокопрочные грузовые корабли. Каждый транспорт вмещает множество порабощенных особей, а для управления им требуется всего один пилот. Зайгеррианцы хитры, что позволяет им одерживать верх в любой ситуации. Свои разногласия они традиционно решают безоружной потасовкой.

[P]Народ Зайгерриана разделен на кланы и сословия. У них есть благородное сословие, многие представители которого, несмотря на свой высокий статус, делают военную карьеру. Глава государства Зайгерриана - монарх; женщины-правительницы носят титул королевы. Однако центром общества Зайгеррианцев является Гильдия работорговцев, которая занимается работорговлей на территориях Внешнего кольца. Основанная за много веков до Войн клонов, организация процветала на своей территории, в основном благодаря своей хорошо организованной природе и рассеянному присутствию Галактической Республики во Внешнем кольце. Чтобы вступить в Гильдию, каждый раб Зайгерриан должен ежегодно платить членский взнос, после чего ему выделяется участок пространства, на котором он должен работать. Размер этого участка варьируется от одной планеты до целой системы, в зависимости от суммы, которую раб заплатил в качестве взноса. По сравнению с другими организациями рабовладельцев, Зайгеррианцы считаются «почетными» среди тви'леков, которые предпочитают их в качестве рабовладельцев, поскольку подход Зайгеррианцев к рабству снижает ущерб, наносимый им обществу тви'леков.

[P][B]Родной мир:[b] Зайгеррия - родная планета почти человеческой расы зайгеррианцев.  Планета пользовалась успехом в течение тысячи лет, пока зайгеррианцы поддерживали рабовладельческую индустрию, но после того, как джедаи пресекли рабовладельческие операции, ее слава померкла. О рабстве вновь заговорили, когда Зайгеррианцы сотрудничали с Сепаратистами во время Войн клонов.

[P]Во времена расцвета рабовладельческой империи Зайгеррианца на вершинах горных массивов, разбросанных по всей планете, были построены крепости и города, в которых использовался рабский труд. После распада империи эти сооружения оставались впечатляющими достопримечательностями для туристов, привозивших гостей даже с Альдераана.

[P]Помимо того, что это крупный рабский мир, здесь ежегодно проводится несколько подиумных гонок, которые привлекают большое количество зрителей.

[P][B]Язык:[b] Зайгеррианцы говорят преимущественно на Галактическом базовом стандарте.</Description>
  <Source>Неофициальный зверинец видов (Unofficial Species Menagerie)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <StartingChars>
    <Brawn>2</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>1</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>3</Presence>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>10</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>100</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>COERC</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankAdd>0</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <isCareer>false</isCareer>
      <Requirement>
        <WearingArmor>false</WearingArmor>
        <Career>false</Career>
        <Specialization>false</Specialization>
        <NonCareer>false</NonCareer>
        <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
      </Requirement>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>FRENZ</Key>
      <RankStart>0</RankStart>
      <RankAdd>1</RankAdd>
      <RankLimit>0</RankLimit>
      <Requirement>
        <WearingArmor>false</WearingArmor>
        <Career>false</Career>
        <Specialization>false</Specialization>
        <NonCareer>false</NonCareer>
        <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
      </Requirement>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices />
  <WeaponModifiers />
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>
