<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>64YSWIFT</Key>
  <Name>Репульсорные сани 64-Y Swift 3 (64-Y Swift 3 Repulsorsled)</Name>
  <Description>[H3]Репульсорные сани 64-Y Swift 3[h3]
Swift 3 - это быстрые, надежные и универсальные репульсорные сани, произведенные компанией Aratech. Сконструированные скорее как одноместный наземный спидер, чем как полноценный спидер-байк, они по сути представляют собой переднюю часть спидер-байка, состыкованную с вместительной грузовой платформой. Оснащенные высокомощным ионно-турбинным двигателем LM01 от Aratech, эти сани удивительно быстры и маневренны для своего столь громоздкого на вид корпуса. Изначально разработанные для помощи правоохранительным органам в борьбе с ростом насилия со стороны банд свуп-байкеров по всей галактике, Swift 3 оборудованы рядом уникальных систем. Задний отсек можно конфигурировать для перевозки грузов, пассажиров или подозреваемых, а также для установки бортовой связной или наблюдательной аппаратуры. Под днищем машины подвешен автобластер, а в обтекателе перед пилотом установлена пусковая установка магнитного крюка.
[P]Swift 3 также оснащен относительно совершенным комплексом связи и сенсоров, позволяющим пилоту перехватывать или глушить каналы связи других транспортных средств, а также бортовым компьютером с обширной базой данных для идентификации машин. Хотя они создавались в первую очередь для правоохранительных органов и военных, эти машины также доступны в ограниченных количествах на гражданском рынке. Как Имперская армия, так и подразделения военной полиции Имперского флота с огромным успехом используют Swift 3 в качестве патрульных и преследующих машин.</Description>
  <Source Page="53">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Repulsorsled</Type>
  <Categories>
    <Category>Land Vehicle</Category>
  </Categories>
  <HP>4</HP>
  <Price>8000</Price>
  <Rarity>7</Rarity>
  <BaseMods>
    <Mod>
      <Count>1</Count>
      <MiscDesc>Для управления пилотируемым аппаратом или его буксировки с помощью магнитной грапнельной установки требуется [B]Сложная ([DI][DI][DI]) проверка Пилотирование (Планетарное)[b].</MiscDesc>
    </Mod>
  </BaseMods>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <UnarmedName>Магнитная грапнельная установка</UnarmedName>
      <SkillKey>GUNN</SkillKey>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>KNOCKDOWN</Key>
        </Quality>
        <Quality>
          <Key>LIMITEDAMMO</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
        <Quality>
          <Key>TRACTOR</Key>
          <Count>3</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
      <VehicleWeaponProperties>
        <Location>Forward</Location>
        <FiringArcs>
          <Fore>true</Fore>
        </FiringArcs>
      </VehicleWeaponProperties>
      <VehicleWeaponCount>1</VehicleWeaponCount>
      <RangeValue>wrClose</RangeValue>
      <Range>Close</Range>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
  <MaxAltitude>25 meters</MaxAltitude>
  <Crew>One pilot</Crew>
  <EncumbranceCapacity>20</EncumbranceCapacity>
  <Silhouette>2</Silhouette>
  <Speed>3</Speed>
  <Armor>1</Armor>
  <HullTrauma>4</HullTrauma>
  <SystemStrain>6</SystemStrain>
  <SinglePilot>true</SinglePilot>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
      </FiringArcs>
      <Location>Forward</Location>
      <Key>AUTOBLAST</Key>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
  <SensorRange>Close</SensorRange>
</Vehicle>
