<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>8880LAND</Key>
  <Name>Люксовый лендспидер 8880 (8880 Luxury Landspeeder)</Name>
  <Description>[H3]Люксовый лендспидер 8880[h3]

Люксовый лендспидер 8880-й серии от Ubrikkian Industries обеспечивает стильные и комфортные перевозки высокопоставленных лиц. Основным рынком для этого транспорта является Галактическая Империя, где такие ведомства, как Имперское бюро безопасности, или окружение видных моффов активно используют этот дорогостоящий аппарат. Популярность этого спидера в подобных кругах достигла такого уровня, что изящный профиль и матово-черная отделка 8880 стали символами власти и авторитета на мирах, контролируемых Империей.

[P]Хотя компания Ubrikkian Industries высоко ценит свои имперские контракты, она не несет никаких эксклюзивных обязательств по поставкам своей продукции высшего класса исключительно для Империи. Богатые и влиятельные люди многих миров также отдают предпочтение этой машине, особенно там, где она приобрела надлежащую репутацию благодаря использованию в Империи. Известно, что 8880 используют как криминальные авторитеты Внешнего Кольца, так и аристократия Миров Ядра, а его известность среди галактической элиты не осталась незамеченной для агентов Повстанцев, которым необходимо производить впечатление на тех, кто не входит в Альянс. Считается, что небольшое количество этих лендспидеров было приобретено Альянсом именно для таких случаев.</Description>
  <Source Page="59">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
  <Sources />
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Landspeeder</Type>
  <Categories>
    <Category>Land Vehicle</Category>
  </Categories>
  <Encumbrance>0</Encumbrance>
  <HP>2</HP>
  <Price>40000</Price>
  <Rarity>7</Rarity>
  <Restricted>false</Restricted>
  <BaseMods />
  <WeaponModifiers />
  <MaxAltitude>2 meters</MaxAltitude>
  <HyperdrivePrimary>0</HyperdrivePrimary>
  <HyperdriveBackup>0</HyperdriveBackup>
  <StarFighters />
  <NaviComputer>false</NaviComputer>
  <SensorRangeValue>srNone</SensorRangeValue>
  <Crew>One chauffeur</Crew>
  <EncumbranceCapacity>30</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>6</Passengers>
  <Consumables />
  <Silhouette>3</Silhouette>
  <Speed>2</Speed>
  <Handling>-1</Handling>
  <DefFore>0</DefFore>
  <DefAft>0</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>1</Armor>
  <HullTrauma>10</HullTrauma>
  <SystemStrain>8</SystemStrain>
  <Starship>false</Starship>
  <Massive>0</Massive>
  <SinglePilot>true</SinglePilot>
  <BaseMods>
    <Mod>
      <Count>1</Count>
      <MiscDesc>
        [B]Созданы, чтобы впечатлять[b]: Все люксовые лендспидеры 8880 считаются оснащёнными дополнением "Роскошные пассажирские салоны" (см. стр. 65) без дополнительной оплаты. Это дополнение не может быть снято и не учитывается при подсчёте общего количества точек крепления транспортного средства.
      </MiscDesc>
    </Mod>
  </BaseMods>
  <VehicleWeapons />
  <BuiltInAttachments>
    <Key>LUXPASSCOMP</Key>
  </BuiltInAttachments>
</Vehicle>
