<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>9400GRAND</Key>
  <Name>9400 Grand Wanderer</Name>
  <Description>[H3]9400 Grand Wanderer[h3]
9400 Grand Wanderer от Ubrikkian Industries - это скорее передвижной дом, чем просто транспортное средство. Изначально он был разработан в качестве дома на колесах для отдыха в диких уголках хорошо развитых Миров Ядра еще во времена Республики. За прошедшие годы 9400 Grand Wanderer стал популярным выбором на менее развитых мирах Среднего и Внешнего Кольца, причем не для развлечений, а в качестве относительно дешевого жилья - к тому же такого, которое можно перемещать с места на место в зависимости от потребностей.
[P]9400 Grand Wanderer требует лишь одного пилота, но может вместить до 8 пассажиров с комфортом различной степени. Спидер оснащен небольшим утилитарным камбузом, санузлом, а также полным комплектом связи и сенсоров. Спальные места зависят от индивидуальной конфигурации и варьируются от раскладных коек до просторных роскошных спален для одного или двух человек. В основных жилых помещениях часто имеется небольшая зона отдыха с игровым столом для дежарика, который также может использоваться как обеденный стол.
[P]Особенно в менее цивилизованных регионах галактики редко можно встретить два одинаковых 9400-х. Мало того, что оригинальные машины поставлялись с учетом индивидуальных требований заказчика, так еще и с годами Grand Wanderer подвергались ремонту, кустарной модификации, переделке, разборке и масштабной перестройке. Сегодня не существует двух совершенно одинаковых экземпляров.
[P]Провидец может использовать 9400 в качестве передвижного каравана, перемещаясь из поселения в поселение и раздавая пророчества, словно гадалка. Пророк может использовать 9400 Grand Wanderer как временный, а то и постоянный дом, из которого можно руководить культом поклонников Силы.</Description>
  <Source Page="57">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Landspeeder</Type>
  <Categories>
    <Category>Land Vehicle</Category>
  </Categories>
  <HP>3</HP>
  <Price>35000</Price>
  <Rarity>6</Rarity>
  <BaseMods>
    <Mod>
      <Count>1</Count>
      <MiscDesc>[B]Плавная езда[b]: Получайте [BO] к любым проверкам на восстановление "усталости", находясь в 9400.</MiscDesc>
    </Mod>
  </BaseMods>
  <SensorRangeValue>srShort</SensorRangeValue>
  <Crew>One pilot</Crew>
  <EncumbranceCapacity>60</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>8</Passengers>
  <Silhouette>4</Silhouette>
  <Speed>2</Speed>
  <Handling>-3</Handling>
  <Armor>3</Armor>
  <HullTrauma>30</HullTrauma>
  <SystemStrain>15</SystemStrain>
  <SinglePilot>true</SinglePilot>
  <SensorRange>Short</SensorRange>
</Vehicle>
