<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>A11BURR</Key>
  <Name>A-11 Модель III "Burrower" (A-11 Model III "Burrower")</Name>
  <Description>
    [H3]A-11 Модель III "Burrower"[h3]

Спроектированная для рытья шахтных стволов, Тоннелепроходческий транспорт модели III представляет собой сложный механизм, способный прокладывать путь практически через любые материалы. Оснащенная массивным лучевым буром Karflo TS-Titan, этот транспорт прогрызает породу, превращая её в расплавленный шлак. Рассчитанная на прокладку тоннелей на глубину до 10 километров на большинстве геологически активных планет земного типа, она способна проделывать ходы прямо сквозь астероиды и небольшие неактивные луны. Управляет этим комплексом экипаж из двух человек, которые находятся в безопасности внутри командной капсулы с мощным экранированием, расположенной в корпусе транспорта.

[P]Хотя этот транспорт не слишком практичны в качестве транспортного средства, тоннелепроходческие комплексы время от времени использовались для весьма нестандартных задач; по крайней мере, в одном случае такой транспорт был применен для проникновения в хранилище слитков Межгалактического Банковского Клана, расположенное под городом Коронет.</Description>
  <Source Page="106">Дополнение: Солнца Фортуны (Suns of Fortune)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Tunneling Vehicle</Type>
  <Categories>
    <Category>Land Vehicle</Category>
    <Category>Wheeled Vehicle</Category>
  </Categories>
  <Encumbrance>0</Encumbrance>
  <HP>2</HP>
  <Price>45000</Price>
  <Rarity>7</Rarity>
  <SensorRangeValue>srClose</SensorRangeValue>
  <Crew>One pilot, one co-pilot/engineer</Crew>
  <EncumbranceCapacity>25</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>3</Passengers>
  <Silhouette>3</Silhouette>
  <Speed>1</Speed>
  <Handling>-3</Handling>
  <Armor>1</Armor>
  <HullTrauma>18</HullTrauma>
  <SystemStrain>12</SystemStrain>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <Unarmed>false</Unarmed>
      <UnarmedName>Heavy Beamdrill</UnarmedName>
      <SkillKey>GUNN</SkillKey>
      <Damage>5</Damage>
      <DamageAdd>0</DamageAdd>
      <Crit>3</Crit>
      <CritSub>0</CritSub>
      <Scale>wsPersonalRange</Scale>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>BREACH</Key>
          <Count>3</Count>
        </Quality>
        <Quality>
          <Key>INACCURATE</Key>
          <Count>3</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
      <BaseMods />
      <VehicleWeaponProperties>
        <FiringArcs>
          <Fore>true</Fore>
        </FiringArcs>
        <Location>Forward</Location>
      </VehicleWeaponProperties>
      <VehicleWeaponCount>1</VehicleWeaponCount>
      <RangeValue>wrShort</RangeValue>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
</Vehicle>
