<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>A36PTHFNDR</Key>
  <Name>Разведывательный корабль сил спецразведки A-36 класса Vessel (A-36 Pathfinder-class Force Recon Vessel)</Name>
  <Description>
    [H3]Разведывательный корабль сил спецразведки A-36 класса Vessel[h3]

По сути являясь улучшенной версией успешного разведывательного корабля A-24 класса Vessel от компании Incom, A-36 создан для тех космических путешественников, кто предпочитает прямое участие в бою, а не скрытное наблюдение издалека. Взяв за основу партию непроданных корпусов A-24, инженеры Incom удлинили их и расширили командную рубку, выделив достаточно места для экипажа из четырех человек, необходимого для управления кораблем.

[P]Помимо увеличения размеров и вместимости экипажа, компания Incom демонтировала большую часть разведывательного сенсорного оборудования, заменив его дальнобойной матрицей высокоточных сенсоров, комплексом более мощного вооружения и совершенным вычислительным комплексом слежения, целеуказания и управления огнем. На уязвимые участки была добавлена дополнительная броня, киль был усилен, установлены более мощные двигатели, а также произведена модернизация, экранирование и перенастройка ряда других систем, чтобы превратить корабль из пассивного разведчика в быстрый и сокрушительный корабль сил спецразведки.

[P]Разведывательные корабли класса Vessel сохранили изящный силуэт с "осиной талией", унаследованный от их предшественника A-24. Командная рубка, хотя и стала заметно просторнее, по-прежнему окружена листами светочувствительной транспаристали, обеспечивающими экипажу превосходный обзор окружающего пространства. Несмотря на все улучшения и удлинение корпуса, Vessel легко маскируются под своих меньших и более скромных собратьев A-24, что организации, имеющие на вооружении оба типа кораблей, с большим успехом используют в своих целях.

[P]Помимо очевидных изменений в длине и габаритах, самой примечательной особенностью класса Vessel является огромное количество систем вооружения, которые компании Incom удалось на них установить. В дополнение к лазерным пушкам Taim &amp; Bak, унаследованным от оригинального A-24, A-36 несет на центральной секции установленную в верхней башенной установке легкую скорострельную ионную пушку, обеспечивающую полный контроль над пространством вокруг корабля. Кроме того, вдоль правого борта командной рубки смонтирована пусковая установка фугасных ракет. Сопряженная со специально откалиброванным компьютером слежения Anq 3.6 и модернизированной системой управления огнем "Дальний выстрел", эта огневая мощь придает кораблям класса Vessel сокрушительную дальнобойность, совершенно несоразмерную их размерам. Хотя эти корабли не особенно распространены, они приобретают все большую популярность на Внешнем Кольце, где используются в качестве патрульных судов, перехватчиков, канонерок и кораблей дальней разведки.</Description>
  <Source Page="60">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Patrol Boat</Type>
  <Categories>
    <Category>Non-Fighter Starship</Category>
    <Category>Starship</Category>
  </Categories>
  <Encumbrance>0</Encumbrance>
  <HP>2</HP>
  <Price>135000</Price>
  <Rarity>7</Rarity>
  <MaxAltitude />
  <HyperdrivePrimary>2</HyperdrivePrimary>
  <HyperdriveBackup>12</HyperdriveBackup>
  <StarFighters />
  <NaviComputer>true</NaviComputer>
  <SensorRangeValue>srMedium</SensorRangeValue>
  <Crew>One pilot, one co-pilot, one sensor operator, one gunner</Crew>
  <EncumbranceCapacity>40</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>4</Passengers>
  <Consumables>Nine months</Consumables>
  <Silhouette>4</Silhouette>
  <Speed>4</Speed>
  <Handling>0</Handling>
  <DefFore>1</DefFore>
  <DefAft>1</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>3</Armor>
  <HullTrauma>16</HullTrauma>
  <SystemStrain>16</SystemStrain>
  <Starship>true</Starship>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Turret>false</Turret>
      <Location>Forward</Location>
      <Retractable>false</Retractable>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
          <Index>0</Index>
          <MiscDesc />
          <DefZone />
        </Quality>
      </Qualities>
      <Key>LASERLT</Key>
      <Count>1</Count>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>true</Aft>
        <Port>true</Port>
        <Starboard>true</Starboard>
        <Dorsal>true</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Turret>true</Turret>
      <Location>Dorsal</Location>
      <Retractable>false</Retractable>
      <Qualities />
      <Key>IONLT</Key>
      <Count>1</Count>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Turret>false</Turret>
      <Location>Forward</Location>
      <Retractable>false</Retractable>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LIMITEDAMMO</Key>
          <Count>8</Count>
        </Quality>
        <Quality>
          <Key>SLOWFIRING</Key>
          <Count>0</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
      <Key>CML</Key>
      <Count>1</Count>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
  <BuiltInAttachments>
    <Key>ANQ36</Key>
  </BuiltInAttachments>
</Vehicle>
