<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>A7HUNTER</Key>
  <Name>Перехватчик A-7 Hunter (A-7 Hunter Interceptor)</Name>
  <Description>
    [H3]Перехватчик A-7 Hunter[h3]

Перехватчик A-7 Hunter стал обновленным вариантом легкого истребителя от Kuat Drive Yards, представленным на рынке недорогих звездных истребителей в годы, последовавшие за Войнами клонов. Поскольку верфи Kuat (KDY) поставляли Империи звездные разрушители и другие корабли для Имперского флота, многие имперские офицеры считали эту компанию логичным выбором и для обеспечения истребителями. Некоторые из них даже организовывали закупки A-7 для оснащения своих собственных кораблей. Однако когда более дешевые истребители TIE от Sienar Fleet Systems стали стандартными истребителями Империи, A-7 был переведен на второстепенные роли и направлен в менее значимые регионы. В конечном итоге партии A-7 были распроданы планетарным правительствам, корпорациям и избранным военизированным организациям. Они стали основой авиапарков наемнических отрядов и неизбежно просочились в флоты пиратов и преступных синдикатов.

[P]A-7 представляет собой базовый истребитель ближнего действия, не оснащенный гипердвигателем или защитными щитами и обладающий ограниченным вооружением. По своим характеристикам он сопоставим с истребителем TIE, своим главным конкурентом на рынке.</Description>
  <Source Page="65">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Starfighter</Type>
  <Categories>
    <Category>Starship</Category>
  </Categories>
  <Encumbrance>0</Encumbrance>
  <HP>1</HP>
  <Price>80000</Price>
  <Rarity>6</Rarity>
  <Restricted>false</Restricted>
  <MaxAltitude />
  <HyperdrivePrimary>0</HyperdrivePrimary>
  <HyperdriveBackup>0</HyperdriveBackup>
  <StarFighters>None</StarFighters>
  <NaviComputer>false</NaviComputer>
  <SensorRangeValue>srClose</SensorRangeValue>
  <Crew>One pilot</Crew>
  <EncumbranceCapacity>4</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>0</Passengers>
  <Consumables>One day</Consumables>
  <Silhouette>3</Silhouette>
  <Speed>5</Speed>
  <Handling>2</Handling>
  <DefFore>0</DefFore>
  <DefAft>0</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>2</Armor>
  <HullTrauma>6</HullTrauma>
  <SystemStrain>7</SystemStrain>
  <Starship>true</Starship>
  <Massive>0</Massive>
  <SinglePilot>false</SinglePilot>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Turret>false</Turret>
      <Location>Forward</Location>
      <Retractable>false</Retractable>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
          <Index>0</Index>
          <MiscDesc />
          <DefZone />
        </Quality>
      </Qualities>
      <Key>LASERMED</Key>
      <Count>1</Count>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>
