<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>AA8BACK</Key>
  <Name>Грузовой спидер A-A8 BackCountry (A-A8 BackCountry Speeder Truck)</Name>
  <Description>[H3]Грузовой спидер A-A8 BackCountry[h3]
Еще один отличный грузовой спидер от Trast Heavy Transports, A-A8 BackCountry представляет собой специализированное транспортное средство для дальних экспедиций, ориентированное на исследователей, разведчиков и изыскателей. Созданный на базе популярной модели A-A5 от Trast, A-A8 оснащен рядом систем, призванных обеспечить группе разумных существ выживание и комфорт в условиях дикой природы в течение длительных периодов времени.
[P]Как и A-A5, BackCountry имеет относительно просторное отделение для экипажа, в котором могут разместиться пилот и один пассажир. Вместо спального места или грузового отсека A-A8 оборудован модульной спальной кабиной, способной с относительным комфортом вместить до шести человек. Как отделение для экипажа, так и спальная кабина герметичны и оснащены системами контроля окружающей среды для защиты обитателей от неблагоприятных или враждебных условий. Кабину можно заказать с завода или модифицировать самостоятельно в головокружительном множестве конфигураций, подходящих практически для любых нужд. Хотя вариантов оснащения практически бесконечное множество, обычно A-A8 оборудуют откидными койками, небольшим камбузом, одним или двумя раскладными столами, тесным и весьма простым санузлом, а также обширными местами для хранения вещей.
[P]Персонаж, имеющий в своем распоряжении полностью укомплектованный A-A8, добавляет [BO] к своим проверкам "Выживания".   </Description>
  <Source Page="54">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Speeder Truck</Type>
  <Categories>
    <Category>Land Vehicle</Category>
  </Categories>
  <HP>6</HP>
  <Price>8500</Price>
  <Rarity>4</Rarity>
  <MaxAltitude>5 meters</MaxAltitude>
  <Crew>Onen Pilot</Crew>
  <EncumbranceCapacity>40</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>5</Passengers>
  <Silhouette>3</Silhouette>
  <Speed>1</Speed>
  <Handling>-1</Handling>
  <HullTrauma>12</HullTrauma>
  <SystemStrain>8</SystemStrain>
  <SinglePilot>true</SinglePilot>
  <SensorRange>Close</SensorRange>
</Vehicle>
