<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>AAT1HOVERTANK</Key>
  <Name>Репульсорный танк AAT-1 (AAT-1 Hover Tank)</Name>
  <Description>[H3]Репульсорный танк AAT-1[h3]
Бронированный штурмовой танк Mk I, или AAT-1, разработанный компанией Baktoid Armor Workshop, является основной боевой машиной пехоты КНС. Относительно небольшой и компактный, AAT-1 состоит из тяжелобронированного нижнего корпуса лопатообразной формы, поверх которого расположены более легкий вторичный корпус и вращающаяся башня. Его экипаж состоит из четырех боевых дроидов-пилотов B1, а на броне машины предусмотрены поручни и ступеньки, позволяющие перевозить до шести дополнительных дроидов. Из-за своей тяжелой брони AAT-1 не отличается ни скоростью, ни маневренностью на поле боя.
[P]AAT-1 - чрезвычайно универсальная машина, предназначенная для борьбы практически с любым противником, который может встретиться на поле боя. Его основное вооружение - тяжелая лазерная пушка, установленная в верхней башне и обеспечивающая танку круговой обстрел на дальних дистанциях. Две средние лазерные пушки, по одной с левого и правого борта, обеспечивают отличную огневую мощь против вражеской техники, а пара спаренных тяжелых бластеров, установленных вместе с лазерами, предназначена для уничтожения пехоты. В нижнем корпусе смонтирована шестиствольная универсальная пусковая установка, что придает AAT-1 противоброневые и даже осадные возможности.
[P]Хотя в теории он выглядит грозно, на практике AAT-1 оказывается слабее суммы своих составных частей. Его главная слабость - экипаж, состоящий из четверки дроидов серии B1. Несмотря на свою базовую компетентность, экипаж дроидов лишен инициативы и способности импровизировать, которые были бы у экипажа из разумных существ. Это делает их предсказуемыми, и противники, уже сталкивавшиеся с этой моделью, легко находят на них управу. Кроме того, их компьютерные и электрические системы оставляют желать лучшего, и целый взвод AAT-1 можно легко вывести из строя горстью ЭМИ-гранат. Несмотря на эти недостатки, данные танки представляют серьезную угрозу для пехоты клонов и бронетехники, и их не стоит недооценивать. AAT-1 доказал свою высокую эффективность против сил планетарной обороны, и даже горстка таких танков способна держать местное население в узде.</Description>
  <Source Page="66">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <Type>Repulsor Tank</Type>
  <Categories>
    <Category>Land Vehicle</Category>
  </Categories>
  <HP>4</HP>
  <Price>75000</Price>
  <Rarity>6</Rarity>
  <Restricted>true</Restricted>
  <Crew>One pilot, two gunners, one commander</Crew>
  <EncumbranceCapacity>10</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>6</Passengers>
  <Silhouette>3</Silhouette>
  <Speed>2</Speed>
  <Handling>-1</Handling>
  <Armor>4</Armor>
  <HullTrauma>15</HullTrauma>
  <SystemStrain>8</SystemStrain>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>true</Aft>
        <Port>true</Port>
        <Starboard>true</Starboard>
      </FiringArcs>
      <Turret>true</Turret>
      <Key>LASERHVY</Key>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
      </FiringArcs>
      <Location>Port</Location>
      <Key>LASERMED</Key>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
      </FiringArcs>
      <Location>Starboard</Location>
      <Key>LASERMED</Key>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
      </FiringArcs>
      <Location>Port</Location>
      <Key>BLASTHVYREP</Key>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
      </FiringArcs>
      <Location>Starboard</Location>
      <Key>BLASTHVYREP</Key>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
  <SensorRange>Close</SensorRange>
</Vehicle>
