<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>ACTIONVI</Key>
  <Name>Массовый грузовой транспорт Action VI (Action VI Bulk Transport)</Name>
  <Description>
      [H3]Массовый грузовой транспорт Action VI[h3]

Являясь новейшим представителем популярной серии массовых транспортов Action, Action VI от Corellian Engineering Corporation служит эталонным примером того, каким и должен быть грузовой корабль. Тяжелый, медлительный и громоздкий, стометровый транспорт класса Action VI имеет угловатый, легкобронированный корпус с высоким и узким поперечным сечением. Он оснащен двумя основными грузовыми отсеками - носовым и кормовым, - оборудованными сложными системами погрузочно-разгрузочных работ и безопасности. Эти отсеки можно конфигурировать для перевозки чего угодно: от массивных герметичных транспортных контейнеров и грузов на поддонах до скота. Экипаж проживает и несет службу в мощно укрепленной цилиндрической надстройке, протянувшейся вдоль верхней линии корпуса между носовым и кормовым грузовыми отсеками.

[P]Стандартная комплектация транспортов Action VI не предусматривает вооружения, имеет лишь слабое бронирование и самые примитивные защитные щиты. Однако, как и большинство кораблей корпорации CEC, эти транспорты легко поддаются модификации и могут быть без труда оснащены дополнительным вооружением, усиленной броней и более мощными генераторами защитных полей. </Description>
  <Source Page="260">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <HyperdrivePrimary>3</HyperdrivePrimary>
  <HyperdriveBackup>20</HyperdriveBackup>
  <NaviComputer>true</NaviComputer>
  <SensorRangeValue>srMedium</SensorRangeValue>
  <Crew>Twenty Crew</Crew>
  <EncumbranceCapacity>10000</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>5</Passengers>
  <Consumables>Three Months</Consumables>
  <Silhouette>5</Silhouette>
  <Speed>2</Speed>
  <Handling>-3</Handling>
  <DefFore>2</DefFore>
  <DefAft>1</DefAft>
  <DefPort>1</DefPort>
  <DefStarboard>1</DefStarboard>
  <Armor>2</Armor>
  <HullTrauma>40</HullTrauma>
  <SystemStrain>20</SystemStrain>
  <HP>4</HP>
  <Price>200000</Price>
  <Rarity>5</Rarity>
  <Categories>
    <Category>Non-Fighter Starship</Category>
    <Category>Bulk Transport</Category>
  </Categories>
  <Type>Transport</Type>
  <Starship>true</Starship>
</Vehicle>
