<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>ACTIONIV</Key>
  <Name>Массовый грузовой фрахтовщик Action IV (Action IV Bulk Freighter)</Name>
  <Description>[H3]Массовый грузовой фрахтовщик Action IV[h3]
Древняя конструкция, Action IV от Corellian Engineering, на протяжении эонов остается основой великих гиперпространственных трасс. В отличие от своего новейшего собрата, Action VI, Action IV является одним из крупнейших звездных фрахтовщиков в кореллианском флоте, способных совершать посадку на планеты, что во многом объясняет привлекательность этого старого корабля на современном рынке. Хотя существуют более крупные массовые грузовые фрахтовщики, способные перевозить больше грузов с большей экономичностью, необходимость в орбитальных станциях и специализированных посадочных модулях ограничивает полезность таких кораблей для определенных рынков и задач.
[P]Блочный, утилитарный дизайн Action IV мало похож на более обтекаемые формы корпусов новейших вариантов Action. Грузовые отсеки "четверки" более унифицированы, а разделяющие их переборки можно демонтировать, создавая гораздо более универсальное грузовое пространство, чем два горбатых отсека Action VI. Экипаж размещается преимущественно в переднем жилом модуле, хотя существуют модификации, в которых часть грузового пространства позади этого отсека используется для размещения пассажиров и расширения жилой площади.
[P]Существует не так много вариантов, если стоит задача быстро доставить большое количество груза на поверхность планеты без наличия развитой и передовой местной инфраструктуры и участия местных властей. С помощью Action IV продовольствие, одежду, медикаменты, строительные материалы и многое другое можно сбросить точно в нужное место и быстро, эффективно разгрузить, что позволяет фрахтовщику вернуться на орбиту еще до того, как факт сброса будет зарегистрирован. К сожалению, эти громоздкие корабли весьма неповоротливы и, за исключением тяговых лучей, не имеют никакого оборонительного оборудования.</Description>
  <Source Page="61">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Bulk Transport</Type>
  <Categories>
    <Category>Bulk Transport</Category>
    <Category>Starship</Category>
    <Category>Non-Fighter Starship</Category>
  </Categories>
  <HP>4</HP>
  <Price>150000</Price>
  <Rarity>4</Rarity>
  <HyperdrivePrimary>3</HyperdrivePrimary>
  <NaviComputer>true</NaviComputer>
  <SensorRangeValue>srMedium</SensorRangeValue>
  <Crew>One pilot, 25 crew</Crew>
  <EncumbranceCapacity>8500</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>6</Passengers>
  <Consumables>Six months</Consumables>
  <Silhouette>5</Silhouette>
  <Speed>2</Speed>
  <Handling>-2</Handling>
  <DefFore>1</DefFore>
  <DefPort>1</DefPort>
  <DefStarboard>1</DefStarboard>
  <Armor>2</Armor>
  <HullTrauma>35</HullTrauma>
  <SystemStrain>18</SystemStrain>
  <Starship>true</Starship>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>true</Aft>
        <Port>true</Port>
        <Starboard>true</Starboard>
      </FiringArcs>
      <Location>Hull</Location>
      <Key>TRACTMED</Key>
      <Count>2</Count>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
  <SensorRange>Medium</SensorRange>
</Vehicle>
