<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>AT-ACT</Key>
  <Name>Вездеходный бронированный грузовой транспорт (All Terrain Armored Cargo Transport)</Name>
  <Description>[H3]Вездеходный бронированный грузовой транспорт[h3]
Вездеходный бронированный грузовой транспортер (AT-ACT) представляет собой тяжелый логистический шагоход и грузовой тягач, созданный на базе успешной модели внедорожного бронированного транспортера (AT-AT). Как и AT-AT, от которого он произошел, AT-ACT является высоким, внушительным, тяжеловесным четырехногим шагоходом с отчетливо "слоновьей" внешностью. Однако на этом сходства заканчиваются. В отличие от обладающего высокой огневой мощью десантного AT-AT, AT-ACT был разработан для перевозки боеприпасов и материально-технических средств в поддержку военных операций. Используемые как инженерным корпусом Имперской армии, так и логистическим корпусом Имперского флота, эти массивные грузовые шагоходы обычно развертываются на верфях и крупных объектах имперского военного строительства по всей галактике.
[P]Как и ориентированный на бой AT-AT, AT-ACT обладает просторным, массивным и сильно бронированным корпусом, опирающимся на четыре многосуставные ноги с широкими круглыми ступнями. Командная палуба шагохода установлена на конце подвижной "шеи" и содержит тесную двухместную кабину пилотов, а также системы вооружения. На месте десантного отсека и небольшого ангара для спидер-байков, имеющихся у AT-AT, у AT-ACT расположен вместительный двухпалубный грузовой трюм. Оснащенный сложной системой обработки грузов и инвентаризации, AT-ACT может загружать или разгружать огромные объемы материальных средств за считанные минуты. Чтобы обеспечить безопасность этих грузов, шагоход обладает броней, способной выдержать практически любое воздействие, за исключением прямого попадания противотанковой ракеты или выстрела из турболазера. Каждый AT-ACT оснащен парой мощных тяжелых лазерных пушек для обороны и, в крайнем случае, легкой поддержки в борьбе с наземной техникой противника.</Description>
  <Source Page="121">Дополнение: Рассвет восстания (Dawn of Rebellion)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <Type>Heavy Assault Walker</Type>
  <Categories>
    <Category>Walker</Category>
    <Category>Land Vehicle</Category>
  </Categories>
  <HP>2</HP>
  <Price>125000</Price>
  <Rarity>7</Rarity>
  <Restricted>true</Restricted>
  <SensorRangeValue>srShort</SensorRangeValue>
  <EncumbranceCapacity>500</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>10</Passengers>
  <Silhouette>4</Silhouette>
  <Speed>1</Speed>
  <Handling>-3</Handling>
  <Armor>3</Armor>
  <HullTrauma>30</HullTrauma>
  <SystemStrain>30</SystemStrain>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
      </FiringArcs>
      <Location>Forward</Location>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
      <Key>LASERHVY</Key>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
  <SensorRange>Short</SensorRange>
</Vehicle>
