<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>ATAT</Key>
  <Name>Вездеходный бронированный траспорт (All Terrain Armored Transport)</Name>
  <Description>
    [H3]Вездеходный бронированный траспорт[h3]

Отчасти десантный транспорт, отчасти тяжелый штурмовой носитель и отчасти оружие устрашения, вездеходный бронированный транспортер (AT-AT) Имперской армии является одной из самых тяжелых машин на современном поле боя. Созданные как для перевозки полных взводов имперских солдат с их боевым снаряжением, так и для деморализации и вселения ужаса в ряды вражеских комбатантов, шагоходы AT-AT представляют собой массивные, неуклюжие четырехногие машины, покрытые практически непробиваемой броней и вооруженные множеством тяжелых лазеров и бластерных пушек. Они опираются на четыре тонкие, но невероятно прочные ноги, на которых покоится горбатый грузовой отсек, вмещающий как высаживаемые войска, так и четверку спидер-байков. Массивная бронированная кабина пилотов выступает вперед от грузового отсека в конце короткого шарнирного бронированного туннеля, что придает машине еще большее сходство с животным.

[P]В бою AT-AT тяжело и неумолимо шагают вперед единой группой, подавляя цели на расстоянии своим оружием и подготавливая поле для высадки своих войск. Достигнув цели, войска спускаются по тросам, выпущенным из люка левого борта, и вступают в бой. После высадки десанта шагоходы обычно удерживают позиции, обеспечивая огневую поддержку и выдерживая вражеский огонь благодаря своей мощной броне. Благодаря сложным сенсорным системам и системам управления и связи, AT-AT также часто используются как мобильные командные центры, позволяя высокопоставленному генералу руководить своими войсками с передовой в относительной безопасности. У них мало уязвимых мест, хотя они продемонстрировали тревожную тенденцию терять устойчивость на нестабильной поверхности или при запутывании в препятствиях. Имперские инженеры списывают это на ошибку в системах гиростабилизации, но пока не смогли устранить эту проблему.</Description>
  <Source Page="264">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Walker</Type>
  <Categories>
    <Category>Walker</Category>
    <Category>Land Vehicle</Category>
  </Categories>
  <Encumbrance>0</Encumbrance>
  <HP>3</HP>
  <Price>150000</Price>
  <Rarity>5</Rarity>
  <Restricted>true</Restricted>
  <MaxAltitude />
  <HyperdrivePrimary>0</HyperdrivePrimary>
  <HyperdriveBackup>0</HyperdriveBackup>
  <StarFighters />
  <NaviComputer>false</NaviComputer>
  <SensorRangeValue>srShort</SensorRangeValue>
  <Crew>One pilot, one co-pilot/gunner, one vehicle commander, one engineer, one loadmaster</Crew>
  <EncumbranceCapacity>100</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>40</Passengers>
  <Consumables />
  <Silhouette>4</Silhouette>
  <Speed>1</Speed>
  <Handling>-3</Handling>
  <DefFore>0</DefFore>
  <DefAft>0</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>5</Armor>
  <HullTrauma>40</HullTrauma>
  <SystemStrain>35</SystemStrain>
  <Starship>false</Starship>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Turret>false</Turret>
      <Location>Forward</Location>
      <Retractable>false</Retractable>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
          <Index>0</Index>
          <MiscDesc />
          <DefZone />
        </Quality>
      </Qualities>
      <Key>LASERHVY</Key>
      <Count>1</Count>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Turret>false</Turret>
      <Location>Forward</Location>
      <Retractable>false</Retractable>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
          <Index>0</Index>
          <MiscDesc />
          <DefZone />
        </Quality>
      </Qualities>
      <Key>BLASTCANHVY</Key>
      <Count>1</Count>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>
