<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>ATDP</Key>
  <Name>Вездеходный оборонительный модуль (All Terrain Defense Pod)</Name>
  <Description>[H3]Вездеходный оборонительный модуль[h3]
Внедорожный оборонительный модуль (AT-DP) от верфей Kuat Drive Yards представляет собой легкий, быстрый двуногий патрульный шагоход, недавно принятый на вооружение Имперской армии. Являясь потомком одноместного разведывательного шагохода Республики AT-RT и родственником нового внедорожного разведывательного транспортера (AT-ST) Имперской армии, AT-DP был разработан в первую очередь для полицейских функций, а не для боевых действий на передовой. Развернутые на оккупированных мирах по всей Империи, эти шагоходы используются главным образом для защиты важных имперских объектов, таких как военные базы, верфи, распределительные центры и жизненно важная инфраструктура. На мирах, страдающих от беспорядков или высокой повстанческой активности, AT-DP используется для патрулирования и поддержания порядка, где его скорость, маневренность и огневая мощь могут быть эффективно применены.
[P]Как и его "родственник" AT-ST, AT-DP представляет собой высокое, неуклюжее на вид транспортное средство, состоящее из бронированного корпуса, установленного на двух птицеподобных ногах. В отличие от угловатого AT-ST, AT-DP имеет длинный, более обтекаемый корпус с узким поперечным сечением, что позволяет ему легко перемещаться в плотной городской застройке. Широкие круглые ступни обеспечивают устойчивость этих шагоходов на пересеченной местности, а также в холмистой или горной среде. Тандемная кабина тесна, но хорошо спроектирована для повышения эффективности и боеготовности экипажа из двух человек. Легкая броня и наклонный корпус обеспечивают достойную защиту от стрелкового оружия и даже легкого противотехнического вооружения, сохраняя при этом скорость и маневренность шагохода. Единственным оружием AT-DP является одна тяжелая лазерная пушка, установленная в обращенной вперед шаровой турели, но она придает шагоходу удивительно мощную огневую мощь для столь относительно легкого транспортного средства.</Description>
  <Source Page="121">Дополнение: Рассвет восстания (Dawn of Rebellion)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <Type>Walker</Type>
  <Categories>
    <Category>Walker</Category>
    <Category>Land Vehicle</Category>
  </Categories>
  <HP>2</HP>
  <Price>50000</Price>
  <Rarity>7</Rarity>
  <Restricted>true</Restricted>
  <SensorRangeValue>srShort</SensorRangeValue>
  <Crew>One pilot, one gunner.</Crew>
  <EncumbranceCapacity>15</EncumbranceCapacity>
  <Silhouette>3</Silhouette>
  <Speed>2</Speed>
  <Armor>2</Armor>
  <HullTrauma>13</HullTrauma>
  <SystemStrain>10</SystemStrain>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
      </FiringArcs>
      <Location>Forward</Location>
      <Key>LASERHVY</Key>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
  <SensorRange>Short</SensorRange>
</Vehicle>
