<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>ATTE</Key>
  <Name>Вездеходный тактический исполнитель (AT-TE All Terrain Tactical Enforcer)</Name>
  <Description>[H3]Вездеходный тактический исполнитель[h3]
До того как вездеходный бронированный транспортер стал символом имперского господства, его более приземистый предшественник, вездеходный тактический исполнитель, наводил ужас на поля сражений по всей галактике. Силуэт этого шестиногого шагохода доминирует массивная пушка-масс-драйвер, установленная в верхней передней части и выступающая из поворотной манипуляторной капсулы, где сидит стрелок. Это грозное оружие войны стреляет медленно, но разрушительно, запуская снаряды размером с кулак, которые прошивают легкие щиты и броню так же легко, как открытый воздух. В дополнение к этому главному оружию, для противопехотных целей используется полдюжины бластерных пушек, установленных в шаровых турелях в передней и задней частях шагохода. Единственной слабостью AT-TE является его слабо бронированное днище, прямое попадание в которое может иметь разрушительные последствия для приводной системы ног.
[P]AT-TE впервые был применен в Войнах клонов как штурмовая и поддерживающая машина, перевозившая взвод клонов-солдат в бой и обеспечивавшая огневое прикрытие, особенно против крупных целей. Со временем AT-TE зарекомендовал себя как универсальное оружие в любом арсенале. Его магнитные ступни и герметичный салон позволяют развертывать AT-TE даже в космическом вакууме, цепляясь за астероиды или отвесные поверхности, чтобы карать врага с различных выгодных позиций.
[P]В годы, последовавшие за Войнами клонов, Империя постепенно заменила AT-TE более крупными и прочными AT-AT, отправив оставшиеся шагоходы AT-TE на захолустные миры и на логистические роли вдали от боевых действий на передовой. Широкий спектр возможных применений и огромное количество, произведенное для Войн клонов, делают AT-TE привлекательным выбором для испытывающих нехватку средств вооруженных сил.
[P]Таким образом, несколько AT-TE все еще находятся в строю, выполняя различные задачи. Некоторые были полностью переоборудованы для гражданского использования, в то время как другие поддерживаются в боевой готовности наемными силами и другими, кому удалось приобрести их - законным или иным путем - на закате Войн клонов.
[BR][H4]Дополнительные правила[h4]
[B]Динамические поршни приводов:[b] В отличие от AT-AT, широкая база и низкий центр масс AT-TE позволяют ему продолжать работу даже при повреждении одной или нескольких ног, поскольку это реальный риск при большинстве боевых высадок. В результате пилоты AT-TE, как известно, намеренно таранят вражеские машины, рассчитывая на мощные приводные поршни своей машины и толстую броню корпуса, чтобы компенсировать даже самые разрушительные столкновения. Уменьшите значение любого Критического попадания, которое AT-TE получил бы в результате столкновений, на 30, до минимума в 1.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="57">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    <Source Page="69">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
  </Sources>
  <Source Page="57">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Heavy Assault Walker</Type>
  <Categories>
    <Category>Land Vehicle</Category>
    <Category>Walker</Category>
  </Categories>
  <HP>2</HP>
  <Price>100000</Price>
  <Rarity>4</Rarity>
  <Restricted>true</Restricted>
  <BaseMods>
    <Mod>
      <Count>1</Count>
      <MiscDesc>[B][U]Поршни динамических приводов[u][b]: Уменьшите количество критических попаданий, которые AT-TE может получить в результате столкновений, на 30, но не ниже 1.</MiscDesc>
    </Mod>
  </BaseMods>
  <SensorRangeValue>srShort</SensorRangeValue>
  <Crew>One pilot, one co-pilot/spotter, one vehicle commander, up to 5 gunners</Crew>
  <EncumbranceCapacity>40</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>20</Passengers>
  <Silhouette>4</Silhouette>
  <Speed>1</Speed>
  <Handling>-2</Handling>
  <Armor>4</Armor>
  <HullTrauma>40</HullTrauma>
  <SystemStrain>35</SystemStrain>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>true</Aft>
        <Port>true</Port>
        <Starboard>true</Starboard>
      </FiringArcs>
      <Turret>true</Turret>
      <Key>MASSDRIVERCANNON</Key>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
      </FiringArcs>
      <Location>Forward</Location>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
      <Key>BLASTCANLT</Key>
      <Count>2</Count>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Aft>true</Aft>
      </FiringArcs>
      <Location>Aft</Location>
      <Key>BLASTCANLT</Key>
      <Count>2</Count>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>
