<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>ATRT2</Key>
  <Name>Вездеходный разведывательный транспортер (All-Terrain Reconnaissance Transport)</Name>
  <Description>[H3]Вездеходный разведывательный транспортер[h3]
Внедорожный разведывательный транспортер (AT-RT) от верфей Kuat Drive Yards представляет собой небольшой, легковооруженный шагоход для одного человека, созданный для выполнения разведывательных задач и задач войсковой разведки. Когда-то являвшийся основой Великой армии Республики, AT-RT производился тысячами единиц во время Войн клонов и с большим успехом использовался Передовыми разведывательными силами. Каждый из них имеет высоту чуть более трех метров, а его базовая форма и геометрия ног схожи с таковыми у AT-ST Имперской армии или старых AT-PT от Rothana Heavy Engineering. Пилот сидит открыто в кабине за бронированным обтекателем и управляет транспортным средством с помощью ручных и ножных элементов управления, аналогичных тем, что используются на большинстве спидер-байков. Хотя такая конфигурация с открытой кабиной делает пилота уязвимым для вражеского огня, она обеспечивает непревзойденный обзор и позволяет поддерживать низкий вес и малую заметность для сенсоров, тем самым повышая общую выживаемость машины.
[P]Во время Войн клонов AT-RT обычно пилотировали специально обученные клоны-разведчики, и они развертывались взводами по пять-десять машин. Он использовался в основном как разведывательная или рейдовая машина, но некоторые также выполняли обязанности проводников, а также сторожевого охранения для более крупных бронетанковых колонн или передовых баз. Хотя AT-RT и не является подразделением для боевых действий на передовой, он обладает внушительной огневой мощью благодаря тяжелому автоматическому бластеру, установленному в носовой части машины. Для выполнения разведывательных задач он может быть оснащен мощными мультиспектральными сенсорами, а также сильно зашифрованным комлинком и каналом передачи данных, что обеспечивает безопасную связь между членами взвода и передовыми оперативными базами.
[P]Несмотря на то, что производство AT-RT было прекращено более двадцати лет назад, многие из них до сих пор используются по всей галактике. Как Имперская армия, так и Имперский флот используют их в небольших количествах в своих разведывательных подразделениях, и многие планетарные военные формирования и правоохранительные органы также применяют их, особенно на Внешнем Кольце. Несколько единиц попали в руки гражданских лиц, в основном это старые, демилитаризованные излишки времен Войн клонов, и они заслужили репутацию надежных, быстрых и устойчивых на любой местности транспортных средств, которыми легко управлять и которые просты в обслуживании.
</Description>
  <Source Page="56">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Walker</Type>
  <Categories />
  <HP>2</HP>
  <Price>8000</Price>
  <Rarity>8</Rarity>
  <Restricted>true</Restricted>
  <SensorRangeValue>srNone</SensorRangeValue>
  <Crew>One pilot</Crew>
  <EncumbranceCapacity>7</EncumbranceCapacity>
  <Silhouette>2</Silhouette>
  <Speed>3</Speed>
  <Handling>1</Handling>
  <DefFore>1</DefFore>
  <HullTrauma>4</HullTrauma>
  <SystemStrain>8</SystemStrain>
  <SinglePilot>true</SinglePilot>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
      </FiringArcs>
      <Location>Forward</Location>
      <Key>BLASTHVYREP</Key>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
  <SensorRange>No Sensors</SensorRange>
</Vehicle>
