<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>ATPT</Key>
  <Name>Вездеходный персональный транспорт (All-Terrain Personal Transport)</Name>
  <Description>
      [H3]Вездеходный персональный транспорт[h3]

Разработанный Республикой во время Войн клонов, AT-PT представляет собой небольшой пехотный шагоход для одного человека, предназначенный для доставки отдельного солдата в бой даже в самых враждебных условиях. Известные своей прочной и относительно простой конструкцией, эти транспортные средства состоят из хорошо бронированной центральной командной капсулы, подвешенной между двумя подвижными, обратно-сочлененными ногами. Центральная капсула вмещает тесную, герметичную кабину, в которой едва хватает места для пилота, короткоствольного оружия и аварийного набора. AT-PT с легкостью преодолевает самые разнообразные типы местности: от густых лесов до равнин и тесных городских центров, пересекает мелководные водоемы и взбирается на склоны с углом наклона до сорока пяти градусов.

[P]AT-PT вооружен универсальным набором противопехотного оружия, включая мощную спаренную бластерную пушку и автоматическую пусковую установку конкассинных гранат в «подбородке» шагохода, что позволяет ему уничтожать пехоту и легкую технику. Хотя их сенсоры, в лучшем случае, примитивны, они оснащены мощным зашифрованным комлинком, который позволяет взводу таких небольших шагоходов действовать вместе с высочайшей эффективностью.</Description>
  <Source Page="252">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <MaxAltitude>
  </MaxAltitude>
  <SensorRangeValue>srClose</SensorRangeValue>
  <Crew>One Pilot</Crew>
  <EncumbranceCapacity>15</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>1</Passengers>
  <Silhouette>2</Silhouette>
  <Speed>2</Speed>
  <Handling>0</Handling>
  <DefFore>0</DefFore>
  <DefAft>0</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>3</Armor>
  <HullTrauma>6</HullTrauma>
  <SystemStrain>5</SystemStrain>
  <HP>1</HP>
  <Price>30000</Price>
  <Rarity>7</Rarity>
  <Categories>
    <Category>Walker</Category>
  </Categories>
  <Type>Walker</Type>
  <SinglePilot>true</SinglePilot>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <Key>BLASTCANLT</Key>
      <Location>Forward</Location>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <Key>CONGRENLAUNCH</Key>
      <Location>Forward</Location>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>
