<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>ATETWALKER</Key>
  <Name>Вездеходный исследовательский транспортер (All-Terrain Exploration Transport)</Name>
  <Description>[H3]Вездеходный исследовательский транспортер[h3]
Являясь уменьшенным вариантом исследовательского и разведывательного шагохода AT-EST от компании Rothana Heavy Engineering, внедорожный исследовательский транспортер (AT-ET) до сих пор используется для покорения новых миров по всей галактике. Более известный под прозвищем "страйдер", он имеет центральное шасси, окруженное шестью мощными многосуставными ногами, заканчивающимися широкими плоскими ступнями. Ноги также оснащены выдвижными сегментами, которые позволяют транспортному средству безопасно раскрываться, при этом только зона для экипажа и хранения груза в задней части закрыта прочной герметичной тканью, защищающей от непогоды. Передняя часть корпуса имеет открытую кабину и пассажирскую зону, обеспечивающую отличный обзор (и секторы обстрела, когда это необходимо).
[P]"Страйдер" - отличный выбор для краткосрочных вылазок в районы, где местность считается опасной (или просто неизвестной). Будучи в меньшей степени боевой машиной и в большей - легким транспортом, он может перевозить четырех пассажиров, а также пилота и штурмана/оператора связи. В крайнем случае пилот может взять на себя обязанности по навигации и связи, чтобы освободить место для дополнительного пассажира. Ходит множество историй о том, как этот прочный транспорт в чрезвычайных ситуациях медленно перевозил десять или более дополнительных пассажиров, используя самодельные поручни и боковые ограждения, закрепленные на корпусе.
[P]Именно этот уровень модификации делает AT-ET таким универсальным и популярным в суровых регионах галактики. Его шасси бесконечно переделывали для установки более мощных сенсоров, улучшения условий для пассажиров, усиления брони и даже создания тайников для контрабанды. Устанавливая на корпус дополнительное вооружение, владельцы могут превратить "Страйдер" в эффективную боевую машину, чтобы лучше противостоять опасностям, превосходящим угрозы сложной местности, - таким как враждебные конкуренты-исследователи.</Description>
  <Source Page="56">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Type>Walker</Type>
  <Categories>
    <Category>Land Vehicle</Category>
    <Category>Walker</Category>
  </Categories>
  <HP>6</HP>
  <Price>5000</Price>
  <Rarity>4</Rarity>
  <SensorRangeValue>srMedium</SensorRangeValue>
  <Crew>One pilot, one navigation/comms operator</Crew>
  <EncumbranceCapacity>25</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>4</Passengers>
  <Silhouette>3</Silhouette>
  <Speed>1</Speed>
  <Armor>1</Armor>
  <HullTrauma>15</HullTrauma>
  <SystemStrain>10</SystemStrain>
  <SinglePilot>true</SinglePilot>
  <SensorRange>Medium</SensorRange>
</Vehicle>
