<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Vehicle>
  <Key>T47ALLIANCE</Key>
  <Name>Аэроспидер T-47 Альянса (Alliance T-47 Airspeeder)</Name>
  <Description>
      [H3]Аэроспидер T-47 Альянса[h3]

Изначально разработанный как грузовое вспомогательное судно и верфный буксир, T-47 представляет собой прочный аэроспидер клиновидной формы, который отличается надежностью и легкостью в модификации. Созданный для работы на малых высотах, этот транспорт вмещает двух членов экипажа, сидящих спиной к спине в тесной, но хорошо продуманной кабине: пилот смотрит вперед, а оператор систем — назад. Хотя формально это транспортное средство для промышленных работ, T-47 был спроектирован с прицелом на модификацию конечным пользователем. Множество резервных систем, универсальные силовые разъемы и модульные зоны ввода данных позволяют адаптировать возможности и системы транспортного средства для выполнения широкого спектра задач, включая боевые. Повстанческий Альянс использует модифицированные T-47 в качестве скоростных аэроспидеров для наземных атак. Оснащенные тяжелыми бластерными пушками и усиленной броней, они становятся превосходными боевыми машинами, несмотря на свою ориентацию на малые высоты, и продемонстрировали удивительную способность без особых проблем функционировать в условиях экстремальной жары и холода.</Description>
  <Source Page="249">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
  <Sources>
    <Source>Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <MaxAltitude>175 meters</MaxAltitude>
  <SensorRangeValue>srClose</SensorRangeValue>
  <Crew>One Pilot, One Co-Pilot/Rear Gunner</Crew>
  <EncumbranceCapacity>6</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>0</Passengers>
  <Silhouette>2</Silhouette>
  <Speed>4</Speed>
  <Handling>0</Handling>
  <DefFore>0</DefFore>
  <DefAft>0</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>1</Armor>
  <HullTrauma>4</HullTrauma>
  <SystemStrain>6</SystemStrain>
  <HP>2</HP>
  <Price>18000</Price>
  <Rarity>3</Rarity>
  <Categories>
    <Category>Air Vehicle</Category>
  </Categories>
  <Type>Airspeeder</Type>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <Key>BLASTCANHVY</Key>
      <Location>Forward</Location>
      <Turret>false</Turret>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <Key>ELECHARPOON</Key>
      <Location>Aft</Location>
      <Turret>true</Turret>
      <FiringArcs>
        <Fore>false</Fore>
        <Aft>true</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>
