<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Armors>
  <Armor>
    <Key>AC</Key>
    <Name>Бронированная одежда (Armored Clothing)</Name>
    <Description>
      [H3]Бронированная одежда[h3]

К этой категории брони относятся легкие жилеты, куртки или штаны, покрытые пластоидными или керамическими накладками, иногда с сетчатыми энергодисперсионными слоями. Этот тип брони очень легкий, но закрывает наиболее важные жизненно важные органы. Эти пластины практически незаметны, если одежда достаточно объемная. Проверка "Внимания" со сложностью [B]Средняя ([DI][DI])[b] обнаруживает, что одежда покрыта пластинами.
[P]Однако пластины, вплетенные в ткань, не только обеспечивают амортизацию ударов, но и отклоняют некоторые выстрелы от жизненно важных областей.
[BR][B]Модели включают:[b] Снаряжение ассасина Tenloss Syndicate «ShadowStalker».</Description>
    <Sources>
      <Source Page="169">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
      <Source Page="184">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
      <Source Page="178">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>1000</Price>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Проверка "Внимания" со сложностью [B]Средняя ([DI][DI])[b] обнаруживает, что одежда покрыта пластинами.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>AEG</Key>
    <Name>Снаряжение от неблаг. среды (Adverse Environmental Gear)</Name>
    <Description>
      [H3]Снаряжение от неблаг. среды[h3]

Каждый, кто путешествует за пределами цивилизованных планет галактики, должен позаботиться о том, чтобы взять с собой снаряжение для работы в неблагоприятных условиях. Одежда для жарких пустынь часто включает в себя объемные халаты, очки, головные уборы, самоохлаждающиеся ранцы и рециркуляторы воды. Одежда для холодных условий часто состоит из утепленной парки, стеганых и многослойных штанов, очков для льда и головных уборов.

[P]Персонажи с этим снаряжением могут игнорировать [SE], наложенные окружающей средой, в которой они оказались. Снаряжение должно соответствовать окружающей обстановке.
[BR][B]Модели включают:[b] Pretormin Environmental Froz 350 и ScorSear 200 в комплекте.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="169">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
      <Source Page="184">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
      <Source Page="178">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>500</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>1</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носящий может игнорировать [SETBACK], наложенные окружающей средой.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>ALLENGHELVEST</Key>
    <Name>Шлем и жилет инженера Альянса (Alliance Engineer's Helmet and Vest)</Name>
    <Description>
      [H3]Шлем и жилет инженера Альянса[h3]
Подобно шлемам, которые носят гражданские инженеры и строители, шлем инженера Альянса изготовлены из прочного, легкого поликарбоната, армированного волокнами, и снабжен амортизирующим гелевым вкладышем. Они могут быть оснащены дополнительным гибким козырьком для защиты лица и глаз от летящих осколков. Эти шлемы обычно носят в сочетании с такими же прочными защитными жилетами из армированной ткани. Хотя такие шлемы и жилеты, возможно, не самая эффективная броня, они, как известно, способны отразить бластерный выстрел или защитить от осколков гранаты.
[P]Когда персонаж носит шлем и жилет инженера Альянса, ему засчитывается 1 ранг (или дополнительный ранг) к таланту "Прочность".</Description>
    <Source Page="42">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>75</Price>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>1</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <Key>DURA</Key>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>ALLIANCELTSTEALTH</Key>
    <Name>Легкая стелс-броня Альянса (Alliance Light Stealth Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Легкая стелс-броня Альянса[h3]
Уступая в численности и ресурсах армии Альянса, повстанцы вынуждены полагаться на скрытность и уловки, чтобы выполнить большинство своих миссий. К сожалению, новейшие имперские сенсоры часто обнаруживают формы жизни и энергетические сигнатуры обычного бластерного оружия, что делает некоторые миссии по проникновению невозможными. Повстанцы иногда приобретают исправную броню штурмовиков, но воровство у врага - не самый надежный способ пополнения запасов. Именно поэтому Альянс R&amp;D переработал технологию, лежащую в основе брони штурмовиков, и разработал свою собственную, хотя и менее качественную, стелс-броню. Большинство стелс-брони Альянса - это модернизированная броня Mk II Клонов Штурмовиков, оставшаяся с последних дней Республики, на которую нанесены различные камуфляжные узоры или матово-черный цвет. Покрытие из специального материала поглощает некоторые световые и звуковые волны, что позволяет десантникам и особым силам передвигаться незамеченными для датчиков и дозорных.
[P]Эта броня добавляет [BO] к проверкам "Скрытности" владельца.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>2200</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавьте [BO] к проверкам "Скрытности".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>STEAL</SkillKey>
            <BoostCount>1</BoostCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>ANCBATARM</Key>
    <Name>Устаревшая боевая броня (Ancient Battle Armor)</Name>
    <Description>[H3]Устаревшая боевая броня[h3]
Предшественники древних джедаев сталкивались с гораздо более примитивным оружием, чем световые мечи и бластеры, и поэтому сочли тяжелую боевую броню более полезной, чем более поздние поколения. Хотя большинство таких костюмов было уничтожено в боях или с течением тысячелетий, в редких случаях археологи или строительные дроиды обнаруживают древние металлические доспехи в погребенных или забытых руинах. При тщательной чистке и ремонте такие древние доспехи могут оказаться пригодными для использования, хотя и тяжелыми и громоздкими. Некоторые утверждают, что такая броня эффективна даже против современных бластеров, если ее носит человек, обладающий Силой, хотя разработчики оружия и металлурги опровергают подобные истории.
[P]При ношении персонажем с рейтингом "Силы" 1 или выше древние боевые доспехи приобретают защиту 1.</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>6</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>3750</Price>
    <Rarity>9</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Key>DEFADDFORCE</Key>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>ANIPRO</Key>
    <Name>Многослойная звериная броня AniPro (AniPro Layered Beast Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Многослойная звериная броня AniPro (VeTech)[h3]
Легкие и простые в обслуживании, многослойные звериные доспехи серии AniPro от VeTech обеспечивают хороший баланс между защитой и практичностью. Он похож на легкие бронекостюмы, которые носят многие сотрудники правоохранительных органов галактики, и сделан из толстых слоев синтетических волокон, усиленных длинными полосами энергопоглощающего бронеплетения. Этот материал подкреплен тонкими поликарбонатными пластинами в стратегических местах на шее, плечах, спине и ногах животного. Благодаря своей конструкции и легкости броня AniPro не утяжеляет животное и не ограничивает его скорость и амплитуду движений, что делает ее удобной для длительного ношения.
[P]Звериную броню AniPro можно носить только на верховых или рабочих животных. Помимо защиты животного, эта броня позволяет персонажу ездить верхом на животном, не получая штрафов за езду верхом на животном, описанных на странице 73.</Description>
    <Source Page="44">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>2500</Price>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>5</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Может носить только животное.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Можно ездить верхом на животном, не подвергаясь штрафу за езду верхом.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>ARC</Key>
    <Name>Броня солдата ЭРК - Фаза I (Восстание сепаратистов) (Phase I ARC Trooper Armor (Rise of the Separatists))</Name>
    <Description>[H3]Броня солдата ЭРК - Фаза I (Восстание сепаратистов)[h3]
Элитные солдаты ЭРК в составе Великой Армии Республики получают специальное снаряжение, в том числе уникальный тип усиленной брони. Чтобы помочь им выжить во время выполнения опасных заданий, солдаты ЭРК получают дополнительную броню на тело и конечности, а также шлем более совершенной конструкции и бронеколпак для нанесения знаков различия. Броня ЭРК может поддерживать более широкий спектр интегрированных подсистем, чем стандартная броня солдат клонов, а дополнительные защитные пластины расположены таким образом, чтобы обеспечить оптимальное отражение стандартных бластерных выстрелов. Тщательно продуманная конструкция и подгонка доспехов также обеспечивают более широкий и естественный диапазон движений, чем стандартная броня клон-десантника.

[P]Однако все эти расширенные возможности кастомизации и более сложные системы требуют значительного увеличения стоимости, и Сенат не хочет разрешать массовое производство костюмов. Вместо этого был запущен проект по разработке нового варианта брони, в котором будут реализованы более экономичные достижения. К сожалению, эти новые разработки все еще находятся на ранних стадиях и могут не поступить на вооружение в течение некоторого времени.

[P]Броня солдат ЭРК фазы I включает в себя комлинк. Различные системы, встроенные в доспехи ЭРК фазы I, убирают [SE] со всех проверок "Внимания", сделанных носителем. Кроме того, встроенная грузовая упряжь увеличивает порог "Нагрузки" на 3 единицы.</Description>
    <Source Page="57">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
    <Custom>AddedItem</Custom>
    <Categories />
    <Encumbrance>5</Encumbrance>
    <HP>4</HP>
    <Price>6000</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>ARMDROPSUIT</Key>
    <Name>Десантный бронекостюм (Armored Drop Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Десантный бронекостюм[h3]
Мобильность часто является решающим элементом в любой операции. Бойцы, от обычных наемных убийц до имперских штурмовиков, знают, что занятие выгодной позиции и контроль над ходом боя могут стать лучшей защитой, чем дюрастелевая противовзрывная дверь. Большинство моделей брони в той или иной степени учитывают это, отказываясь от абсолютно максимального покрытия, чтобы обеспечить нормальную подвижность, но некоторые костюмы выходят за рамки концепции «нормальной подвижности».
[P]Бронекостюмы - это тип легкой пластинчатой брони, сконструированной на основе мощного репульсорного блока, позволяющего владельцу летать между огневыми позициями или укрытиями, а также наносить удары сверху. Расположение ткани и композитного покрытия брони в таких костюмах минимизирует сопротивление воздуха и улучшает маневренность, но при этом обеспечивает достойную защиту от наступающего огня.
[P]В качестве маневра владелец бронекостюма может задействовать свои летные системы, чтобы функционировать как транспортное средство с силуэтом 0, скоростью 2, управляемостью +2, порогом системной нагрузки 5, для управления которым требуется "Пилотирование (планетарное)". Кроме того, пока летные системы задействованы и владелец сознательно направляет себя вниз, он не получает урона от падения.
[P][I]Примечание: Существует транспортная версия этой брони с тем же названием.[i]</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Без дезинтеграций (No Disintegrations)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Powered</Category>
      <Category>Resistant</Category>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>6</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>7500</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Пока системы полета задействованы и владелец находится в сознании, он не может получить урон от падения.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>ARMROBE</Key>
    <Name>Броне-роба (Armored Robes)</Name>
    <Description>
      [H3]Броне-роба[h3]

Во время Войн клонов бронированные робы часто носили джедаи, включенные в опасную деятельность, и они обеспечивали исключительную защиту. Однако бронированные робы отличаются от других и не отличимы от других, что делает их редкостью в Имперском пространстве. Прочная, износостойкая роба накинута на стандартную джедайскую тунику и штаны. К тунике и штанам прикреплены пластины из пластали, обеспечивающие защиту, схожую с тяжелой боевой броней. Разумеется, такая экипировка крайне запрещена в любом имперском мире.
[BR][B]Модели включают:[b] Различные фасоны и стили.</Description>
    <Source Page="179">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>4500</Price>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Encumbrance>5</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>BANAL</Key>
    <Name>Банальная одежда (Banal Apparel)</Name>
    <Description>
      [H3]Банальная одежда[h3]

Стелс-экипировка может сделать человека буквально невидимым для невооруженного глаза, но иногда просто раствориться в толпе - более элегантное и эффективное решение. Банальная одежда специально подбирается так, чтобы поощрять блуждающий взгляд, позволяя владельцу скрываться на виду, просто избегая внимания.

[P]Противники повышают сложность всех проверок, сделанных для определения владельца, на 1.</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>25</Price>
    <Encumbrance>0</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>0</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Противники повышают сложность проверок определения владельца на 1.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>BEASTHIDE</Key>
    <Name>Броня из звериной шкуры (Beast-Hide Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Броня из звериной шкуры[h3]

Бластеры и другое современное оружие способны насмешить даже самые совершенные бронежилеты. Возможно, именно поэтому некоторые воины пользуются теми же примитивными бронежилетами, которые использовались по всей галактике на протяжении бесчисленных тысячелетий. Некоторые люди выбирают броню скорее для того, чтобы послать сообщение, чем для практических целей. Доспехи из дубленых шкур или тяжелых мехов диких зверей, покрытые когтями и зубами, - обычное явление на многих захолустных мирах, но их носят и некоторые десантники, желающие продемонстрировать свою свирепость. Носимый как напоминание о доме или сделанный из шкуры свирепого животного, убитого во время путешествия, такой доспех отмечает владельца как хищника среди хищников.

[P]Надев доспехи из звериной шкуры, персонаж получает автоматическое [AD] при проверке "Запугивания" и автоматическое [TH] при проверке "Обаяния". ГМ может определить, что эта броня дает различные преимущества или недостатки в зависимости от ситуации. Например, носителю брони может быть запрещено посещать светские мероприятия на Корусанте, но он автоматически приглашается на подобные мероприятия в мире кольца.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="49">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
      <Source Page="44">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Price>300</Price>
    <Rarity>2</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавьте [ADVANTAGE] при проверке "Запугивания" и [THREAT] при проверке "Обаяния".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>COERC</SkillKey>
            <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
          </DieModifier>
          <DieModifier>
            <SkillKey>CHARM</SkillKey>
            <ThreatCount>1</ThreatCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>BIOGELSUIT</Key>
    <Name>Костюм с биогелем (Biogel Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Костюм с биогелем[h3]
Во время занятий боевыми искусствами и ученики, и учителя подвергают себя риску в процессе обучения. Неправильный удар может нанести серьезную травму, особенно если участник тренируется на полной скорости или работает с оружием. Необходимо предпринять меры по снижению этого риска, чтобы повысить уровень безопасности в процессе обучения. Хотя некоторые утверждают, что это снижает ощущение риска во время тренировок, эффективный контраргумент гласит, что не все симуляции должны быть опасными для жизни, особенно самые ранние.
[P]Костюмы с биогелем - это полупрозрачные органические перчатки, которые полностью облегают тело пользователя. Они обеспечивают защиту от атак, и хотя защитник все еще может почувствовать удар, риск получить травму значительно снижается. Однако костюмы громоздки, что может ограничить гибкость их обладателя, а также его способность уклоняться от атак или наносить удары в полную силу.
[P]Носящий броню получают +1 к "поглощению", когда носящий их получает урон от "Грубой силы" или "Ближнего боя". Персонаж добавляет [SE] к любым проверкам на "Телосложение" и "Ловкость", пока носит эту броню.</Description>
    <Source Page="45">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>6</Encumbrance>
    <Price>350</Price>
    <Rarity>1</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Носитель получает +1 к "поглощению" при получении урона от "Грубой силы" или "Ближнего боя".</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавьте [SE] к любым проверкам умений, основанных на "Телосложении" или "Ловкости".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillChar>BR</SkillChar>
            <AddSetbackCount>1</AddSetbackCount>
          </DieModifier>
          <DieModifier>
            <SkillChar>AG</SkillChar>
            <AddSetbackCount>1</AddSetbackCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>BLASTVEST</Key>
    <Name>Взрывозащитный жилет (Blast Vest)</Name>
    <Description>
      [H3]Взрывозащитный жилет[h3]

Легкая броня, предназначенная для защиты от пуль и летящих осколков, обычно используется ополченцами и силами планетарной обороны, а также десантниками и членами экипажей звездолетов. Защищая только торс, взрывозащитные жилеты оставляют конечности незащищенными, обеспечивая беспрепятственную свободу движений. Несмотря на то, что жилет отлично защищает от летящих обломков, осколков и метательного оружия, его материалы не предназначены для защиты от энергетических взрывов, обеспечивая минимальную защиту от бластеров и другого энергетического оружия.

[P]Броня добавляет +2 "поглощения", когда ее владелец получает урон от "Свинцемёта" или другого физического снаряда.</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>200</Price>
    <Rarity>3</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Броня добавляет +2 "поглощения", когда ее владелец получает урон от "Свинцемёта" или другого физического снаряда.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>BODYSUIT</Key>
    <Name>Комбинезон Полис-Массан (Polis Massan Bodysuit)</Name>
    <Description>
      [H3]Комбинезон Полис-Массан[h3]
[P]В повседневной жизни полис-массанцы используют уникальные облегающие комбинезоны. Костюмы не только обеспечивают некоторую защиту от физических повреждений, но и снабжены множеством карманов, зажимов и ремней, чтобы держать под рукой важное снаряжение.
[P]Все комбинезоны полис-массан включают в себя крошечный многонаправленный светящийся жезл, установленный на голове, а также встроенный "универсальный пояс" (который увеличивает "нагрузку" владельца на 1). Хотя костюмы разработаны с учетом физиологии полис-массанцев, их заказывали и для других видов.</Description>
    <Source Page="109">Дополнение: Оплоты сопротивления (Strongholds of Resistance)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>300</Price>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>В комплект входит закрепленный на голове разнонаправленный светящийся жезл.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Key>ENCTADD</Key>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CAPARIBEAST</Key>
    <Name>Звериная броня с мягкой обивкой серии Capari (Capari-Series Padded Beast Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Звериная броня с мягкой обивкой серии Capari[h3]

Более легкие и гибкие, чем тяжелые доспехи серии Destri, обшитые звериные доспехи серии Capari от Piccatech Ltd. предлагают отличный баланс между защитой и удобством ношения. Схожая по конструкции с броней Protector X LEO от TaggeCo, броня Capari состоит из сверхпрочного синтетического текстиля, сплетенного с энергопоглощающим плетением из фольгированного волокна. Броня покрыта тонкими поликарбонатными пластинами, расположенными в стратегических местах на шее, плечах, груди, спине и ногах животного. Несмотря на более легкую защиту по сравнению с тяжелой серией Destri, серия Capari легче в ношении, чем ее более тяжелый собрат, и не ограничивает скорость и диапазон движений существа.

[P]Звериные доспехи можно экипировать только на звероподобных верховых животных. В дополнение к другим эффектам, ее использование позволяет персонажу ездить на звере без штрафов за езду верхом, о которых говорилось на странице 81.</Description>
    <Source Page="43">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>2500</Price>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>5</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Может носить только животное.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Можно ездить верхом на животном, не подвергаясь штрафу за езду верхом.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CARGOCL</Key>
    <Name>Грузовая одежда (Cargo Clothing)</Name>
    <Description>
      [H3]Грузовая одежда[h3]

Наличие правильных инструментов для работы может иметь решающее значение для выполнения любой задачи. А некоторые люди считают, что лучший подход к жизни - это иметь нужные инструменты на все случаи жизни. Хотя крупные предметы, такие как бластерные винтовки, не пригодятся, грузовая одежда позволяет персонажу носить с собой внушительный набор небольших устройств.

[P]Персонаж в грузовой одежде может носить с собой до трех предметов с "нагрузкой" 1 или ниже, и эти предметы не будут учитываться при расчете его нагрузки.</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>30</Price>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>0</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>3</Count>
        <Key>CARRY1</Key>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CATCHVEST</Key>
    <Name>Ловчий жилет (Catch Vest)</Name>
    <Description>
      [H3]Ловчий жилет[h3]

Безобидный бронежилет, который носят многие кореллианцы, живущие на периферии, спас жизнь многим свободным торговцам. Изготовленный из плотно сплетенных энергопоглощающих волокон, бронежилет способен частично рассеивать бластерные выстрелы. Неотличимый от обычной одежды, бронежилет - отличный выбор для тех, кто хочет получить дополнительную защиту, не афишируя этого факта.

[P]Ловчий жилет дает 2 очка "поглощения" против урона только от энергетического оружия; против всех остальных видов урона они дают только 1 очко "поглощения".</Description>
    <Source Page="99">Дополнение: Солнце Фортуны (Suns of Fortune)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>300</Price>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>3</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Дает 2 очка "поглощения" против урона только от энергетического оружия.</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CHARGESUIT</Key>
    <Name>Зарядный костюм «Шторм» ("Storm" Charge Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Зарядный костюм «Шторм»[h3]

Зарядный костюм «Шторм» обеспечивает защиту, аналогичную другим видам мягкой брони, но обладает рядом уникальных особенностей. Набивка, из которой состоит большая часть брони, обладает высокой устойчивостью к электрической энергии. Хотя это и не дает дополнительной защиты от бластеров, зато гарантирует, что владелец не пострадает от электропроводящих проводов, опоясывающих весь костюм. При включении весь костюм гудит энергией. Любой враг, вступивший в прямой контакт с костюмом, получает разряд, сравнимый с выстрелом из маломощного электрошокового бластера. При ударе электрический разряд, скорее всего, заставит нападающего с пластилиновым или подобным проводящим оружием выронить его, а может даже вывести из строя. Эта броня является основным атрибутом особых сил в корпоративном секторе, но также попадает в руки наемников и охотников за головами.

[P]Если носитель зарядного костюма поражен атакой ближнего боя и атака генерирует [DE], атакующий автоматически получает ответную атаку, наносящую 8 ед. урона. Этот урон применяется к порогу "усталости" цели. Если атака генерирует [TH][TH], атакующий дезориентирован на 1 раунд. Ношение зарядного костюма дает вам встроенные шоковые перчатки (Грубая сила; урон +0; крит. рейтинг 5; дальность [Вплотную]; Stun 3).</Description>
    <Source Page="50">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Price>2000</Price>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Если атака против брони генерирует [TH][TH], атакующий дезориентирован на 1 раунд.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Если атака по броне наносит [DE], атакующий автоматически получает 8 ответного урона.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Считается, что у вас есть шоковые перчатки.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <WeaponModifiers>
      <WeaponModifier>
        <Unarmed>false</Unarmed>
        <UnarmedName>Шоковые перчатки (Встроенные)</UnarmedName>
        <SkillKey>BRAWL</SkillKey>
        <AllSkillKey />
        <Damage>0</Damage>
        <DamageAdd>0</DamageAdd>
        <Crit>5</Crit>
        <CritSub>0</CritSub>
        <RangeValue>wrEngaged</RangeValue>
        <Qualities>
          <Quality>
            <Key>STUN</Key>
            <Count>3</Count>
          </Quality>
        </Qualities>
      </WeaponModifier>
    </WeaponModifiers>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CHITIN</Key>
    <Name>Хитиновая броня (Chitin Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Хитиновая броня[h3]
Хитиновые доспехи обычно изготавливаются вручную из шелухи различных видов гигантских насекомых, встречающихся по всей галактике. По сути, это композитная броня для бедняков, хитин изготавливается путем переработки панцирей насекомых в защитные пластины и прикрепления их к гибкой основе. Как правило, это обычная ткань, но иногда используются более современные материалы, такие как Майламеш или баллистическая ткань, используемая в бронекостюмах. Каждый хитиновый доспех уникален. В зависимости от используемых материалов хитиновый костюм может быть любого цвета, фасона и стиля, который только можно себе представить. Существа, чьи шкуры используются для изготовления хитиновых доспехов, также могут обладать такими защитными свойствами, как способность лучше отражать бластерные выстрелы или сливаться с окружающей средой.
[P]Хитиновые доспехи ярко заявляют о своем владельце, и эти костюмы обычно оказывают поразительное воздействие на людей в цивилизованном обществе. Персонаж, носящий хитиновые доспехи, автоматически добавляет [AD] к проверкам "Запугивания" и [TH] к проверкам "Обаяния". ГМ может решить, что доспехи дают дополнительные преимущества или недостатки в зависимости от ситуации.</Description>
    <Source Page="45">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Hard</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>600</Price>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавьте [ADVANTAGE] к проверкам "Запугивания" и [THREAT] к проверкам "Обаяния".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>COERC</SkillKey>
            <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
          </DieModifier>
          <DieModifier>
            <SkillKey>CHARM</SkillKey>
            <ThreatCount>1</ThreatCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CLIMBSUIT</Key>
    <Name>Скалолазный костюм (Climbsuit)</Name>
    <Description>[H3]Скалолазный костюм Ayelixe/Krongbing[h3]
Скалолазный костюм от Ayelixe/Krongbing - это популярный комплект легкой брони, разработанный специально для скалолазания и раппелинга. Созданный из легкой, эластичной ткани с ударопоглощающим усилением в важных местах тела, Скалолазный костюм представляет собой полный костюм, включающий перчатки, ботинки и шлем со встроенным поляризованным козырьком. Чтобы помочь владельцу при подъеме или спуске, броня оснащена двумя системами помощи при подъеме: встроенной обвязкой для скалолазания и запатентованным покрытием FrictionGrip.
[P]Интегрированная обвязка включает в себя несущие ремни, обхватывающие талию и ноги пользователя, пряжки для снаряжения и 300-метровую выдвижную катушку высокопрочной альпинистской веревки. Система FrictionGrip - это специальное покрытие на перчатках, ботинках, коленях, локтях и предплечьях костюма, которое использует тысячи микроскопических нитей для сцепления с поверхностью, подобно насекомым или арахнидам. Эти системы позволяют надежно удерживать пользователя на поверхности или помогают ему выжить в случае падения.
[P]Ношение Скалолазного комбинезона повышает количество кубов (З) пользователя к проверкам подъема или спуска по поверхности на 1. Костюм для скалолазания также снижает урон и "усталость" от падения на 5 и снижает результаты "критических повреждений" от падения на 10.</Description>
    <Source Page="41">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>1450</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>4</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Повышает количество кубов (З) проверок на подъем или спуск по поверхности, на 1.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Уменьшает урон и "усталость" от падения на 5.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Уменьшает результаты "критических повреждений" при падении на 10.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CLOAKCOAT</Key>
    <Name>Маскировочный плащ (Cloaking Coat)</Name>
    <Description>
      [H3]Маскировочный плащ[h3]
В то время как шпионы, воры и диверсанты предпочитают более дорогие персональные стелс-поля и подобные устройства, опытный слайсер обычно считает, что остаться незамеченным для сенсоров и зондов - это самая важная часть прорыва через систему безопасности. В конце концов, если слайсер лично столкнется с органической охраной, значит, что-то в запланированной операции или ограблении уже пошло резко не так. Чтобы избежать автоматических мер обнаружения, все слайсеры вкладывают деньги в маскировочные плащи или крафтят их. Эти тяжелые костюмы на все тело оснащены системами помех, призванными скрыть присутствие владельца от обнаружения. Сенсоры и автоматические системы маскировочного плаща обеспечивают скрытность владельца, постоянно транслируя облако нежелательных данных. Этот особый массив не препятствует визуальному распознаванию, но способен сбить с толку практически любой сканер. Опытный слайсер может даже на лету изменить передаваемый сигнал помех, чтобы сбить с толку мозги дроидов и заставить их игнорировать владельца как фоновую информацию, а не как существо, заслуживающее внимания. 

[P]Повышает сложность всех проверок на обнаружение человека в маскировочном плаще с помощью сенсоров или электронных средств обнаружения на 2. Дроиды с характеристикой "Интеллект" ниже, чем ранг персонажа в навыке "Компьютеры", также подвергаются такому же влиянию при попытке обнаружить персонажа.</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>550</Price>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>В 2 раза повышает сложность проверок на обнаружение человека в маскировочном плаще с помощью сенсоров или электроники. Дроиды, чей "Интеллект" меньше, чем ранг носителя в "Компьютерах", подвержены аналогичному воздействию.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CONROBE</Key>
    <Name>Скрывающая роба (Concealing Robes)</Name>
    <Description>
      [H3]Скрывающая роба[h3]

Многие древние рыцари-джедаи предпочитали тяжелые маскировочные робы за их анонимность, а теперь пользователи Силы по всей галактике используют их, чтобы не быть замеченными. Хотя они могут быть выполнены в самых разных стилях практически из любого материала, все маскировочные робы - это многослойные, длинные до пола одеяния с глубокими капюшонами, которые могут легко скрыть фигуру человека и спрятать его лицо в тени и складках ткани.

[P]Благодаря своему покрою и конструкции, маскировочные халаты добавляют [SE] к проверкам, позволяющим заметить или узнать человека, носящего их.
[BR][B]Модели включают:[b] Различные варианты кроя и комбинации.</Description>
    <Source Page="179">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>150</Price>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>2</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Добавляет [SETBACK] к проверкам, чтобы заметить или узнать человека в скрывающей одежде.</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CRASHGEAR</Key>
    <Name>Аварийное сраряжение (Crash Gear)</Name>
    <Description>
      [H3]Аварийное сраряжение[h3]
Большинство комплектов аварийного снаряжения состоит из набора защитной одежды, предназначенной для того, чтобы позволить пользователю лучше пережить неизбежные столкновения и удары, которые являются частью каждой гонки или миссии. Типичная верхняя одежда включает в себя слои микроволокнистой ткани и ударопоглощающие гелевые вставки в комбинезоне или другой облегающей одежде, а также толстые перчатки и ботинки. Самое главное, что в комплекте с аварийным снаряжением поставляются защитные головные уборы. Они могут варьироваться от небольших черепных коробок (в просторечии называемых «крышками от заноса») до полнолицевых, с внутренней поддержкой, экологически герметичных шлемов, которые могут соперничать с военным снаряжением. Как и верхняя одежда, шлемы для аварийных ситуаций включают в себя гелевые пакеты и микрофибру, но также имеют прочные поликарбонатные корпуса, покрытые плотной пеной для большей защиты. Некоторые шлемы также оснащены встроенными лицевыми щитками или откидными визорами с тонировкой и поляризацией для защиты глаз пользователя от мусора и яркого света.
[P]Персонаж, носящий аварийное снаряжение, игнорирует эффекты текущих "критических травм" при любых проверках, связанных с "Интеллектом" или "Смекалкой", но при этом страдает от самих травм. Она также не может быть дезориентирована.</Description>
    <Source Page="43">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Resistant</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>550</Price>
    <Rarity>3</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Носитель игнорирует эффекты текущих "критических травм" при любых проверках, связанных с "Интеллектом" или "Смекалкой", но все равно страдает от травм.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>1</Soak>
    <Defense>0</Defense>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CRASHSUIT</Key>
    <Name>Аварийный костюм A/KT Shockrider (A/KT Shockrider Crash Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Аварийный костюм A/KT Shockrider[h3]

Специально разработанные для тех, кто зарабатывает на жизнь за рулем, аварийные костюмы Shockrider от Ayelixe/Krongbing Textiles Corporation призваны помочь пилотам спидеров, спидер-байков, свупов и других быстрых атмосферных транспортных средств выжить даже в самых тяжелых авариях. Изготовленный из прочных синтетических материалов, усиленных легкой бронированной сеткой, аварийный костюм состоит из плотно облегающего все тело костюма с тяжелыми застежками, перчаток, ботинок и шлема. Все эти компоненты сочетаются друг с другом, обеспечивая максимальную защиту владельца. Они также усилены специальными ударопоглощающими гелевыми вставками в стратегически важных местах, таких как позвоночник, локти, колени, бедра, ладони рук и плечи. Это помогает смягчить ударные нагрузки на те участки тела, которые обычно первыми получают повреждения при аварии. В дополнение к этим средствам защиты в материалы аварийного костюма добавляют огне- и радиационностойкое химическое вещество, чтобы помочь владельцу выжить в условиях пожара, который часто возникает во время аварий.

[P]Благодаря своей прочной конструкции и встроенной броне аварийные костюмы снижают на 1 (до минимума 1) урон от "критических попаданий", наносимых транспортному средству владельца, а огнеупорное покрытие снижает урон на 1, наносимый владельцу огнем.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="45">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
      <Source Page="42">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>3000</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>3</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Уменьшает "усталость", получаемую от критических попаданий по транспортному средству владельца, на 1 (мин. 1).</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Уменьшает урон от огня и оружия с качеством Burn на 1.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CRESHARMOR</Key>
    <Name>Броня Cresh "Удача" (Cresh "Luck" Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Броня Cresh "Удача"[h3]
[P]Бронежилеты Creshaldyne - популярный выбор среди полицейских и военизированных подразделений по всей галактике. Она состоит из бронированной нагрудной части и шлема с откидывающимся лицевым щитком. Благодаря инфракрасному сенсору ближнего действия он может предупреждать об угрозе в радиусе 30 метров, что дает владельцу дополнительную долю секунды для реагирования на нее. Именно благодаря этой функции броня Cresh "Удача" получила свое название.
[P]В активном состоянии массив инфракрасных датчиков обнаруживает любую массу более 10 килограммов, движущуюся со скоростью более 1 метра в секунду, а также другие опасности, заданные программой.
[P]Носитель брони Cresh "Удача" автоматически добавляет [AD] к проверкам "Бдительности".</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>1000</Price>
    <Rarity>5</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Автоматически добавьте [AD] к проверкам "Бдительности".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>VIGIL</SkillKey>
            <AdvantageCount>1</AdvantageCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <WeaponModifiers />
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>DESTRIBEAST</Key>
    <Name>Ламинатная звериная броня серии Destri (Destri-Series Laminated Beast Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Ламинатная звериная броня серии Destri[h3]

Звериная броня серии Destri от Piccatech использует современные броневые технологии, чтобы обеспечить непревзойденную защиту для рабочих и ездовых зверей. В ней используются те же виды жестких слоистых композитов, что и в тяжелых боевых доспехах и знаменитой ламинатной броне, которую носили штурмовики Имперского флота. Броня Destri продаются в головокружительном разнообразии стилей и обычно включают в себя сочлененную пластинчатую броню для головы, шеи, спины, груди и ног существа. Помимо защиты, броня имеет крепления для седла, сбруи, подпруги и другого снаряжения. Бронепластины покрыты амортизирующим покрытием, а весь комплект предназначен для распределения веса доспехов. Броня Destri не является полностью герметичным костюмом и не защищает от химических агентов, радиации или условий окружающей среды, но она отлично защищает от огня легких бластеров, снарядов и шрапнели.

[P]Броня Destri относительно тяжела, и хотя она разработана так, чтобы максимально облегчить животное, но все равно ограничивает движения и делает существо медленнее. У зверей в броне серии Destri "Ловкость" снижается на 1, минимум до 1.

[P]Ламинатная звериная броня может быть экипирована только на звероподобных ездовых животных. В дополнение к другим эффектам, ее использование позволяет персонажу ездить на звере без штрафов за езду верхом, о которых говорилось на стр. 81.</Description>
    <Source Page="43">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>4</Soak>
    <Price>8500</Price>
    <Encumbrance>7</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Может носить только животное.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Можно ездить верхом на звере, не подвергаясь штрафу за езду верхом.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>DIPROBE</Key>
    <Name>Роба дипломата (Diplomat's Robes)</Name>
    <Description>
      [H3]Роба дипломата[h3]

Мантия дипломата - будь то сенаторская, посольская или похожая - явно указывает на то, что его обладатель - важная персона. Другие персонажи часто становятся более осторожными или вежливыми при общении с носителем робы, иногда позволяя дипломату получить доступ к закрытым зонам и информации.

[P]Персонаж в робе дипломата добавляет [BO] к социальным проверкам, связанным с заявлением дипломатических полномочий, доступом к секретным данным и использованием организационного статуса в обход обычного протокола.</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>400</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавьте [BOOST] к социальным проверкам, требующим дипломатических полномочий, доступа к секретным данным и обхода обычного протокола.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>DIVESUIT</Key>
    <Name>Гидрокостюм SeaScape (SeaScape Diving Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Гидрокостюм SeaScape[h3]
Удивительно как много разумных существ обитает в водной среде, вдали от обогащенной кислородом атмосферы. Если человек, дышащий воздухом, вынужден работать в тесном контакте с водными обитателями или перемещаться под поверхностью океана по любой другой причине, ему необходим автономный гидрокостюм. Хороший костюм должен быть гибким и удобным, но при этом обеспечивать потребности пользователя в течение многих часов использования.
[P]Гидрокостюм SeaScape может обеспечить дыхание воздухом в течение 6 часов. В течение этого времени у владельца также есть доступ к пресной воде, пищевым добавкам и другим биологическим потребностям. При ношении гидрокостюма SeaScape персонаж не получает штрафов за передвижение в воде.</Description>
    <Source Page="46">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Sealed</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>400</Price>
    <Rarity>2</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Носитель не получает штрафов за передвижение в воде.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>ENVIROSUIT</Key>
    <Name>Enviro-suit</Name>
    <Description>
      [H3]Enviro-suit[h3]

Количество различных типов окружающей среды, встречающихся в галактике, поражает воображение. Каждый мир имеет свою уникальную смесь гравитации, атмосферы и окружающей среды, которая формирует существ, живущих на нем. Хотя есть множество миров, которые считаются подходящими для того, чтобы значительный процент разумных видов мог обитать там в относительном комфорте, подавляющее большинство планет, лун, астероидов и звездных баз токсичны как минимум для одного вида, а то и нескольких. Чтобы позволить людям с чувствительными системами безопасно работать в галактике, многочисленные компании выпускают экологические костюмы.

[P]Enviro-suit представлены в головокружительном разнообразии моделей и стилей. В самом простом виде enviro-suit - это полностью герметичные костюмы из прочных материалов, предназначенные для поддержания жизни разумных существ в негостеприимных местах. Они защищают своих владельцев от токсичных сред, радиологических, биологических и химических опасностей, экстремальных температур и перепадов атмосферного давления. Правильно подобранный костюм способен выдержать вакуум космоса, глубины самых глубоких океанов и даже атмосферу, которая представляет собой не более чем удушливые миазмы ядовитых газов. Хотя большинство скафандров, представленных на рынке, имеют встроенные системы мониторинга, которые могут самостоятельно подстраиваться под конкретные потребности пользователя и поэтому подходят для самых разных пользователей, некоторые из них создаются на заказ и подгоняются для видов с особенно деликатной или странной физиологией.

[P]Как правило, в enviro-suit есть множество точек крепления и интерфейсных разъемов для использования джетпаков, внешних резервуаров для тех, кто нуждается в особой защите, и карманов для хранения. Срок службы enviro-suit составляет 8 часов, после чего их необходимо перезарядить и пополнить запасы газов и жидкостей. Благодаря множеству слоев защитной оболочки, enviro-suit обычно громоздки и снижают восприятие окружающей среды. Находящийся в enviro-suit получает [SE] к любым проверкам "Ловкости" и "Внимания", пока носит костюм.</Description>
    <Categories>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Source Page="44">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>750</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>2</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Получаете [SETBACK] к любым проверкам "Ловкости" или "Внимания"</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>EODMKII</Key>
    <Name>Броня EOD-Mk II (EOD-Mk II Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Броня Creshaldyne EOD-Mk II[h3]
Броня EOD-Mk II от Creshaldyne - один из самых популярных костюмов для обезвреживания взрывчатки в галактике. Изготовленный по строгим стандартам Creshaldyne, EOD-Mk II - это тяжелый, громоздкий, неудобный бронекостюм, предназначенный для защиты сапера от взрывов, ударов и осколков при работе с взрывчатыми веществами и устройствами. Эти костюмы состоят из толстых перекрывающихся пластин, покрытых армированной поликарбоновой сеткой. Они также включают дополнительные интегрированные жесткие пластины с баллистическими гелевыми накладками на коленях, паху, груди и локтях. Высокий жесткий воротник из гелевых пластин, покрытых полимерной сеткой, защищает шею, а голову - герметичный полнолицевой шлем. Как и большинство саперных костюмов, EOD-Mk II не комплектуется перчатками, чтобы максимально повысить ловкость и точность действий саперов. Хотя это обеспечивает максимальную подвижность рук, кисти и предплечья остаются незащищенными от случайных взрывов.
[P]Из-за чрезвычайно толстой подкладки и громоздкой формы персонажи в броне EOD-Mk II теряют свободу движений.</Description>
    <Source Page="42">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Soak>4</Soak>
    <Price>5300</Price>
    <Encumbrance>8</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Персонажи, носящие эту броню, теряют свободу передвижения.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>FABPROT</Key>
    <Name>Защитное снаряжение фабриканта (Fabricator's Protective Gear)</Name>
    <Description>
      [H3]Защитное снаряжение фабриканта[h3]
Защитное снаряжение фабрикантов, которое носят сварщики, машинисты, мастера и механики по всей галактике, - это общий термин, обозначающий разнообразную коллекцию тяжелой одежды с мягкими накладками. Эти костюмы предназначены для защиты от несчастных случаев на производстве, а также от взрывов в боевых условиях. В комплект большинства из них входят комбинезон, плотные перчатки, темные очки или маска для лица, а также усиленный фартук. Хотя они не так эффективны, как настоящая боевая броня, но все же могут защитить человека от взрывного воздействия осколков и шрапнели.
[P]Эта броня позволяет владельцу игнорировать эффекты огня или кислоты с рейтингом 1 или 2. У него есть 3 очка "поглощения" от урона, наносимого оружием с качеством Blast, но только когда это качество активировано и используется для нанесения урона владельцу. Против всех остальных повреждений, нанесенных не этим качеством, он дает только 1 очко "поглощения".</Description>
    <Source Page="43">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>450</Price>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>1</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель игнорирует эффекты огня или кислоты с рейтингом 1 или 2.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Вы имеете "поглощения" 3 против урона от качества Blast.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>FLAKVEST</Key>
    <Name>Бронежилет Mk. III (Mk. III Flak Vest)</Name>
    <Description>
      [H3]Бронежилет Mk. III[h3]

Бронежилет Mk. III от Pacnorval Defense Systems - это базовый жилет, состоящий из легких пластин из дюрастила под многослойной баллистической тканью. Бронежилеты предназначены для защиты от осколков и тепла, создаваемого осколочными гранатами, и обеспечивают лишь ограниченную защиту от прямых попаданий. Бронежилеты практически бесполезны против бластеров, и поэтому их редко можно увидеть за пределами сил безопасности, ожидающих незначительного сопротивления, и захолустных миров.

[P]Эта броня получает +1 к "поглощению", когда ее владелец получает урон от качества Blast.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>300</Price>
    <Rarity>2</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавляет +1 "поглощения" против урона от качества Blast.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>FLAREJACK</Key>
    <Name>Жилет со вспышкой (Flare Jacket)</Name>
    <Description>
      [H3]Жилет со вспышкой[h3]

Изначально жилетка была разработана производителем элитной одежды для создания ярких выходов в свет, но некоторые организации увидели в ней потенциал военного применения и заключили контракт с Ayelixe/Krongbing Textiles на производство более интенсивной версии куртки Personal Defense. Скрывая несколько небольших зарядов в швах по всей конструкции, жилетка может выпустить ослепительную и оглушительную вспышку света, позволяя владельцу на несколько секунд скрыться. Внутренний источник энергии невелик, поэтому на его перезарядку после каждого использования может уйти несколько минут.

[P]Один раз за встречу персонаж, носящий жилет со вспышкой, может запустить заряды в качестве маневра. Каждый персонаж в пределах короткой дистанции (кроме носящего) должен сделать [B]Сложную ([DI][DI][DI]) проверку "Бдительности"[b]. Каждый персонаж, проваливший проверку, ошеломлен на 1 раунд, +1 дополнительный раунд за [TH][TH][TH].
[BR][B]Модели включают:[b] Плащ личной защиты Ayelixe/Krongbing, жилет со вспышкой Brennkeyes Syndicate.</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>1500</Price>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Один раз за встречу может вызвать вспышку заряда. Все в пределах короткой дистанции делают [B]Сложную ([DI][DI][DI]) проверку "Бдительности"[b]. Провал означает ошеломление на 1 раунд, +1 раунд за [TH][TH][TH].</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>FLIGHTCF9</Key>
    <Name>Флотский летный костюм CF-9 (CF-9 Naval Flight Suit)</Name>
    <Description>[H3]Флотский летный костюм CF-9[h3]
Клоны, которым поручено управлять звездными истребителями, боевыми аэроспидерами и другими подобными машинами, обычно не получают полные бронекостюмы, как их собратья в пехоте. Вместо этого Флот Республики разработали новые летные костюмы, подходящие для выполнения боевых задач. Модель летного костюма CF-9 была попыткой предложить пилоту все необходимое для полетов, не увеличивая и без того значительные расходы на поставку крыльев для истребителей. Проект имел переменный успех в обоих отношениях, но он достаточно хорошо служит, чтобы удовлетворить Сенат.

[P]CF-9 легко бронирован - но достаточно, чтобы обеспечить базовую защиту в случае отделения от корабля и повысить шансы на выживание в случае аварии или катапультирования. В нем нет многих функций полной брони, вместо этого он полагается на основные подсистемы, экологическую защиту и системы связи пилотируемого корабля, а не на встроенные в него функции. Вместо этого конструкция костюма направлена на регулирование физиологии клона во время боевых маневров с помощью специализированного респиратора и других систем.

[P]В летные костюмы CF-9 встроен респиратор. Персонажи в республиканских флотских летных костюмах CF-9 убирают до [SE] с проверок "Пилотирования (космического)" и "Пилотирования (планетарного)", добавленных из-за опасности или физического напряжения, вызванного действием.</Description>
    <Source Page="56">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>1200</Price>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>В комплект входит встроенный респиратор.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Убирает до [SE] с проверок "пилотирования", добавленных из-за физического стресса.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>FLIGHTTX3</Key>
    <Name>Боевой летный костюм TX-3 (TX-3 Combat Flight Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Боевой летный костюм TX-3[h3]

Бронированный летный костюм, производимый компанией Corellian Technologies в первую очередь для пилотов звездолетов, TX-3 используется CDF и другими силами обороны системы, а также популярен среди пиратов, наемников и охотников за головами. Подобно боевым летным костюмам, которые носят имперские пилоты, TX-3 обеспечивает чуть лучшую защиту от вакуума космоса, а также умеренную защиту от сотрясений и энергетических атак. Волокна скафандра обеспечивают достойную защиту от экстремального холода и радиации, с которыми пилот может столкнуться в глубоком космосе. Без внешнего источника кислорода человек в летном костюме TX-3 может прожить до 24 часов в полном вакууме.</Description>
    <Source Page="99">Дополнение: Солнце Фортуны (Suns of Fortune)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>3000</Price>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Можно выжить до 24 часов в вакууме</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>FORMCOUNARM</Key>
    <Name>Формальная броня консула (Formal Council Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Формальная броня консула[h3]
В редких случаях джедаев привлекали для общения с обществами, для которых статус и связанные с ним символы играли важную роль в переговорах. Некоторые культуры поддерживают сложные системы этикета или строго придерживаются кастовой системы. В других культурах правящие классы демонстративно демонстрируют свое богатство. Такие общества ожидали, что любой переговорщик от Республики будет соответствовать их стандартам. В таких обстоятельствах джедай может облачиться в официальные доспехи консула, чтобы помочь произвести решающее первое впечатление.
[P]Эти богато украшенные доспехи, которые никогда не были распространены, сегодня практически неизвестны. Хотя по функциям они были сопоставимы с более распространенными бронекостюмами, в них использовались разнообразные инкрустации и художественные изыски, а также полудрагоценные металлы и драгоценные камни. Каждый костюм изготавливался на заказ, интегрируя в себя различные варианты дизайна.
[P]Персонаж, носящий броню бывшего Совета, автоматически добавляет [AD][AD] к проверкам "Переговоров" при взаимодействии с людьми, которые высоко ценят джедаев. По усмотрению ГМ персонаж может добавить автоматическое [AD][AD] к проверкам "Запугивания" при взаимодействии с людьми, которые ненавидят или боятся джедаев (например, с представителями Галактической Империи). </Description>
    <Source Page="45">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>5</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>8000</Price>
    <Rarity>10</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>При ношении добавляет [AD][AD] к проверкам на "Переговоры" с людьми, которые высоко ценят джедаев.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>По желанию, при ношении добавляет [AD][AD] к проверкам "Запугивания" против людей, которые ненавидят или боятся джедаев.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>GSUIT</Key>
    <Name>Грави-костюм (G-Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Грави-костюм[h3]
Грави-костюмы, или гравитационные костюмы, - это специальная одежда, надеваемая под летные костюмы пилотами и гонщиками, которые регулярно подвергаются воздействию высокой силы гравитации, например, во время гонок или выполнения агрессивных фигур высшего пилотажа. В грави-костюмах используются надувные пузыри, гелевые карманы под давлением и компрессионная одежда, чтобы кровь пилотов не скапливалась в нижних конечностях, вызывая опасное состояние, известное как g-ИПС (g-индуцированная потеря сознания), которое возникает, когда мозг лишается крови. Грави-костюмы позволяют пилотам продвигать свои корабли или транспортные средства дальше и управлять ими более агрессивно, не боясь потерять сознание. Персонаж, носящий грави-костюм, уменьшает на 1 цену "Усталости" для выполнения второго маневра «только для пилота» в течение хода.</Description>
    <Source Page="44">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Resistant</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>2000</Price>
    <Rarity>3</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Носитель уменьшает стоимость "Усталости" на 1 для выполнения второго маневра «Только для пилота».</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>1</Soak>
    <Defense>0</Defense>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>GUNDSCAV</Key>
    <Name>Костюм мусорщика "Гандарк" ("Gundark" Scav-Suit)</Name>
    <Description>[H3]Костюм мусорщика "Гандарк"[h3]
Своеобразное детище изгнанного арканианского инженера, костюм мусорщика «Гандарк» становится все более распространенным явлением в галактическом преступном мире. Созданный для помощи спасателям и коллекционерам в обнаружении и оценке утраченных технологий, костюм оснащен передовым комплектом датчиков, способных быстро анализировать показатели энергии и состав материалов, чтобы помочь владельцу отделить ценное имущество от груды металлолома - или от мусора на поле боя. Костюмы названы так потому, что расположение пакета датчиков напоминает огромные уши по бокам головы владельца, похожие на уши дикого гандарка. Охотники за головами и другие фигуры, отправленные на борьбу с падальщиками, иногда используют эту конструкцию в своих интересах, нацеливая сенсорный набор на ослепление владельца с помощью обратной связи от поврежденного оборудования.

[P]Встроенный массив датчиков на костюме мусорщика «Гандарк» добавляет [BO] к проверкам на "Внимания" и дополнительно [BO] ко всем проверкам на обнаружение или анализ технологических деталей и предметов. Однако если системы скафандра повреждаются в результате "критического ранения", прицельного выстрела или других обстоятельств, владелец вместо этого получает [SE] из-за обратной связи с сенсорами на все проверки "Внимания", пока скафандр не будет отремонтирован.</Description>
    <Source Page="56">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>3000</Price>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Добавляет [BO] к проверкам "Внимания".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>PERC</SkillKey>
            <BoostCount>1</BoostCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Добавляет [BO][BO] к проверкам, чтобы избежать негативного влияния низких температур.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Убирает [SE], накладываемое условиями холодной погоды на проверки "Внимания".</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>HAULHARN</Key>
    <Name>Грузовая упряжь (Hauling Harness)</Name>
    <Description>
      [H3]Грузовая упряжь[h3]

Полюбившиеся всем галактическим начальникам грузовые упряжи - удобное средство для подъема и перемещения тяжелых грузов. По сути, это легкий киберэкзоскелет, который значительно увеличивает способность пользователя поднимать и перемещать тяжелые предметы, хотя и с ограниченной скоростью. Хотя они не так практичны, как специализированные тяжелые машины, в них предусмотрена складная конструкция, позволяющая легко хранить их, когда они не используются.

[P]Персонаж, носящий упряжь, увеличивает свою "нагрузку" на 6, а также повышает сложность любой боевой проверки в 2 раза.

[BR][B]Модели включают:[b] TaggeCo. Мобильные подъемные механизмы.</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>1000</Price>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Key>ENCTADD</Key>
        <Count>6</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Повышает сложность боевых проверок в 2 раза.</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillType>Combat</SkillType>
            <UpgradeDifficultyCount>2</UpgradeDifficultyCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>HBA</Key>
    <Name>Тяжелая боевая броня (Heavy Battle Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Тяжелая боевая броня[h3]

Некоторые тяжелые штурмовики, охотники за головами и даже дроиды, оснащены тяжелой броней. Утверждается, что тяжелая броня защищает от большинства обычных бластерных выстрелов, но в гонке вооружений между нападением и защитой наступательная мощь хорошего бластера все равно намного превосходит почти все, что может носить гуманоид.

[P]Тяжелая боевая броня может быть герметичной и обеспечивать те же преимущества, что и ламинатная броня на все тело, как описано выше, или же она может иметь форму тяжелого бронежилета и шлема от взрыва.
[BR][B]Модели включают:[b] Мандалорианская броня ударного десанта.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="170">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
      <Source Page="184">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
      <Source Page="47">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>5000</Price>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Encumbrance>6</Encumbrance>
    <HP>4</HP>
    <Rarity>7</Rarity>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>HC</Key>
    <Name>Тяжелая одежда (Heavy Clothing)</Name>
    <Description>
      [H3]Тяжелая одежда[h3]

Хорошая кожаная куртка, комбинезон техника или толстый шерстяной плащ не смогут остановить большой урон, но это, конечно, лучше, чем ничего. Большинство персонажей, живущих на окраине Империи, предпочитают тяжелую одежду для повседневного ношения.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="169">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
      <Source Page="185">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
      <Source Page="180">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>50</Price>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>0</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>HOLOCOST</Key>
    <Name>Голографический костюм (Holographic Costume)</Name>
    <Description>
      [H3]Голографический костюм[h3]

Без питания голографический костюм представляет собой слегка блестящий, ничем не примечательный, облегающий костюм. Небольшая панель управления на внутренней стороне левого рукава активирует многочисленные миниатюрные голопроекторы, облачая владельца в убедительную факсимиле одного из нескольких заранее выбранных нарядов. Голографический костюм не скрывает и не изменяет внешность владельца, но позволяет ему переключаться между любыми из десяти предустановленных нарядов простым нажатием кнопки управления. Встроенный в костюм рекордер позволяет перезаписывать готовые наряды на новые, что занимает около десяти минут.

[P]Чтобы записать новый наряд, персонаж должен сделать [B]Легкую ([DI]) проверку "Компьютеров"[b], пока у него есть одежда, которую нужно записать, или [B]Непростая ([DI][DI][DI][DI]) проверку "Компьютеров"[b], чтобы создать факсимиле одежды, которой нет под рукой.

[BR][B]Модели включают:[b] Экипировка A/KT "Многогранность", Костюм Plescinia Micro Holo.</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>750</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>[B]Легкая ([DI]) проверка "Компьютеров", чтобы записать новый наряд, [B]Непростая ([DI][DI][DI][DI]) проверка "Компьютеров"[b] чтобы записать факсимиле одежды.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>HT77COLDARM</Key>
    <Name>Арктическая штурмовая броня HT-77 (HT-77 Cold Assault Armor)</Name>
    <Description>[H3]Арктическая штурмовая броня HT-77[h3]
Броня клона HT-77 - это специализированный костюм, предназначенный для работы в холодных условиях, например, в полярных регионах или на планетах, удаленных от света местного солнца. Хотя все клоны обучаются его использованию, в первую очередь он выдается подразделениям, специализирующимся на тактике и операциях в таких условиях. Благодаря дополнительным термоуплотнениям и изолирующим заслонкам, броня для арктического штурма значительно усиливает основные терморегулирующие функции стандартного клонского бронекостюма. Кроме того, сенсорные аппараты, установленные в шлемах HT-77, разработаны с учетом проблем, возникающих в холодную погоду. Линзы визора обработаны таким образом, чтобы противостоять отраженным бликам от снега и не замерзать под воздействием влаги, а системы аудиосвязи и комлинка гасят звуки сильного ветра и другие помехи.

[P]Арктическая штурмовая броня HT-77 поставляется со встроенным комлинком и добавляет [BO][BO] к проверкам владельца, чтобы избежать негативных эффектов от воздействия низких температур и погоды. Кроме того, броня убирает [SE], накладываемое условиями холодной погоды на проверки "Внимания".</Description>
    <Source Page="57">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>4000</Price>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Encumbrance>6</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>7</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Поставляется со встроенным комлинком.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Добавьте [BO][BO] к проверкам, чтобы избежать негативного влияния низких температур.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Уберите [SE], накладываемое условиями холодной погоды на проверки "Внимания".</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>HUNTTROPHARM</Key>
    <Name>Трофейная броня охотника (Hunter's Trophy Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Трофейная броня охотника[h3]
Охотники за головами, специализирующиеся на диких млекопитающих и опасных зверях, иногда берут за правило собирать трофеи, чтобы похвастаться своими достижениями. Эти трофеи, от рогов и зубов до шкур и шкурок, могут быть выставлены в домах или на кораблях охотников за головами, а могут найти и более практическое применение. Иногда охотники заказывают снаряжение, сделанное из собранных ими трофеев, собирая закаленные шкуры неудержимых существ, которых они победили, чтобы стойкость добычи передалась и им.
[P]Персонаж, носящий трофейную броню, получает [SE] к проверкам "Обаяния", но получает [BO][BO] к проверкам "Запугивания" из-за устрашающего вида брони. По усмотрению ГМа, проверки "Обаяния", сделанные, чтобы впечатлить или убедить других персонажей в доблести владельца, могут получить [BO][BO] вместо [SE].
[P]Трофейная броня имеет две цены и доступность в [B]Таблице 2-4: Броня[b]. Используйте первую цену ([R] 2,000/9), если персонаж пытается купить существующий костюм трофейной брони, и вторую цену ([R] 1,000/6), если персонаж уже раздобыл подходящую шкуру и хочет, чтобы ремесленник сделал из нее трофейную броню.
[P][I]Примечание: Если вы сами делаете костюм из шкур, цена/редкость снижается до 1000/6.[i]</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Без дезинтеграций (No Disintegrations)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>2000</Price>
    <Rarity>9</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Носитель получает [SE] к проверкам "Обаяния".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>CHARM</SkillKey>
            <AddSetbackCount>1</AddSetbackCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Носитель получает [BO][BO] к проверкам "Запугивания" из-за устрашающего вида брони.</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>COERC</SkillKey>
            <BoostCount>2</BoostCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>HUTTSHELLARMOR</Key>
    <Name>Панцирная броня хаттов (Hutt Shell Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Панцирная броня хаттов[h3]

Созданные специально для панцирных хаттов Циркумтора, эти массивные экзоскелеты сделаны из сегментированных цилиндров дюрастали. Освобожденные от необходимости любых физических нагрузок с помощью репульсорных лифтов и мощных сервомеханизмов, встроенных в их бронекостюмы, прожорливые панцирные хатты становятся невероятно толстыми даже по меркам хаттов, что требует все более крупных доспехов. Панцирная броня позволяет своему владельцу парить над землей на высоте до пяти метров.

[P]Панцирная броня хатта позволяет хатту игнорировать эффекты расовых способностей Awkward и "Неповоротливый" (если он обладает одной из них или обеими). Кроме того, носителю не нужно тратить дополнительные маневры при перемещении по труднопроходимой местности.</Description>
    <Source Page="104">Дополнение: Лорды Нал-Хатта (Lords of Nal Hutta)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Powered</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Defense>2</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>25000</Price>
    <Encumbrance>6</Encumbrance>
    <HP>4</HP>
    <Rarity>9</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Может носить только хатт.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Позволяет владельцу парить на высоте до пяти метров над землей.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Позволяет владельцу игнорировать эффекты расовых способностей Awkward и "Неповоротливый".</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Не нужно тратить дополнительные маневры при прохождении труднопроходимой местности.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>HVYROBES</Key>
    <Name>Тяжелая роба (Heavy Robes)</Name>
    <Description>[H3]Тяжелая роба[h3]
Многие джедаи носят плотные робы, иногда с церемониальным значением, а иногда просто для защиты от стихий во время своей работы. Такие робы представляют собой не более чем слои армированной ткани, в основном неспособные остановить атаку, но объемный профиль, который они обеспечивают, может предложить ограниченную защиту, скрывая жизненно важные области или даже общий силуэт джедая.</Description>
    <Source Page="56">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>150</Price>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>2</Rarity>
    <BaseMods>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>IMPHAZARD</Key>
    <Name>Имперская броня Риск-Штурмовика (Imperial Hazard Trooper Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Имперская броня Риск-Штурмовика[h3]
Имперские штурмовики имеют специализированную броню практически для любой ситуации, а имперская защитная броня для опасных условий, или «броня риск-штурмовика», является одним из самых прочных бронекостюмов в корпусе. Используя каркас брони с питанием, подобный тому, что используется в космодесанте, броня Риск-Штурмовика увеличивает силу владельца и обеспечивает защиту от радиации, кислот и токсичных химикатов, а также от экстремального давления или вакуума. Движения в броне медлительны из-за ее громоздкости, но нейронный интерфейс с кибернетикой владельца сокращает время реакции до минимума, а броня не мешает меткости. Несмотря на то, что броня Риск-Штурмовика производится исключительно для Империи, она часто попадает в руки Альянса повстанцев.
[P]Риск-Штурмовики известны своей невероятной силой, но на самом деле она обусловлена не качеством брони, а стандартными кибернетическими улучшениями. Не один повстанец был разочарован, обнаружив этот факт после того, как получил в бою комплект брони Риск-Штурмовика.
[P]В активном состоянии внутренние системы жизнеобеспечения и питания брони позволяют владельцу выживать в радиационных зонах, токсичных средах и полном вакууме в течение суток. Броня также оснащена мощным комлинком, способным поддерживать связь от земли до низкой орбиты. Шлем оснащен многочастотной системой прицеливания и захвата, которая снимает [SE][SE] из-за темноты, дыма или подобных факторов окружающей среды, которые затуманивают зрение, с проверки "Внимания", "Бдительности" и боя.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Powered</Category>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Price>18000</Price>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Уберите [SE][SE] из-за темноты, дыма или подобных факторов окружающей среды, которые затуманивают зрение, из проверок "Внимания", "Бдительности" и боя владельца.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>3</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>IMPSTORMCOMM</Key>
    <Name>Имперская броня штурмового коммандос (Imperial Storm Commando Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Имперская броня штурмового коммандос[h3]
Штурмовые коммандос - одна из самых элитных частей Империи, оснащенная самым современным оборудованием. Их броня обладает той же гибкостью, что и броня разведчика, но усилена, чтобы обеспечить максимальную защиту от бластерного огня и взрывов. Как бронекостюм, так и пластины покрыты полимером «рефлек», который искажает свет и поглощает звук, делая владельца невероятно трудно обнаруживаемым.
[P]Шлем брони оснащен макробиноклем и очками-сканером (см. стр. 191 книги [B]Книга правил: Эпоха восстания[b]), а также комлинком.
[P]Надев броню штурмового коммандос, персонаж убирает [SE] из-за темноты, дыма или подобных факторов окружающей среды, которые затуманивают зрение, со всех своих проверок "Внимания", "Бдительности" и боя. Кроме того, броня штурмового коммандос добавляет [SE] к проверкам "Внимания" других персонажей, чтобы обнаружить ее владельца.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>4</HP>
    <Price>5000</Price>
    <Rarity>9</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Шлем оснащен макробиноклем, очками-сканером и комлинком.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Надев броню штурмового коммандос, персонаж убирает [SE] из-за темноты, дыма или подобных факторов окружающей среды, затуманивающих зрение, со всех проверок "Внимания", "Бдительности" и боя.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавляет [SE] к проверкам "Внимания" других персонажей, чтобы обнаружить владельца.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>INDFLDDISR</Key>
    <Name>Индивидуальный разрушитель поля (Individual Field Disruptor)</Name>
    <Description>
      [H3]Индивидуальный разрушитель поля[h3]
Разрушитель поля обычно используется для выведения из строя щитов и, возможно, электронных систем транспортного средства или звездолета. Индивидуальный разрушитель поля использует эту функцию в гораздо меньших масштабах, позволяя использовать его против противника, обладающего персональным энергетическим полем, а также обеспечивая некоторую защиту владельцу. Благодаря своим небольшим размерам - устройство имеет диаметр менее 10 сантиметров и обычно крепится к поясу - индивидуальный разрушитель поля относительно незаметен. Когда он не активирован, случайный наблюдатель может принять его за датчик или даже простое украшение.
[P]При использовании разрушитель поля создает вокруг владельца мерцающее поле, образующее сферу диаметром 2 метра вокруг устройства и человека, скрывая при этом видимость владельца. При соприкосновении с энергетическим щитом это поле немедленно деактивирует его.
[P]Если поле разрушителя соприкасается с другим энергетическим полем, оно перестает защищать, пока эти два поля пересекаются. Если персонаж с активным полем попадает в зону действия дроида, тот получает 5 Stun Damage. Если поле попадает в зону действия любого другого электронного устройства, оно отключается и становится неактивным до конца встречи. Если владелец совершает атаку в ближнем бою, когда поле активно, он считается вооруженным оружием ближнего боя с уроном +2 и качеством предмета Stun Damage.</Description>
    <Source Page="45">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories />
    <Price>9500</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>При контакте с другим энергетическим полем оно перестает защищать.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Когда дроид входит в зону поражения, он получает 5 Stun Damage.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>При входе в зону поражения с электронным устройством оно становится неактивным до конца встречи.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <WeaponModifiers>
      <WeaponModifier>
        <UnarmedName>Field Disruptor</UnarmedName>
        <SkillKey>MELEE</SkillKey>
        <DamageAdd>2</DamageAdd>
        <Qualities>
          <Quality>
            <Key>STUNDAMAGE</Key>
          </Quality>
        </Qualities>
        <Range>Engaged</Range>
      </WeaponModifier>
    </WeaponModifiers>
    <Defense>1</Defense>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>JEDIBA</Key>
    <Name>Боевая броня джедая (Jedi Battle Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Боевая броня джедая[h3]
[P]Когда в древние времена джедаи сражались с воинами ситхов, многие из них облачались в броню, чтобы защититься от оружия врагов. Изготовленные лучшими оружейниками галактики, эта боевая броня были чрезвычайно устойчивы как к режущим кромкам, так и к выстрелам из бастера. При этом они были довольно громоздкими, и каждый из них изготавливался по индивидуальному заказу. Хотя таких костюмов были изготовлены сотни, до наших дней в пригодном для использования состоянии дошли лишь несколько штук, и все они по-прежнему подогнаны под своих прежних владельцев.
[P]Персонаж, носящий боевую броню джедая, подогнанную для кого-то другого, добавляет [SE][SE] ко всем проверкам Боя. Костюм боевой брони джедая может быть подогнан под нового владельца с помощью проверки "Механики" со сложностью ([DI][DI][DI]), которая занимает час. Боевая броня джедаев может быть изолирована от вакуума и других опасных сред.</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>5</Encumbrance>
    <HP>5</HP>
    <Price>7500</Price>
    <Rarity>9</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Ношение боевых доспехов джедая, подогнанных для кого-то другого, добавляет [SE][SE] ко всем боевым проверкам.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Подгонка под нового владельца требует [B]Сложной ([DI][DI][DI]) проверки "Механики"[b] и часа времени.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>JEDICOMM</Key>
    <Name>Броня командира джедая (Jedi Commander Armor)</Name>
    <Description>[H3]Броня командира джедая[h3]
Традиционные одеяния джедаев подходят для их работы в качестве посредников и миротворцев, но, возглавляя отряды клонов штурмовиков, многие джедаи предпочитают использовать дополнительную защиту, чтобы соответствовать своей новой роли. Хотя стандартных джедайских доспехов не существует, республиканские оружейники, сотрудничающие с Храмом джедаев, неоднократно модифицировали костюмы клонов штурмовиков в соответствии с потребностями генералов-джедаев.

[P]Самые важные пластины доспехов крепятся поверх свободной робы, чтобы создать одежду, обеспечивающую надежную защиту в бою без ущерба для акробатических движений со световым мечом и маневров с использованием Силы.

[P]Силуэт и точные системы доспехов зависят от джедая, заказавшего модификацию, но основные конструкции достаточно схожи, чтобы так называемые «доспехи командира джедая» были узнаваемы на полях сражений Войн клонов.</Description>
    <Source Page="57">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>5000</Price>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Encumbrance>5</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Rarity>8</Rarity>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>JEDITEMGUAARM</Key>
    <Name>Броня стража храма джедаев (Jedi Temple Guard Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Броня стража храма джедаев[h3]
[P]Храмовая стража джедаев - одни из лучших бойцов Ордена джедаев, поклявшиеся защищать храм до конца. Броня, которую они носили, были столь же внушительны, сколь и эффективны. Броня стража храма состояла из коричневой бронированной робы, шлема и бесстрастной, безэмоциональной маски. Анонимность была для Храмового стража джедаев не менее важна, чем боевое мастерство, и они поклялись быть абсолютно беспристрастными при исполнении своего долга. Хотя в записях говорится, что все члены Храмовой стражи джедаев были убиты Дартом Вейдером и возглавляемыми им войсками 501-го легиона, часть их боевого оружия сохранилась в частных коллекциях и затерянных уголках галактики.
[P]Бронированная маска содержит нашлемный комлинк и внутришлемный сканер.</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Price>12000</Price>
    <Rarity>10</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Шлем содержит комлинк.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Содержит встроенный сканер.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <WeaponModifiers />
    <Defense>2</Defense>
    <Soak>1</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>JEDITRAINSUIT</Key>
    <Name>Тренировочный костюм джедая (без веса) (Jedi Training Suit (Unweighted))</Name>
    <Description>
      [H3]Тренировочный костюм джедая (без веса)[h3]
Броня, в которой обучались падаваны-джедаи, была далеко не функциональной, но она до сих пор иногда встречается, особенно у тех учеников, которые потеряли своих мастеров. Типичный тренировочный костюм имеет громоздкие, сильно набитые нагрудные, ножные и нарукавные части, предназначенные для поглощения ошеломляющих ударов тренировочных световых мечей. Тренировочные костюмы также включают в себя утяжелители, чтобы ученики могли привыкнуть к тому, как броня влияет на их подвижность.
[P]Тренировочные костюмы джедаев были обычным явлением в храме джедаев, часто сопровождаемые шлемами WJ-880. Падаванов на ранних стадиях обучения заставляли носить костюмы ежедневно. Постоянный вес костюма помогал физически укрепить будущего джедая. В большинстве тренировочных костюмов использовались яркие цвета, чтобы их назначение как тренировочного инструмента было очевидным. Эти цвета также использовались для различения команд падаванов во время групповых тренировок.
[P]Если встроенные утяжелители не сняты, тренировочный костюм джедая имеет "нагрузку" 6. Снятие этих утяжелителей, для чего требуется проверка "Механики" cо сложностью ([DI]), снижает "нагрузку" костюма до 4. По усмотрению ГМа, тренировки в утяжелителях могут помочь персонажу развить физическую форму или адаптироваться к условиям высокой гравитации.</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Price>400</Price>
    <Rarity>9</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods />
    <WeaponModifiers />
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>JEDITRAINSUITW</Key>
    <Name>Тренировочный костюм джедая (утяжеленный) (Jedi Training Suit (Weighted))</Name>
    <Description>
      [H3]Тренировочный костюм джедая (утяжеленный)[h3]
Броня, в которой обучались падаваны-джедаи, была далеко не функциональной, но она до сих пор иногда встречается, особенно у тех учеников, которые потеряли своих мастеров. Типичный тренировочный костюм имеет громоздкие, сильно набитые нагрудные, ножные и нарукавные части, предназначенные для поглощения ошеломляющих ударов тренировочных световых мечей. Тренировочные костюмы также включают в себя утяжелители, чтобы ученики могли привыкнуть к тому, как доспехи влияют на их подвижность.
[P]Тренировочные костюмы джедаев были обычным явлением в храме джедаев, часто сопровождаемые шлемами WJ-880. Падаванов на ранних этапах обучения заставляли носить костюмы ежедневно. Постоянный вес костюма помогал физически укрепить будущего джедая. В большинстве тренировочных костюмов использовались яркие цвета, чтобы их назначение как тренировочного инструмента было очевидным. Эти цвета также использовались для различения команд падаванов во время групповых тренировок.
[P]Если встроенные утяжелители не сняты, тренировочный костюм джедая имеет "нагрузку" 6. Снятие этих утяжелителей, для чего требуется проверка "Механики" со сложностью ([DI]), снижает "нагрузку" костюма до 4. По усмотрению ГМа, тренировки в утяжелителях могут помочь персонажу развить физическую форму или адаптироваться к условиям высокой гравитации.</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Encumbrance>6</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Price>400</Price>
    <Rarity>9</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Для снятия веса требуется [B]Легкая ([DI]) проверка "Механики"[b].</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <WeaponModifiers />
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>KAVDANNPA</Key>
    <Name>Силова броня Kav-Dann (Kav-Dann Power Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Силова броня Kav-Dann[h3]
[P]Разработанная различными группами и интересами в тайне на Нубии после рассвета Империи. Силовая броня серии Kav-Dann названа в честь рептильного хищника, обитающего в этом мире. Хотя она предназначалась для продажи Альянсу повстанцев, присутствие Империи на Нубии не позволило распространить экспериментальный костюм. Он доступен по высокой цене, особенно учитывая его тайный статус. Силовая броня Kav-Dann - это возможность индивидуальной настройки для людей, участвующих в рискованных боевых ситуациях.
[P]Громоздкая и устрашающая силовая броня Kav-Dann представляет собой полностью герметичное шасси, невосприимчивое к большинству неблагоприятных условий, включая открытый космос. По умолчанию костюм оснащен небольшим количеством удобств. Нубийские инженеры, создавшие силовую броню Kav-Dann, предусмотрели, что основные модификации и обновления будут производиться покупателем, что снижает стоимость костюма и сокращает время изготовления.
[P]Как и многие другие разновидности силовой брони, костюм Kav-Dann пригоден для использования в космосе и включает в себя полный комплекс жизнеобеспечения, который может быть модифицирован для большинства инопланетных физиологий. Носитель может выжить в течение 4 часов в вакууме или безвоздушной атмосфере и получает [BO] к проверкам на сопротивление воздействию радиации. В шлем встроена связь дальнего действия и базовый визуальный пакет, позволяющий владельцу убрать [SE], вызванное темнотой, дымом или другими факторами окружающей среды, которые могут повлиять на зрение, со всех проверок "Внимания", "Бдительности" и Боя.
[P]Силовая броня Kav-Dann увеличивает "Телосложение" владельца на 1, пока она работает, но этот бонус не увеличивает порог "поглощения" и "ран". Указанная в списке "нагрузка" в 4 единицы отражает массу доспеха при питании. Если костюм по какой-либо причине теряет энергию, то "нагрузка" увеличивается до 12, защита снижается до -, а бонус к "Силе (Brawn)" теряется. Надевание силовой брони Kav-Dann занимает десять минут, хотя это время может быть сокращено вдвое, если владельцу помогают.</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Powered</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>6</HP>
    <Price>13500</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Key>BR</Key>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Уберите [SE], вызванное темнотой, дымом или другими факторами окружающей среды, которые могут повлиять на зрение, из проверок "Внимания", "Бдительности" и Боя.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Key />
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавьте [BO], чтобы противостоять воздействию радиации.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <WeaponModifiers />
    <Defense>2</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>KOROHALFVEST</Key>
    <Name>Коромондианский полужилет (Koromondian Half-Vest)</Name>
    <Description>
      [H3]Коромондианский полужилет[h3]
[P]Коромондианский полужилет, который циники по всей галактике ехидно называют «страховкой охотника за головами», - это распространенная разновидность защитного жилета Mk 45, выпускаемого коромондианской компанией PDS, Inc. Жилет предназначен для защиты владельца от засад и внезапных атак с неожиданных направлений. Однако его прочность такова, что он быстро теряет свои защитные свойства по мере поглощения урона. Несмотря на этот недостаток, его низкая стоимость привлекает охотников за головами, военизированные формирования, охранные фирмы и всех, кто испытывает нехватку кредитов.
[P]Когда персонаж, носящий коромондианский полужилет, получает "критическое ранение", доспех получает незначительное повреждение (или становится поврежденным на одну дополнительную ступень, если он уже поврежден, как описано на странице 166 Книги правил: Сила и судьба).</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Price>500</Price>
    <Rarity>5</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Когда носитель получает "критическое ранение", броня получает незначительный урон или увеличивает текущий урон на один шаг.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>LAM</Key>
    <Name>Ламинат (Laminate)</Name>
    <Description>
      [H3]Ламинатная броня[h3]

Имперские штурмовики носят полностью закрытую пластоидную броню, которая отражает и сводит на нет входящий урон. Она не остановит прямое попадание бластера, но достаточно эффективна против непрямых сотрясающих повреждений и осколков. Как правило, она включает в себя функцию увеличения зрения и встроенную связь с другими людьми, настроенными на ту же частоту. Поскольку броня предназначена для работы с энергосистемами, ее можно легко модифицировать с помощью дополнительного оборудования.

[P]Ламинатная броня надевается поверх плотно прилегающих к телу перчаток. Эта система обеспечивает значительную изоляцию, что облегчает работу в любых условиях. Для длительной эксплуатации в экстремальных условиях выпускаются более специализированные версии.
[BR][B]Модели включают:[b] Броня штурмовика имперского департамента военных исследований.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="169">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
      <Source Page="185">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>2500</Price>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Rarity>5</Rarity>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>LECOUT</Key>
    <Name>Наряд лектора (Lector's Outfit)</Name>
    <Description>
      [H3]Наряд лектора[h3]

При подготовке крупных выступлений политики обычно прибегают к помощи современных масштабных систем оповещения. Однако большинство политических агентов в то или иное время сталкивались с необходимостью произнести грандиозную речь без особой подготовки. Обычно такие речи произносятся на скорую руку, но в этом случае помогает экипировка, оснащенная технологиями, позволяющими сделать речь слышимой даже над ревущей толпой. Несколько маленьких, мощных динамиков и микрофон на воротнике позаботятся о том, чтобы слова владельца достигли даже отдаленных ушей.

[P]Персонаж в наряде лектора добавляет [BO] к любой социальной проверке, связанной с большой группой слушателей, и может быть хорошо слышен даже на значительных расстояниях.
[BR][B]Модели включают:[b] Наряд TaggeCo «Уверенность».</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>525</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавляет [BO] при социальных проверках с участием больших групп слушателей.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Хорошо слышно на значительном расстоянии.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>LEVPOWARM</Key>
    <Name>Силовая броня Leviathan (Leviathan Power Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Силовая броня Leviathan[h3]
[P]Разработанная мон-каламари для использования в подводных военных операциях, силовая броня «Leviathan» нашла широкое применение в рядах Альянса повстанцев. В частности, Альянс использует силовую броню «Leviathan» во время операций против водных имперских объектов и целей. Броня не только защищает от давления глубоководных операций, но и служит устойчивой оружейной платформой для встроенной винтовки флешетт и мини-торпедной установки.
[P]Хотя костюмы Leviathan были созданы для мон-каламари, их можно модифицировать, чтобы они подходили представителям других видов. Чаще всего они создаются мастерами Мон Кала для конкретных людей. Как и звездолеты Мон-Каламари, каждый костюм Leviathan - это уникальное произведение искусства, и нет двух одинаковых костюмов по внешнему виду.
[P]Любой персонаж, носящий костюм Leviathan, который был создан не для него, повышает сложность проверок на "Ловкость" и "Телосложение" на 1.
[P]Костюм «Leviathan» полностью герметичен и оснащен встроенным респиратором (см. стр. 195 Книги правил: Эпоха восстания). На него автоматически устанавливаются следующие дополнения: система обогрева, улучшенная оптика и система повышения прочности (см. стр. 187 Книги правил: Эпоха восстания). Эти приспособления уже установлены и не могут быть удалены. Каждый костюм также оснащен одной мини-торпедной установкой Mon Cal Defenses и одной дуэльной винтовкой Salus DF-D1.</Description>
    <Source Page="109">Дополнение: Оплоты сопротивления (Strongholds of Resistance)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Powered</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Defense>2</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>15000</Price>
    <Encumbrance>8</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Содержит встроенный респиратор.</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>В комплект входит встроенная мини-торпедная пусковая установка.</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>В комплект входит встроенная винтовка DF-D1 Duo-Flechette.</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Снижает сложность проверок "Стойкости", сделанных для сопротивления эффектам сильного холода, на 1. Убирает до [SETBACK][SETBACK], добавленных к проверкам из-за сильного холода.</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Убирает до [SETBACK][SETBACK], добавленных ко всем проверкам "Внимания", "Бдительности" и боевых навыков из-за темноты, дыма или других эффектов окружающей среды, которые затуманивают зрение.</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <Key>BR</Key>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <WeaponModifiers>
      <WeaponModifier>
        <Unarmed>false</Unarmed>
        <UnarmedName>Mini-Torpedo Launcher (Built-in)</UnarmedName>
        <SkillKey>RANGHVY</SkillKey>
        <AllSkillKey />
        <Damage>8</Damage>
        <DamageAdd>0</DamageAdd>
        <Crit>2</Crit>
        <CritSub>0</CritSub>
        <RangeValue>wrLong</RangeValue>
        <Qualities>
          <Quality>
            <Key>BLAST</Key>
            <Count>6</Count>
          </Quality>
          <Quality>
            <Key>CUMBERSOME</Key>
            <Count>2</Count>
          </Quality>
          <Quality>
            <Key>LIMITEDAMMO</Key>
            <Count>2</Count>
          </Quality>
        </Qualities>
        <BaseMods>
          <Mod>
            <Count>1</Count>
            <MiscDesc>Сложность всех боевых проверок, позволяющих действовать вне воды, повышается в 2 раза.</MiscDesc>
          </Mod>
        </BaseMods>
      </WeaponModifier>
      <WeaponModifier>
        <Unarmed>false</Unarmed>
        <UnarmedName>DF-D1 Duo-Flechette Rifle (Built-in)</UnarmedName>
        <SkillKey>RANGHVY</SkillKey>
        <AllSkillKey />
        <Damage>9</Damage>
        <DamageAdd>0</DamageAdd>
        <Crit>3</Crit>
        <CritSub>0</CritSub>
        <RangeValue>wrShort</RangeValue>
        <Qualities>
          <Quality>
            <Key>BLAST</Key>
            <Count>4</Count>
          </Quality>
          <Quality>
            <Key>LIMITEDAMMO</Key>
            <Count>5</Count>
          </Quality>
          <Quality>
            <Key>LINKED</Key>
            <Count>1</Count>
          </Quality>
          <Quality>
            <Key>VICIOUS</Key>
            <Count>2</Count>
          </Quality>
        </Qualities>
      </WeaponModifier>
    </WeaponModifiers>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>MANDOARM</Key>
    <Name>Мандалорская броня (Mandalorian Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Мандалорская броня[h3]
Хотя древняя воинская культура мандалорцев давно пережила свой расцвет, ее присутствие все еще ощущается во многих мирах. Среди самых узнаваемых предметов мандалорцев - их тщательно изготовленные боевые доспехи. Мандалорская броня - одна из лучших личных защит в галактике, а их владельцы обычно используют преимущества превосходной конструкции для установки многочисленных дополнительных подсистем и оружия. Хотя оружейников, способных изготовить такую броню, немного, престиж обладания ею дорогого стоит для многих охотников за головами.
[P]Некоторые охотники чувствуют духовное родство с легендарными мандалорианскими воинами, которые описываются в историях по всей галактике как смертоносные, но безжалостные воины и охотники. Другие упиваются страхом, который до сих пор внушают костюмы, а многие просто признают, что качество доспехов лучше многих современных образцов.
[P]Некоторые воины даже заявляют о своем прямом происхождении от старых мандалорских кланов, таких как террористическая группа «Дозор смерти» времен Войн клонов, хотя не все воспринимают такие заявления всерьез. Какими бы ни были причины, охотники, приобретающие мандалорскую броню, часто ценят свои костюмы превыше всего остального и настраивают их с помощью тщательно отобранных модификаций. Такие модификации делают костюмы еще более прочными, предоставляют владельцу новые возможности или скрывают смертоносные уловки, помогающие охотнику за головами получить преимущество в любой ситуации.
[P]Игроки, желающие получить мандалорскую броню, могут столкнуться с тем, что получить костюм, достойный этого имени, сложнее, чем купить другое снаряжение. Рекомендации по приобретению мандалорской брони с установленными улучшениями см. в [B]Приобретение мандалорской брони[b].</Description>
    <Source Page="50">Дополнение: Без дезинтеграций (No Disintegrations)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Hard</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>6</Encumbrance>
    <HP>5</HP>
    <Price>6000</Price>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>MECHUTILSUIT</Key>
    <Name>Универсальный костюм механика (Mechanic's Utility Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Универсальный костюм механика[h3]
Не столько броня, сколько адаптация к грубой одежде, характерной для техников, которые находятся в пути, - универсальный костюм украшен карманами, крючками для крепления и ремнями для снаряжения. Форма костюма зависит от его создателя, но розничные модели обычно напоминают пыльники или плащи поверх фартука, украшенного карманами.
[P]Носитель считается имеющим набор инструментов (см. страницы 181-182 [B]Книга правил: Край Империи[b]).</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>1175</Price>
    <Encumbrance>5</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>3</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Считается, что у вас есть набор инструментов.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>MEGAFAUNA</Key>
    <Name>Каретка для мегафауны серии H (H-Series Megafauna Carriage)</Name>
    <Description>
      [H3]Каретка для мегафауны серии H[h3]

Каретка для мегафауны серии H от Piccatech - незаменимая вещь для тех, кто работает с огромными существами. Известная в просторечии как «хауда», по своей сути повозка для мегафауны серии H - это не более чем широкая платформа, которая крепится к спине крупного существа. Они бывают разных размеров, могут быть изготовлены под любого крупного зверя и предназначены для перевозки пассажиров, грузов или их комбинации. Для серии H предлагается множество опций, включая различные рельсы и элементы безопасности, навесы, герметичные корпуса и почти все остальное, что может пожелать заказчик.

[P]Для установки хаудаха зверь должен иметь силуэт не ниже 3 и "Телосложение" не ниже 5. Базовые конфигурации хаудахов для четвероногих или четырехногих зверей, таких как фамбаа или рососпинник, можно приобрести по указанной цене. Хаудахы для существ с большим количеством конечностей, таких как шестиногий аклай, можно приобрести за небольшую дополнительную плату, обычно 500 кредитов. Хаудахы могут быть бронированы и оснащены одним или двумя орудиями оружейного или транспортного масштаба, следуя обычным ограничениям для силуэта, как описано на странице 287 Книги правил [B]Эпоха восстания[b].

[P]Каретку мегафауны можно экипировать только на звероподобных ездовых животных. В дополнение к другим эффектам, ее использование позволяет персонажу ездить на звере без штрафов за езду верхом, о которых говорилось на стр. 81.</Description>
    <Source Page="43">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>5500</Price>
    <Encumbrance>5</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Может носить только животное.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Требуется силуэт 3+ и "Телосложение" 5+.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Можно ездить верхом на звере, не подвергаясь штрафу за езду верхом.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>MIMETICSUIT</Key>
    <Name>Миметический костюм (Mimetic Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Миметический костюм[h3]

Сочетание передовых материалов и прикладных наук делает миметические костюмы вершиной технологии персональной маскировки. Костюм способен излучать свет вокруг владельца, делая его практически невидимым, а также содержит гасители звука, электромагнитные и тепловые экраны, чтобы сделать его еще более незаметным. В то время как другие стелс-костюмы в основном полагаются на специальные материалы, миметические костюмы должны питаться энергией, чтобы замаскировать владельца, и для их правильной работы требуется небольшой блок питания, обычно прикрепленный к поясу. Как правило, блоков питания хватает лишь на час непрерывного использования, после чего их нужно менять или перезаряжать. Нелегальные и труднодоступные, миметические костюмы пользуются большим спросом у преступников, воров и убийц по всей галактике.

[P]Повышает количество кубов проверок "Скрытности", которые делает владелец миметического костюма, в 2 раза, пока он активен. ГМ может потратить [TH][TH][TH] или [DE] на любой проверке "Скрытности", которую делает владелец костюма, пока тот активен, чтобы батарея разрядилась, в результате чего костюм перестанет функционировать, пока ее не заменят.</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories />
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>8000</Price>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Повышает количество кубов проверки "Скрытности", в 2 раза, пока костюм активен.</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>STEAL</SkillKey>
            <UpgradeAbilityCount>2</UpgradeAbilityCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>MK1KATARN</Key>
    <Name>Броня командоса класса Katarn Mk I (Mk I Katarn-Class Commando Armor)</Name>
    <Description>[H3]Броня командоса класса Katarn Mk I[h3]
Броня класса Katarn была изначально разработана для использования коммандос клонов во время Войн клонов. Названная в честь опасного хищного зверя, обитающего на Кашиике, она является одним из самых совершенных костюмов тяжелой боевой брони, когда-либо созданных.
[P]Каждый комплект брони состоит из полностью закрытого, экологически герметичного костюма из дюрапласта, надеваемого поверх утепленного, дышащего, баллистического костюма. Броня эффективна против большинства портативных пехотных орудий, легких боеприпасов, шрапнели и даже легкого оружия, установленного на транспортных средствах, например автобластеров и легких лазерных пушек. Он устойчив к жаре, холоду, токсинам, радиации и другим опасным средам и имеет усиления в стратегических точках, таких как шея, позвоночник и предплечья, для защиты от взрывов и ударов. Шлем оснащен встроенным боевым сканером, комплектом шифрованной связи и бортовым боевым компьютером, который отслеживает физическое состояние владельца и находящихся рядом союзников, облаченных в броню класса Katarn. В шлем также встроена дыхательная маска, а бортового запаса кислорода хватит на 6 часов тяжелого боя.
[P]В дополнение к многочисленным бортовым системам броня класса Katarn может быть оснащена модульным ранцем, который можно адаптировать под различные боевые задачи. Специальные подключаемые модули обеспечивают дальнюю связь, медпакеты, расширенный запас кислорода и даже генерацию энергии.
[P]Полный костюм класса Katarn дает владельцу все преимущества боевого сканера и дыхательной маски, а также увеличивает порог "нагрузки" на 3. Кроме того, системы костюма убирают [SE] со всех проверок "Внимания" и "Выживания", сделанных владельцем.</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Sealed</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Price>6500</Price>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Костюм обладает всеми преимуществами боевого сканера.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Костюм обладает всеми преимуществами дыхательной маски.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Key>ENCTADD3</Key>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Убирает [SE] с проверок "Внимания" и "Выживания".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>PERC</SkillKey>
            <SetbackCount>1</SetbackCount>
          </DieModifier>
          <DieModifier>
            <SkillKey>SURV</SkillKey>
            <SetbackCount>1</SetbackCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>MKIIINSARM</Key>
    <Name>Изолированная броня Mk II «Hotspot» (Mk II "Hotspot" Insulated Armor)</Name>
    <Description>[H3]Изолированная броня Mk II «Hotspot»[h3]
Огнеметчики - одно из самых специализированных подразделений Великой Армии Республики. Они оснащены проекторами пламени и защитным снаряжением, призванным помочь им выбить врагов из оборонительных сооружений и очистить территории от опасной флоры или загрязнений во враждебном окружении. Их броня, специально разработанная для выполнения их роли, оснащена респиратором с сильной фильтрацией и значительной тепловой защитой, чтобы изолировать их от воздействия их собственного оружия. В настоящее время броня огнеметчиков представляет собой изолированную броню Mk II «Hotspot», значительно улучшенную по сравнению с первоначальной моделью Mk I, выпущенной в самом начале войны. Первые образцы брони «Hotspot» не имели достаточной фильтрации респиратора, что подвергало пользователя риску воздействия токсичного дыма и воздуха, лишенного достаточного количества кислорода из-за пламени. Недостатки конструкции были упущением, вызванным спешным производством как для Республики, так и для каминоанцев. Недостаток был исправлен в кратчайшие сроки, и вновь выпущенные костюмы Mk II значительно повысили боевой дух корпуса огневиков.

[P]Изолированная броня Mk II «Hotspot» поставляется со встроенным комлинком. Она добавляет [BO][BO] к проверкам владельца, чтобы избежать негативных эффектов от воздействия экстремальной жары или токсичных газов, и снижает урон от огня и опасных сред на 1. Кроме того, при атаке на владельца атакующие должны потратить одно дополнительное [AD], чтобы активировать качество предмета Burn и считать рейтинг качества на 1 меньше.</Description>
    <Source Page="57">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>5500</Price>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Encumbrance>6</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>7</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Поставляется со встроенным комлинком.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Добавляет [BO][BO] к проверкам, позволяющим избежать негативного воздействия экстремальной жары или токсичного газа.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Атакующие должны потратить один дополнительный [AD], чтобы активировать качество Burn, и считать рейтинг на 1 меньше.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>MKINIGHTSTALK</Key>
    <Name>Костюм ночного охотника Mk I (Mk I Nightstalker Suit)</Name>
    <Description>[H3]Костюм ночного охотника для убийц Bantin Corp Mk I[h3]
Mk I Ночной охотник - легкий, удивительно прочный бронекостюм, который недавно выпустила компания Bantin Corp. Предназначенный для правоохранительных и разведывательных органов, Ночной охотник сочетает в себе светопоглощающие материалы, бронеплетение, пластины с гелевыми вставками и звукопоглощающую ткань, чтобы создать костюм, обеспечивающий как достойную защиту, так и приличные возможности пассивной скрытности. Ночной охотник - это костюм, закрывающий все тело, кроме глаз. Обычно его носят вместе с очками-сканерами или другими носимыми системами улучшения зрения.
[P]Когда вы носите костюм Ночного охотника, вы автоматически прибавляете [SU] к проверкам "Скрытности" и автоматически прибавляете [TH] к проверкам социальных навыков.</Description>
    <Source Page="41">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>4800</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>9</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель добавляет автоматическое [SU] к проверкам "Скрытности".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>STEAL</SkillKey>
            <SuccessCount>1</SuccessCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель автоматически добавляет [TH] к проверкам социальных навыков.</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>COERC</SkillKey>
            <ThreatCount>1</ThreatCount>
          </DieModifier>
          <DieModifier>
            <SkillKey>DECEP</SkillKey>
            <ThreatCount>1</ThreatCount>
          </DieModifier>
          <DieModifier>
            <SkillKey>LEAD</SkillKey>
            <ThreatCount>1</ThreatCount>
          </DieModifier>
          <DieModifier>
            <SkillKey>CHARM</SkillKey>
            <ThreatCount>1</ThreatCount>
          </DieModifier>
          <DieModifier>
            <SkillKey>NEG</SkillKey>
            <ThreatCount>1</ThreatCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>MKIXMIM</Key>
    <Name>Персональный миметический костюм маскировки Mk IX (Mk IX Personal Mimetic Concealment Suit)</Name>
    <Description>[H3]Миметический маскировочный костюм Cyricept Mk IX[h3]
Персональные миметические маскировочные костюмы Mk IX от Cyricept используют активные стелс-технологии в сочетании с передовым текстилем, чтобы обеспечить один из лучших персональных стелс-костюмов. В активном состоянии миметический костюм использует систему оптического камуфляжа (OC), которая направляет свет вокруг владельца и отражает изображения окружающего пространства. Эта система OC в сочетании с электромагнитным и тепловым экранированием, шумоподавителями и другими системами делает пользователя практически невидимым как для невооруженного глаза, так и для большинства обычных датчиков безопасности. Для работы этих систем миметическим костюмам требуется небольшой высокопроизводительный энергетический элемент, встроенный в пояс или браслет. Миметические костюмы потребляют энергию с чрезвычайно высокой скоростью, и одного блока питания хватает примерно на час постоянного использования. Как и все миметические костюмы, Mk IX запрещен к владению и продаже гражданским лицам. Хотя в основном они используются правительственными разведывательными и правоохранительными органами, многие костюмы попали в руки опасных преступников по всей галактике.
[P]Ношение личного миметического маскировочного костюма Mk IX повышает количество кубов (З) всех проверок "Скрытности", выполняемых носителем, в 2 раза. Кроме того, ГМ может потратить [TH][TH][TH] или [DE] на проведенную проверку "Скрытности", сделанную носителем, пока костюм активен, чтобы энергоблок костюма разрядился. Костюм нельзя будет использовать снова, пока не будет заменен блок питания; замена блока питания требует маневра.</Description>
    <Source Page="42">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>8000</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель повышает количество кубов (З) всех проверок "Скрытности" в 2 раза.</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>STEAL</SkillKey>
            <UpgradeAbilityCount>2</UpgradeAbilityCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>ГМ может потратить [TH][TH][TH] или [DE] на проведенную проверку "Скрытности", сделанную носителем, пока костюм активен, чтобы энергоблок костюма разрядился.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>MODARMORIII</Key>
    <Name>Персональная модульная броня «Беретрон» Тип III (Type III "Berethron" Personal Modular Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Персональная модульная броня «Беретрон» Тип III[h3]

Производимая для кореллианских военных и сил CorSec, система персональной модульной брони типа III «Беретрон» представляет собой относительно легкую форму бронеодежды, позволяющую значительно расширить возможности конкретной миссии. Изготовленная из энергорассеивающего сетчатого волокна со стратегически расположенными пластоидными пластинами, вплетенными в ткань, ПМА «Беретрон» обеспечивает хорошую степень защиты, не сильно затрудняя ношение. Возможность значительной настройки и модернизации брони отличает ПМА «Беретрон» от другой бронеодежды, позволяя владельцу быть готовым ко многим ситуациям, не надевая громоздкий, ограничивающий ламинат или тяжелую боевую броню.</Description>
    <Source Page="99">Дополнение: Солнце Фортуны (Suns of Fortune)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>1250</Price>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
    </Categories>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>MOUNTARMOR</Key>
    <Name>А/КТ Альпинистская броня (A/KT Mountaineer Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]А/КТ Альпинистская броня[h3]

Очередное предложение утилитаристов из текстильной корпорации Ayelixe/Krongbing Textiles, Альпинист - это легкий, гибкий доспех, предназначенный для помощи при восхождении и перемещении по горной местности. Изготовленные из плотного, прочного на разрыв текстиля с отличными теплоудерживающими свойствами и переплетенные с запатентованным плетением из фольгированных волокон, доспехи Альпинист обеспечивают хорошую защиту от ударов, ссадин и падений. Помимо броневого плетения, костюм усилен в плечах, коленях и локтях ударопоглощающими полимерными накладками и оснащен встроенной альпинистской и поддерживающей обвязкой. Ладони перчаток и подошвы легких, гибких ботинок покрыты FrictionGrip - материалом производства A/KT, который прилипает даже к самой гладкой поверхности. Весь костюм состоит из цельного комбинезона, перчаток, ботинок и шлема. За отдельную плату можно добавить такие аксессуары, как кислородные баллоны для высотных восхождений, причем все крепления для них уже встроены в броню.
[P]Броня альпиниста добавляет владельцу [BO][BO] ко всем проверкам навыка "Атлетики", сделанным для подъема или спуска.</Description>
    <Source Page="45">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>1800</Price>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Добавляет [BOOST][BOOST] ко всем проверкам навыка "Атлетики", сделанным для подъема или спуска.</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>N57</Key>
    <Name>Броня N-57 (N-57 Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Броня Merr-Sonn N-57[h3]
Новейший костюм из N-серии брони для боевых инженеров Merr-Sonn отказался от типичной для компании политики продаж исключительно планетарным военным и стал доступен для широкой продажи на открытом рынке. Беспорядки по всей галактике заставили всех, от диверсантов Повстанцев до гражданских подрядчиков в опасных зонах, быть заинтересованными в дополнительной защите во время работы. К счастью, для удовлетворения их потребностей существует боевая инженерная броня. Помимо защиты, сравнимой с многослойной броней, в костюм встроен микрогенератор, который можно использовать для питания навесного оборудования или экстренной подпитки внешних устройств.
[P]В качестве маневра владелец может перезарядить энергетическое оружие или устройство, у которого закончилась энергия или боеприпасы, на манер дополнительной перезарядки/пакета энергии (см. стр. 181 книги правил [B]Край Империи[b]).</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Sealable</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
      <Category>Powered</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>3000</Price>
    <Encumbrance>5</Encumbrance>
    <HP>5</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>В качестве маневра может перезарядить энергетическое оружие, у которого закончились патроны.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>NOBREG</Key>
    <Name>Благородная регалия (Noble Regalia)</Name>
    <Description>
      [H3]Благородная регалия[h3]

Хотя традиционная одежда знати планеты часто неудобна в носке, сильно ограничивает движения и выглядит архаично, немногие вещи вызывают такое же естественное уважение, как она. В зависимости от культуры, благородные регалии обычно состоят из нескольких слоев богато украшенной дорогой одежды. Хотя случайный наблюдатель может не распознать точный ранг или титул человека, одетого в такие регалии, они все же передают некоторую степень аристократической значимости.
[P]Носитель снижает сложность социальных проверок для взаимодействия с другими представителями знати и их подчиненными на 1.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>750</Price>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Позволяетснизить сложность социальных проверок на 1 при взаимодействии с дворянами или подчиненными.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>NOMADCOAT</Key>
    <Name>Пальто кочевника (Nomad Greatcoat)</Name>
    <Description>
      [H3]Пальто кочевника[h3]

Этот характерный плащ, давно ассоциирующийся с кочевыми жителями гор, стал популярным после того, как его приняли на вооружение военные Кореллии в качестве одежды для холодной погоды. Традиционно изготавливаемый из выделанной шкуры шарнаффа, плащ представляет собой тяжелое водонепроницаемое пальто, длина которого достигает колен. Плащ обычно имеет съемную утепленную подкладку, которая обеспечивает исключительную защиту от холода и непогоды.
[P]Пальто кочевника снижает сложность проверок на "Стойкость", необходимых для сопротивления воздействию сильного холода, на 1 и убирает [SE], добавляемый к проверкам из-за сильного холода.</Description>
    <Source Page="99">Дополнение: Солнце Фортуны (Suns of Fortune)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>100</Price>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>4</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Уменьшает сложность проверок на "Стойкость", проводимых для сопротивления воздействию сильного холода, на 1.</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Убирает [SETBACK], добавленный к проверкам из-за сильного холода.</MiscDesc>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>P14</Key>
    <Name>Костюм для опасных производств P-14 (P-14 Hazardous Industry Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Костюм для опасных производств P-14[h3]
Костюмы для опасных производств, широко распространенные среди производителей по всей галактике, позволяют техническим специалистам и рабочим справляться с условиями в мастерских или на заводах, опасными для большинства живых существ. Некоторые модели, такие как Soro-Suub P-14, достаточно усилены, чтобы обеспечить даже ограниченную защиту от выстрела из бластера, и все они обладают исключительной защитой от жары, радиации, дыма и других опасностей, связанных с работой с поврежденным или плохо обслуживаемым оборудованием. Костюм для опасных производств создает герметичную защиту при ношении шлема и обеспечивает до восьми часов защиты от враждебной атмосферы, смертельной радиации или даже прямого воздействия вакуума. Наконец, специальное химическое покрытие костюма защищает пользователя от ожогов и ударов током. Однако их исключительная защита достигается за счет ограничения подвижности, поскольку костюмы для опасных производств чрезвычайно громоздки и обеспечивают едва ли больше, чем диапазон движений, необходимый для эффективного использования гидроключа.
[P]Костюм для опасных производств снабжен дыхательной маской (см. книгу правил стр. 179 [B]Край Империи[b]). Кроме того, носитель добавляет [BO][BO] к проверкам на "Стойкость", чтобы противостоять жаре, холоду, радиации и другим неблагоприятным условиям окружающей среды. Носитель не подвергается воздействию свойств предметов Burn или Disorient. Когда носитель получает "усталость", чтобы выполнить дополнительный маневр, он получает 1 дополнительную "усталость".</Description>
    <Source Page="48">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
      <Category>Sealed</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>1000</Price>
    <Encumbrance>7</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>4</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Считается ношением респираторной маски.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавьте [BO][BO] к [B]проверкам на "Стойкость"[b], чтобы противостоять жаре, холоду, радиации или другим неблагоприятным условиям окружающей среды.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Носитель не подвержен воздействию свойств Burn и Disorient.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>При выполнении дополнительного маневра вы получаете 1 дополнительную "усталость".</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>PAD</Key>
    <Name>Броня с мягкой подкладкой (Padded Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Броня с мягкой подкладкой[h3]

Местные силы и солдаты Альянса Повстанцев часто носят броню с мягкой подкладкой, созданную из прочных, энергостойких волокон. Она имеет свойство поглощать и отражать часть энергии выстрела из бластера, хотя часто оказывается малоэффективной при прямом попадании. Однако она обеспечивает разумную защиту от ударов или сотрясений, амортизируя такие удары. Еще одним ее преимуществом является относительная удобность; многие люди могут носить броню с мягкой подкладкой, не привлекая особого внимания  местных правоохранительных органов на пограничных мирах.
[BR][B]Модели включают:[b] TaggeCo. «Protector X» бронежилет для сотрудников правоохранительных органов.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="169">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
      <Source Page="185">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
      <Source Page="180">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>500</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>1</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>PDS</Key>
    <Name>Персональный дефлекторный щит (Personal Deflector Shield)</Name>
    <Description>
      [H3]Персональный дефлекторный щит[h3]

Хотя личные дефлекторные щиты редки, громоздки и сложны в использовании, они являются одним из немногих средств защиты, способных противостоять огню бластеров. Дефлекторные щиты используют ограниченную защиту от лучей/частиц, которая отклоняет и блокирует летящие снаряды. Их сложно использовать, потому что они потребляют очень много энергии, а это значит, что они работают только в течение ограниченного времени. Когда пользователь использует личный дефлекторный щит, ГМ может потратить любое количество [DE], которое генерирует пользователь, чтобы щит остался без энергии до конца встречи.

[P]Энергии щита хватает примерно на 10 минут. Для перезарядки дефлекторного щита требуется три часа и электрическое оборудование.

[P]Современные галактические компании, как правило, не производят персональные дефлекторные щиты. Технология создания такого щита, который не излучал бы достаточно радиации, чтобы убить органического пользователя, очень редка, а те, что существуют, почти всегда изготавливаются на заказ.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="170">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
      <Source Page="185">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Defense>2</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>10000</Price>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Categories>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>ГМ может потратить [DE], чтобы личный дефлекторный щит разрядился до конца встречи.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>PERFATT</Key>
    <Name>Наряд исполнителя (Performer's Attire)</Name>
    <Description>
      [H3]Наряд исполнителя[h3]

Многие дипломаты выступают не только на политической, но и на реальной сцене. Однако артистическое выступление часто требует большей свободы движений, чем речь. Часто разноцветная или с ослепительными узорами, такая одежда привлекает внимание к владельцу, когда он танцует, поет или развлекается иным образом. Хотя эта одежда практически не защищает, она обеспечивает непревзойденную свободу движений, а обычно облегающий материал не позволяет случайно зацепиться или задеть опасные предметы окружающей среды.

[P]Персонаж в наряде исполнителя добавляет [BO] к проверкам на выступление или иное привлечение внимания.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>50</Price>
    <Encumbrance>0</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>4</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавляет [BO] к проверкам, чтобы выполнить или привлечь внимание.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>PHASEIARC</Key>
    <Name>Броня солдата ЭРК - Фаза I (Phase I ARC Trooper Armor)</Name>
    <Description>[H3]Броня солдата ЭРК - Фазы I[h3]
Носится элитными республиканскими коммандос Великой Армии Республики. Броня ЭРК Фазы I заполнила пробел между стандартной броней клонов штурмовиков и тяжелой, высокотехнологичной броней класса Katarn. Как и броня клонов штурмовиков, от которой она произошла, броня ЭРК Фазы I представляет собой полный костюм из пластоидной брони, надеваемый поверх облегающего тело комбинезона. Она имеет более тяжелую броню на предплечьях, бедрах и груди, а также усовершенствованный шлем, оснащенный усиленным комлинком дальнего радиуса действия. На талию надевается юбка-кама из улучшенного броневого текстиля, обеспечивающая дополнительную защиту ног и паха, а каждый костюм оснащен встроенным грузовым ремнем и ранцем для выживания.
[P]Различные системы, встроенные в броню солдата ЭРК - Фазы I, убирают [SE] со всех проверок "Внимания", выполняемых носителем, и обеспечивают все преимущества усиленного комлинка. Кроме того, встроенная несущая шлейка увеличивает порог "нагрузки" на 3.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="48">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
      <Source Page="58">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>5000</Price>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Обеспечивает все преимущества усиленного комлинка.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Key>ENCTADD3</Key>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Убирает [SE] со всех проверок "Внимания".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>PERC</SkillKey>
            <SetbackCount>1</SetbackCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>PHASEICLONE</Key>
    <Name>Броня клона штурмовика Фазы I (Phase I Clone Trooper Armor)</Name>
    <Description>[H3]Броня клона штурмовика Фазы I[h3]
Первые образцы брони клонов, массово производимые каминоанцами вместе с первыми партиями клонов, делают упор на функциональность и защиту. Изготовленная из многослойного пластика, покрывающего все тело, броня клона штурмовика Фазы I обеспечивает определенную степень терморегуляции тела, чтобы компенсировать вес и герметичность. Она находится под давлением, обеспечивая кратковременную защиту от вакуума - не настолько, чтобы позволить длительные операции, но достаточно для нескольких минут жизнеобеспечения в чрезвычайной ситуации.

[P]Несмотря на надежность и защиту, а также ограниченное количество встроенных систем и возможностей для кастомизации, у этой брони есть один заметный недостаток. Конструкторы армии клонов очень низко оценили комфорт своих творений, в результате чего броня стала гораздо более громоздкой и неудобной, чем могла бы быть. Привыкание к броне стало ритуалом посвящения в солдаты клоны, так что ветераны могут распознать новых клонов в считанные мгновения по тому, как они двигаются в полном снаряжении.

[P]Броня клона штурмовика Фазы I включает в себя комлинк. По усмотрению ГМ персонажи, не привыкшие передвигаться в этой броне, могут получить [SE] к проверкам "Координации", пока не привыкнут к распределению ее веса.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="58">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Price>2000</Price>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Обеспечивает все преимущества комлинка.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель получает [SE] к проверкам "Координации", пока не привыкнет к броне.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>PIONEER</Key>
    <Name>Броня Пионера (Pioneer Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Броня Пионера[h3]
Разработанный с учетом требований боевых инженеров, бронекостюм «Пионер» состоит из прочной, усиленной куртки и брюк, прочных ботинок с пластиковыми носками, перчаток и модифицированного шлема инженера. Костюм усилен толстым слоем баллистического полимера для дополнительной защиты уязвимых мест. От обычных мягких доспехов «Пионера» отличает интегрированная несущая система костюма. Состоящая из множества регулируемых петель, ремней, крючков, герметичных карманов и встроенного пояса для инструментов, броня распределяет вес и обеспечивает легкий доступ к инструментам и припасам в полевых условиях.
[P]Пионерская броня увеличивает порог "нагрузки" на 3.</Description>
    <Source Page="43">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>200</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>4</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Key>ENCTADD</Key>
        <Count>3</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>PITCREWCOV</Key>
    <Name>Комбинезон Pit Crew (Pit Crew Coveralls)</Name>
    <Description>
      [H3]Комбинезон Pit Crew[h3]
Работа механика в Pit Crew, будь то починка скромных наземных машин в пыльном захолустье Внешнего кольца или обслуживание сложных подрейсеров на элитных гоночных трассах, - это грязная работа. Для нее нужна одежда, которая выдерживает тяжелые условия эксплуатации и противостоит химикатам, горюче-смазочным материалам, краскам, брызгам сварки и всему остальному, что может бросить в нее тяжелый труд. Комбинезоны для Pit Crew повсеместно используются там, где люди работают с гоночными машинами или другими мощными транспортными средствами. Эта одежда представляет собой прочные цельные костюмы, которые надеваются поверх обычной одежды и защищают как ее, так и владельца. Как правило, они изготовлены из прочного, устойчивого к разрывам текстиля и застегиваются с помощью сверхпрочных застежек и молний. Большинство из них устойчивы к воздействию пламени, а некоторые даже могут быть закрыты шлемом для использования в качестве аварийного экологического костюма ограниченного применения. Но независимо от типа, комбинезоны Pit Crew всегда имеют карманы и подвесные вкладки, которые позволяют легко переносить инструменты и детали.
[P]Надев комбинезон Pit Crew, персонаж уменьшает урон от огня и оружия с качеством Burn на 1. Кроме того, ношение комбинезона Pit Crew увеличивает порог "нагрузки" персонажа на 1.</Description>
    <Source Page="44">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>150</Price>
    <Rarity>2</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Уменьшает урон от огня и оружия с качеством Burn на 1.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Key>ENCTADD</Key>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>1</Soak>
    <Defense>0</Defense>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>POWARMOR</Key>
    <Name>Силовая броня PX-11 "Battlement" (PX-11 "Battlement" Powered Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Силовая броня PX-11 "Battlement"[h3]

PX-11 «Battlement» от Arakyd Industries является образцом силовых костюмов. PX-11 - это полностью закрытый костюм из тяжелой дюрасталевой брони, движимый синтетическими пучками мышечных волокон и нано-гидравликой. Несмотря на вес брони, мощная механическая мускулатура фактически увеличивает его силу.

[P]Костюм образует вакуумную герметичную систему жизнеобеспечения, позволяющую владельцу выжить в вакууме или токсичной среде в течение часа. В шлем костюма встроен комлинк, а также сложные оптические и слуховые датчики, позволяющие владельцу убрать [SE][SE] из всех проверок "Внимания", наблюдения, "Бдительности" и боевых навыков из-за темноты, дыма или подобных факторов окружающей среды, которые затуманивают зрение. Зарядных блоков бронекостюма PX-11 хватает на 12 часов работы.

[P]В дополнение к защитным свойствам доспехи увеличивают "Телосложение" владельца на 1, пока он носит броню. При этом не увеличивается порог "поглощения" и "ранения". Носитель также получает +1 ранг к навыку "Атлетики", пока носит броню. Указанное значение обременения предполагает, что доспехи снабжены энергией. Если костюм Battlement теряет питание или перестает функционировать по какой-либо причине, его "нагрузка" становится 12, защита - 0, а владелец теряет прибавку к "Телосложению". Экипировка брони без посторонней помощи занимает 5 минут. Помощь сокращает это время вдвое.</Description>
    <Source Page="51">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Powered</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Price>9000</Price>
    <Rarity>9</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>3</Soak>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Key>ATHL</Key>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <Key>BR</Key>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Убирает [SETBACK][SETBACK] с проверок "Внимания", "Бдительности" и боя, накладываемых темнотой, дымом или подобными факторами окружающей среды, которые затуманивают зрение.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>POWCAPARM</Key>
    <Name>Энергоемкая броня (Powered Capacitive Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Энергоемкая броня[h3]

Еще один вариант популярной и легкой линии защиты, емкостная броня обеспечивает умеренную защиту от большинства видов атак в любое время. Однако дорогостоящий миниатюрный источник энергии в броне может быть активирован, чтобы гибкие панели внутри стали жесткими, обеспечивая повышенную защиту в ущерб мобильности.

[P]В качестве маневра носитель может включить или выключить доспехи. Пока доспех приведен в действие и пластины зафиксированы, владелец получает + 1 к "поглощению" и + 1 к защите, но теряет возможность свободного маневра во время каждого своего хода.
[BR][B]Модели включают:[b] А/КТ Таф-силовая броня.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>3000</Price>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Powered</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Как маневр, можно включить и получить +1 защиту и +1 "поглощение", но потерять свободный маневр.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>PROTECTOR</Key>
    <Name>Боевая броня Protector 1 (Protector 1 Combat Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Боевая броня Protector 1[h3]

Protector 1 от компании Tagge является представителем целого класса тяжелой боевой брони, состоящих из прочных пластин из дюрастали поверх баллистической сетки. Бронепластины Protector 1 не такие всеохватывающие, как у некоторой боевой брони, а незначительная степень защиты позволяет добиться большей мобильности и меньшего веса, чем у аналогичных бронекостюмов. Расположение пластин равномерно распределяет вес, а сетчатое плетение, видимое между пластинами, по-прежнему устойчиво к скользящим ударам. В целом, многие наемники и солдаты считают Protector 1 идеальным компромиссом между защитой и мобильностью.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Price>5500</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <BaseMods />
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>REBELHEAVY</Key>
    <Name>Тяжелая боевая броня повстанцев (Rebel Heavy Battle Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Тяжелая боевая броня повстанцев[h3]
Большинство полевых тактик Альянса направлены на нанесение ударов, саботаж и операции по уничтожению, но иногда у Восстания нет иного выбора, кроме как выступить против имперских войск. К сожалению, Восстанию не хватает людей и оружия, чтобы одержать верх над Империей в полевой войне. Пехота повстанцев использует тяжелую боевую броню, чтобы обеспечить себе выживание, когда их превосходят по численности и вооружению имперцы.
[P]Тяжелая боевая броня повстанцев - это сочетание композитов, ламината и бронекостюма, обеспечивающее значительную общую защиту. Базовый слой сделан из бронеткани для отвода бластерных болтов, а сверху наложены сегменты пластоида для защиты от осколков и тупых предметов. Комбинация материалов обеспечивает надежную защиту и при этом позволяет свободно двигаться, в отличие от большинства многослойных боевых костюмов.
[P]Тяжелая боевая броня повстанцев оснащена шлемом с дыхательной маской и респиратором (см. стр. 195 книги правил [B]Эпоха Восстания[b]).</Description>
    <Source Page="50">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>5</Encumbrance>
    <HP>5</HP>
    <Price>6000</Price>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Оснащен респиратором и дыхательной маской, подходящими к шлему.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>REFBODYGL</Key>
    <Name>Отражающий костюм перчатка (Reflect Body Glove)</Name>
    <Description>
      [H3]Отражающий костюм перчатка[h3]
Эффективные бронежилеты бросаются в глаза. Хорошая броня, безусловно, обеспечивает фактор устрашения в дополнение к безопасности, но она рискует задать неверный тон напряженным переговорам. В тех случаях, когда внешний вид так же важен, как и безопасность, броня, которая менее заметна, даже если она менее защищена, является необходимым компромиссом.
[P]Отражающий костюм перчатка - это облегающий костюм, который можно носить под традиционной одеждой. Она включает в себя отражающее плетение, способное рассеивать взрывы энергетического оружия. Однако тонкий слой плотного плетения хрупок, особенно для доспехов.
[P]Добавьте [SE][SE] к проверкам "Бдительности" и "Восприятия", чтобы заметить, что на владельце надет костюм перчатка. После успешного разрешения боевой проверки против владельца, "поглощение" отражающего костюма перчатки уменьшается на 1, до минимального значения 0. "Поглощение" отражающей перчатки может быть восстановлена до первоначального значения при успешной проверке [B]Средней ([DI][DI]) "Механики"[b].</Description>
    <Source Page="46">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <Price>2500</Price>
    <Rarity>5</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавьте [SE][SE] к проверкам "Бдительности" и "Восприятия", чтобы заметить костюм перчатку.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>После разрешения каждой успешной проверки боя против владельца, уменьшите "поглощение" на 1, до минимального значения 0.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Первоначальное значение "поглощения" можно восстановить, сделав успешную [B]Среднюю ([DI][DI]) проверку "Механики"[b].</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>3</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>REINFENVIRO</Key>
    <Name>Environment Gear (Усиленное) (Reinforced Environment Gear)</Name>
    <Description>
      [H3]Environment Gear (Усиленное)[h3]

Усиленное снаряжение для защиты от неблагоприятных условий, выпускаемое рядом компаний, таких как Pretormin Environmental и Gandorthral Atmospherics, по сути, является усовершенствованным снаряжением для защиты от неблагоприятных условий. Эти костюмы особенно популярны среди колонистов, которые не только вынуждены преодолевать странные и опасные планетарные условия, но и более подвержены травмам от падений или нестабильных природных образований.

[P]Усиленные костюмы позволяют владельцу игнорировать [SE], которые накладываются условиями окружающей среды, а также уменьшают "критические ранения", полученные при падении, на 20. Костюм также включает в себя фильтр, дающий [BO] к проверкам "Стойкости", чтобы противостоять токсичной атмосфере или токсинам в воздухе.</Description>
    <Source Page="44">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>850</Price>
    <Rarity>4</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Уберите [SETBACK], вызванный условиями окружающей среды.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавьте [BOOST] к проверкам "Стойкости", чтобы противостоять токсичной атмосфере или токсинам, переносимым по воздуху.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>RESPROBES</Key>
    <Name>Великолепная роба (Resplendent Robes)</Name>
    <Description>
      [H3]Великолепная роба[h3]

Некоторые существа от природы становятся центром внимания, когда входят в комнату, но одеться для роли тоже не помешает. Намеренно показная одежда очень помогает им в этом, позволяя союзникам владельца заниматься другими делами незаметно.

[P]Пока персонаж в великолепной робе целенаправленно привлекает к себе внимание, каждый его союзник в средней дистанции добавляет [BO] к проверкам "Внимания", "Жульничества" и "Скрытности".</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>500</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>5</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Если носитель привлекает к себе внимание, союзники на средней дистанции добавляют [BO] к проверкам "Внимания", "Жульничества" и "Скрытности".</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>RIDINGTACK</Key>
    <Name>Снаряжение для верховой езды серии Caballerin (Caballerin-Series Riding Tack)</Name>
    <Description>
      [H3]Снаряжение для верховой езды серии Caballerin[h3]

Каким бы ручным и послушным ни был зверь, и как бы ни был уверен всадник, что может доверять своему животному, хороший комплект снаряжения для верховой езды - незаменимая часть снаряжения зверовода. Снаряжение для верховой езды Piccatech Ltd. серии Caballerin, выполненное в различных стилях для почти всех известных в галактике зверей, которых можно одомашнить, является лидером в индустрии снаряжения для верховой езды на зверях. Полный комплект снаряжения для верховой езды включает в себя прочное седло, подходящее как для зверя, так и для предполагаемой езды, стремена, головной убор (уздечка, недоуздок, бит и т.д.) и нагрудник. Если упряжь приобретается для рабочего, а не ездового животного, вместо седла используется упряжь, позволяющая животному тянуть или нести большой груз.
[P]Снаряжение может быть экипировано только для верховых животных. С ее помощью персонаж может ездить верхом на звере, не страдая от штрафов за езду верхом, о которых говорилось на стр. 81.</Description>
    <Source Page="42">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>250</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>4</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Может носить только животное.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Можно ездить верхом на животном, не подвергаясь штрафу за езду верхом.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>RIOTARM</Key>
    <Name>Полицейская броня (Riot Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Полицейская броня[h3]
[P]Выпускаемые бесчисленными производителями по всей галактике, броня бунтарей - это общий термин для обозначения легкой боевой брони, предназначенной для личной защиты в конфликтах высокой интенсивности. Несмотря на различия в конструкции, броня бунтарей часто включает в себя шлем со встроенным лицевым щитком, мягкий жилет и поножи, обтянутые баллистической тканью. Благодаря своей повсеместной распространенности и возможности настройки, полицейская броня остается популярным выбором для тех, кто заинтересован в самообороне при ограниченном бюджете.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>950</Price>
    <Rarity>4</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods />
    <WeaponModifiers />
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>RIOTARMOR</Key>
    <Name>Полицейская броня Mk.IV (Mk.IV Riot Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Полицейская броня Mk.IV[h3]

Полицейская броня Mk.IV - одно из самых популярных предложений Creshaldyne Industries. Продаваемая почти исключительно правительственным и правоохранительным органам, эта сложная броня для борьбы с беспорядками рекламируется как последнее слово в защите сотрудников правоохранительных органов. Бронежилет надевается поверх перчаток smartmesh, армированных фольгированным волокном, и состоит из легкого панциря для защиты торса и нескольких гибких пластин для защиты ног, паха, рук и плеч. Шлем со съемным поляризованным лицевым щитком и встроенной дыхательной маской завершает ансамбль.

[P]Эта броня включает в себя дыхательную маску, которая позволяет пользователю отфильтровывать и игнорировать токсины и газы, содержащиеся в воздухе (но не дышать в атмосфере без требуемой персонажу смеси атмосфер). Кроме того, при ошеломлении или дезориентации носитель уменьшает длительность эффекта на 1 раунд, минимум до 1 раунда.</Description>
    <Source Page="44">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>1850</Price>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Встроенная дыхательная маска.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Сократите продолжительность дезориентации или ошеломления на 1 раунд (минимум до 1 раунда).</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>SAKSHADOW</Key>
    <Name>Теневой костюм Сакиян (Sakiyan Shadowsuit)</Name>
    <Description>
      [H3]Теневой костюм Сакиян[h3]

Теневые костюмы сакиян, сотканные из шелка убра пауков, используются убийцами, которые хотят оставаться незамеченными. Шелк обладает необычными свойствами, преломляя и поглощая свет таким образом, что паутина умбра паука становится практически невидимой. Сакиянцы использовали этот необычный материал для создания нательных перчаток, в которых человека практически невозможно увидеть, кроме как при ярком свете. Химики, работающие в Ayelixe/Krongbing Textiles, смогли синтезировать Теневой шелк, изучив свойства меха Дефела, но сакиянцы утверждают, что шелк умбра паука превосходит его.

[P]Теневой костюм сакияна дает [BO][BO] к проверкам "Скрытности".</Description>
    <Source Page="105">Дополнение: Лорды Нал-Хатта (Lords of Nal Hutta)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>2500</Price>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавляет [BOOST][BOOST] к проверкам "Скрытности".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>STEAL</SkillKey>
            <BoostCount>2</BoostCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>SCAVCLONE</Key>
    <Name>Списанная броня клона (Scavenged Clone Armor)</Name>
    <Description>[H3]Списанная броня клона[h3]
Охотники за головами, пираты и прочие отщепенцы часто ищут надежную защиту в виде пластинчатых доспехов и тяжелых бронекостюмов, но дороговизна снаряжения оказывается серьезным препятствием. Однако поля сражений Войн клонов оказались настоящей сокровищницей военного снаряжения для мусорщиков, а прочная броня войск клонов сделала добычу ламината почти самоцелью.

[P]Списанные костюмы сидят еще хуже, чем стандартная броня клонов, и иногда привлекают нежелательное внимание Республики, но для многих доступная защита такого качества стоит других проблем. Из-за кустарного характера изготовления и сложности адаптации к специфической посадке брони клонов все носители списанной брони клонов получают [SE] к проверкам "Координации" и "Скрытности", пока носят ее. Персонажи, носящие списанную броню клонов, могут получить один или несколько [SE] при взаимодействии с чиновниками и представителями Республики, на усмотрение ГМа.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="58">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>1000</Price>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Encumbrance>5</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>4</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Добавляет [SE] при проверках "Координации" и "Скрытности".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>COORD</SkillKey>
            <AddSetbackCount>1</AddSetbackCount>
          </DieModifier>
          <DieModifier>
            <SkillKey>STEAL</SkillKey>
            <AddSetbackCount>1</AddSetbackCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель может добавить [SE] или больше при взаимодействии с чиновниками и представителями Республики на усмотрение ГМа.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>SECSKIN</Key>
    <Name>Броня вторая кожа (Second Skin Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Броня вторая кожа[h3]

Как и большинство типов бронированной одежды, броня «вторая кожа» обеспечивает умеренную защиту и при этом позволяет легко двигаться и быть гибким. Однако, в отличие от большинства видов, этот вариант остается удивительно тонким и часто может быть даже скрыт под слоем более свободной, не защищающей одежды, что делает его почти незаметным. Однако легкость доспехов «второй кожи» влечет за собой соответствующую более высокую стоимость без ощутимого повышения уровня защиты.

[P]Добавьте [SE][SE] к проверкам "Внимания" персонажа, чтобы заметить броню из второй кожи на носителе.

[BR][B]Модели включают:[b] Preparix Second Skin, Aylixe/Krongbing Undershield.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>2000</Price>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавьте [SE][SE] к проверкам "Внимания", чтобы заметить броню из второй кожи на носителе.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>SITHPAIN</Key>
    <Name>Жгуты боли ситха (Sith Pain Harness)</Name>
    <Description>[H3]Жгуты боли ситха[h3]
Постоянные враги Ордена джедаев, ситхи всегда стремились к господству и разрушению. Они так-же стремятся извратить саму Силу, превратив ее энергию в оружие для пыток и калечения. Все свои самые сильные стороны они строят на боли, которую могут причинить.
[P]Разрабатываемый на протяжении нескольких поколений, жгуты боли ситхов представляет собой вершину этой философии. Это не более чем набор скрепленных между собой металлических пластин, каждая из которых достаточно остра, чтобы легко пролить кровь. Любое существо, облаченное в доспехи, должно соблюдать предельную осторожность, чтобы металл не врезался в плоть. Впрочем, суть устройства не в том, чтобы не причинять себе вреда. Наоборот, ситхи должны принимать боль, используя ее для разжигания своей ненависти. Боль, которую они чувствуют, наполняет всю их мощь Силы - это ужасная попытка распространить свою собственную агонию.
[P]Когда персонаж носит Жгуты боли ситха, он может получить 1 "рану" в качестве свободного действия, чтобы добавить автоматическое [SU] к следующей проверке "Выдержке", которую он делает в течение текущего раунда. После этого он получают 1 Конфликт.</Description>
    <Source Page="51">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>3500</Price>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Rarity>9</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель может получить 1 "рану", чтобы добавить [SU] к следующей проверке "Выдержки" в этом раунде. После этого он получает 1 конфликт.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>SKAKPRESS</Key>
    <Name>Скафандр Скакоан (Skakoan Pressure Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Скафандр Скакоан[h3]
Скакоанам для жизни необходим метан, и они носят специальные костюмы, имитирующие условия на Скако. Они начинают игру со специализированным скафандром с метановым респиратором, который считается броней с неограниченным запасом метана. Костюм имеет +2 "поглощение", 3 "нагрузки", 3 тчк. крепления, может быть приобретен только на Скако (по цене, эквивалентной ламинатной броне) и не может быть надет другими видами.</Description>
    <Source Page="23">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Sealed</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Price>2500</Price>
    <Rarity>5</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Позволяет скакоанам дышать в неметановой атмосфере.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Невозможно приобрести, если только на Скако.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>SMUGGLERSTRENCHCOAT</Key>
    <Name>Плащ контрабандиста (Smuggler's Trenchcoat)</Name>
    <Description>
      [H3]Плащ контрабандиста[h3]

Каждого контрабандиста обыскивают, это неизбежная часть работы. Однако некоторые контрабандисты считают, что если у них достаточно потайных отделений, то хотя бы несколько из них неизбежно останутся без досмотра. Плащ контрабандиста соответствует этой стратегии: он усыпан карманами, мелкими отделениями и подсумками, чтобы сбить с толку любой обыск.

[P]Проверки на поиск предметов, спрятанных в плаще контрабандиста во время его ношения, имеют встречную проверку с "Жульничеством" его владельца. В плаще можно спрятать предметы с "нагрузкой" до 2.</Description>
    <Source Page="47">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Price>1650</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Проверкам, позволяющим найти что-нибудь, спрятанное в плаще контрабандиста, противостоит "Жульничество" его владельца.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>В плаще можно спрятать предметы c "нагрузкой" до 2, которые могут быть помещены в него.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>STEELSKIN</Key>
    <Name>Противоударная броня Mk.II "Steelskin" (Mk.II "Steelskin" Anti-Concussive Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Противоударная броня Mk.II "Steelskin"[h3]

Броня Steelskin, одна из самых тяжелых немоторизованных личных защит на рынке, запрещена в большинстве миров и обязательно привлечет к себе внимание даже в самых суровых поселениях Внешнего кольца. Сам вес брони отпугивает многих потенциальных пользователей, и только самые физически подготовленные воины могут носить ее в течение длительного времени.

[P]Все проверки, основанные на "Телосложении" и "Ловкости", при ношении брони Steelskin получают [SE]. Всякий раз, когда носитель брони потрясен или дезориентирован из-за качества оружия, количество раундов потрясения или дезориентации уменьшается на 1.</Description>
    <Source Page="49">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>8</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>6500</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>3</Soak>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавляет [SE] к любым проверкам навыков, основанных на "Телосложении" и "Ловкости".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillChar>BR</SkillChar>
            <AddSetbackCount>1</AddSetbackCount>
          </DieModifier>
          <DieModifier>
            <SkillChar>AG</SkillChar>
            <AddSetbackCount>1</AddSetbackCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Сокращает продолжительность состояния дезориентации или потрясения на 1 раунд.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>SURVIVALARMOR</Key>
    <Name>Броня выживальщика (Survivalist Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Броня выживальщика Creshaldyne[h3]
Creshaldyne Industries известна во всей галактике как поставщик высококачественной рабочей одежды для охотников, разведчиков и других людей, живущих в пограничных районах. Компания предлагает несколько линеек одежды и брони в различных фирменных цветах и камуфляжных узорах, а также снаряжение для кемпинга и охоты для взыскательных покупателей. Одно из новых предложений компании в линейке личной брони Выживальщик, используемой полицией и военизированными организациями по всей галактике, — линейка Выживальщик отличается легкостью и износостойкостью и хорошо себя зарекомендовала практически в любых условиях.
[P]Броня выживальщика обеспечивает защиту всего тела, с усилительными накладками на локтях, коленях и плечах, которая сочетает в себе набор карманов разного размера с креплениями для внешних сумок, рюкзаков и систем, помогающих в переноске грузов.
[P]Ношение брони выживальщика увеличивает порог "нагрузки" носителя на 1.</Description>
    <Source Page="45">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>350</Price>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Key>ENCTADD</Key>
        <Count>1</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>TAILOREDJACKET</Key>
    <Name>Особый армированный жилет (Tailored Armored Jacket)</Name>
    <Description>
      [H3]Особый армированный жилет[h3]

Kamperdine Clothing Specialists — небольшой бутик-производитель одежды на заказ, расположенный в регионе Центральных миров. Специализируясь на использовании тонких и экзотических шкур животных, Kamperdine может изготовить стильную и прочную одежду практически из шкуры любого известного в галактике существа. Их линейка армированных жилетов, изготовленных на заказ, является самым популярным и самым дорогим продуктом. Эти жилеты, изготовленные в точном соответствии с требованиями каждого клиента, не имеют аналогов и пользуются большим спросом. Kamperdine может создать жилет, идеально подходящий практически любому разумному виду, который носит одежду, а их список клиентов представляет собой «кто есть кто» среди политиков, артистов, военных и правительственных чиновников, а также различных других галактических VIP-персон. Индивидуально сшитый жилет Kamperdine производит невероятное первое впечатление и свидетельствует о безупречном вкусе его владельца. Жилеты Kamperdine редко встречаются в открытой продаже, и большинство людей, которые их приобретают, уносят их с собой в могилу. Их необходимо заказывать напрямую у Kamperdine за несколько месяцев до желаемой даты доставки.

[P]Армированные жилеты Kamperdine шьются индивидуально для каждого владельца. Когда их надевает владелец, они добавляют [AD] к любым успешным проверкам на "Обаяние", "Обман" или "Переговоры", которые делает персонаж (ГМ может решить, что бонус не применяется в определенных ситуациях, таких как переговоры по коммуникатору).</Description>
    <Source Page="44">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Resistant</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>1</Encumbrance>
    <HP>0</HP>
    <Price>6200</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Добавляет [ADVANTAGE] к любым успешным проверкам на "Обаяние", "Обман" или "Переговоры".</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>THINSUIT</Key>
    <Name>Тонкий костюм Karflo (Karflo Thinsuit)</Name>
    <Description>
      [H3]Тонкий костюм Karflo[h3]
Используемый профессиональными скаутами, научными лабораториями и спецназом по всей галактике, тонкий костюм от Karflo Corporation является одним из самых популярных средств защиты от воздействия окружающей среды. В то время как большинство защитного оборудования предназначено для защиты пользователя от воздействия определенных условий окружающей среды, тонкий костюм обеспечивает защиту от широкого спектра опасных условий, не ограничивая движения и не замедляя реакции. Несмотря на то, что он обеспечивает минимальную защиту от бластеров и другого оружия, его легкость транспортировки делает его популярным дополнением к снаряжению многих элитных боевых подразделений. Изготовленный из запатентованного материала, который регулирует внутренние условия и блокирует внешние, тонкий костюм защищает от опасных температур, давления, радиации, химических веществ и частичного вакуума.
[P]Тонкий костюм представляет собой облегающий костюм, весящий всего 1 килограмм, который полностью покрывает тело стандартного гуманоида, оставляя открытым только лицо. Костюм комплектуется маской и системой фильтрации, которая очищает стандартную атмосферу в течение 6 часов и обеспечивает 1 час внутреннего питания. В комплект стандартного костюма входят 6 съемных фильтров и блоков питания, которые легко хранятся в многочисленных карманах тонкого скафандра.
[P]Персонаж, оснащенный тонким костюмом, убирает [SE][SE], добавляемые окружающей средой, в которой он в данный момент находится, со своих проверок.</Description>
    <Source Page="50">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Resistant</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Price>1200</Price>
    <Rarity>6</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Уберите [SE][SE] из проверок, добавляемых средой, в которой пользователь в настоящее время работает.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>1</Soak>
    <Defense>0</Defense>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>TIMBERCUIR</Key>
    <Name>Деревянная броня (Timber Cuirass)</Name>
    <Description>[H3]Деревянная броня[h3]
До появления Империи силовые структуры Толота выглядели так же, как и их внепланетные коллеги. Охранники носили синтетические бронежилеты и были вооружены прозрачными стальными щитами. Когда требовалось применение смертоносного оружия, они использовали различные бластеры. Традиционное снаряжение было красивым и эффектным, но не обладало практичностью внепланетного. В годы после Войн клонов Империя стремилась усилить свой контроль над Внешним кольцом. Хотя на это ушли годы, полная мощь имперских сил наконец-то достигла Толота.
[P]Имперские блокады привели к тому, что стоимость импорта оружия и бронежилетов стала непомерно высокой. Все, что считалось контрабандой, попадавшее в систему, немедленно конфисковалось. Фабрики, массово производящие оружие, были кооптированы Империей. Традиционные оружейники стали надежным источником оружия и вооружений. До появления Империи толоты считали свое наследие само собой разумеющимся. Теперь, когда оно стало их последним оружием против Империи, толоты приняли его с распростертыми объятиями.
[P]Деревянная броня стала одним из лучших продуктов планеты — современной версией древней толотской брони. Мастера изготавливали классический кирас из одного куска живого сердцевины дерева. Обычно дворяне заказывали его, как только достигали совершеннолетия, поскольку процесс изготовления мог занимать десятилетия. Броню необходимо формировать и дорабатывать, пока она еще растет как часть дерева. По завершении работы полученная броня становится такой же прочной, как дюрасталь, но весит в разы меньше.</Description>
    <Source Page="51">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
    <Price>4000</Price>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>5</Rarity>
    <BaseMods>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>UTILITYVEST</Key>
    <Name>Универсальный жилет A/KT Tracker (A/KT Tracker Utility Vest)</Name>
    <Description>
      [H3]Универсальный жилет A/KT Tracker[h3]

Популярный среди любителей активного отдыха, скаутов и охотников, универсальный жилет Tracker от Ayelixe/Krongbing Textiles Corporation — лучший друг исследователя. Эти жилеты представляют собой простую одежду без рукавов, надеваемую на туловище и изготовленную из легких, прочных, устойчивых к пятнам и разрывам синтетических тканей, которые застегиваются спереди на прочную молнию. Они покрыты многочисленными карманами разного размера, формы и назначения, которые все соединены с интегрированной несущей системой, скрытой под подкладкой жилета. Когда молния полностью застегнута, одежда равномерно и эффективно распределяет вес всего, что находится в карманах, по телу пользователя, позволяя ему носить с собой важные инструменты и предметы, к которым он может быстро получить доступ, и которые не утяжеляют его и не мешают ему.
[P]При ношении жилет Tracker увеличивает порог "нагрузки" владельца на 2.</Description>
    <Source Page="45">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>0</Soak>
    <Price>100</Price>
    <Encumbrance>0</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>2</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Key>ENCTADD</Key>
        <Count>2</Count>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>VERPFIBUARM</Key>
    <Name>Броня из ультрапрочного волокна Verpine (Verpine Fiber Ultramesh Armor)</Name>
    <Description>
      [H3]Броня из ультрапрочного волокна Verpine[h3]
Броня из ультрапрочного волокна — это стандартная броня, которую носят стражи колонии Верпайн. Это более совершенная версия броневой сетки из верпайского волокна, с более плотным плетением и прочной конструкцией. Ультрапрочное волокно представляет собой гибкий комбинезон, а не отдельный элемент для туловища. Он приобретает исключительную жесткость при воздействии электрического тока, который подается от миниатюрного аккумулятора.
[P]Верпины на протяжении веков экспортируют волокнистую сетку и волокнистую ультрапрочную броню, благодаря чему она стала относительно распространенным явлением в мирах Внешнего кольца. Агенты Альянса ценят универсальность, позволяющую одним нажатием кнопки переключаться с удобного комплекта брони на более защитный, хотя и менее удобный.
[P]В качестве маневра носитель может включить или выключить броню. Пока броня включена, носитель получает +2 к защите. Однако любой персонаж может потратить [AD][AD] или [TR] из боевой проверки против персонажа, чтобы вызвать исчерпание энергии; броня выключается и не может быть включена до конца встречи.</Description>
    <Source Page="109">Дополнение: Оплоты сопротивления (Strongholds of Resistance)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Defense>0</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>3000</Price>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Rarity>5</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Light</Category>
    </Categories>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Броня может быть включена/выключена в качестве маневра. При включении получаете +2 к защите. [AD][AD] или [TR] от вражеской проверки боя может привести к разрядке брони. Не может быть включена снова до конца встречи.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>WATERWEAVE</Key>
    <Name>Waterweave</Name>
    <Description>[H3]Waterweave[h3]
Waterweave — это композитный материал, созданный из местных сплавов и минералов Семблана. Хотя обычно он тяжелый и громоздкий, его плавучесть на самом деле увеличивается при погружении в воду. Большинство ученых совершенно не могут объяснить это явление и, когда их спрашивают, бормочут что-то о воздушных карманах.
[P]Waterweave отклоняет даже самые сильные удары, а не поглощает их силу. Более того, его плавучесть позволяет пользователям сражаться в воде, не утяжеляя себя громоздкой и сковывающей движения одеждой. Воины, оснащенные waterweave, отмечают, что под водой сражаются лучше, чем на любой другой местности.
[P]Броня Waterweave имеет "нагрузку" 7. Однако, находясь под водой, "нагрузки" брони меняется на 0.</Description>
    <Source Page="51">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <Defense>2</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>6500</Price>
    <Restricted>false</Restricted>
    <Encumbrance>7</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>9</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>При погружении под воду "нагрузка" изменяется на 0.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>WINGCOMMANDER</Key>
    <Name>Армированный летный костюм Wing Commander A/KT (A/KT Wing Commander Armored Flight Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Армированный летный костюм Wing Commander A/KT[h3]

Популярный армированный летный костюм Wing Commander от Ayelixe/Krongbing Textiles Corporation — это последнее слово в области комфорта и защиты пилотов. Подобно костюму Shockrider, Wing Commander изготовлен из прочных синтетических тканей, усиленных толстым энергорассеивающим фольгированным волокном. В дополнение к броневому плетению, Wing Commander оснащен тонкими феррокерамическими броневыми пластинами и амортизирующими гелевыми вставками для защиты уязвимых участков. Костюм также оснащен сложной системой жизнеобеспечения, которая хорошо работает как в атмосфере, так и в космосе, и может быть соединена с перчатками, ботинками и шлемом, образуя импровизированный скафандр на случай чрезвычайной ситуации. В довершение к своим защитным свойствам, костюмы Wing Commander также обработаны огне- и радиационно-стойким химическим составом, чтобы помочь пользователям выжить в случае возгорания транспортного средства.

[P]Благодаря прочной конструкции и встроенной броне, костюм Wing Commander снижает на 1 (до минимума 1) любую "усталость", получаемое от критических ударов, наносимых транспортному средству владельца, а огнестойкое покрытие снижает на 1 урон, наносимый владельцу огнем и оружием с качеством Burn.</Description>
    <Source Page="42">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Type />
    <Categories>
      <Category>Sealed</Category>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
    <Price>1500</Price>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>false</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Уменьшает "усталость", получаемую от критических ударов по транспортному средству владельца, на 1 (мин. 1).</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Уменьшите урон от огня и оружия с качеством Burn на 1.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>ZEPHYRSTEALTH</Key>
    <Name>Стелс-костюм Zephyr (Zephyr Stealth Suit)</Name>
    <Description>
      [H3]Стелс-костюм Zephyr[h3]
Стелс-костюмы, производимые такими компаниями, как Ayelixe/Kronbing Textiles и Creshaldyne, разработаны для того, чтобы сделать их владельца трудно или невозможно обнаружить визуальными или технологическими средствами. Изготовленные из широкого спектра материалов и с использованием таких технологий, как оптическая маскировка, разрыватели силуэта, тепловые радиаторы и звукопоглотители, они делают владельца практически невидимым в определенных условиях. Zephyr — распространенный тип таких стелс-костюмов для тех, кто часто выполняет секретные миссии, и пользуется популярностью среди городских мстителей, преступников и промышленных шпионов. Эти костюмы имеют темные, приглушенные цвета с матовой отделкой и поставляются с перчатками, сапогами и головным убором, который закрывает все, кроме глаз владельца.
[P]Персонаж, одетый в стелс-костюм Zephyr, повышает количество своих кубов (З) при выполнении любых проверок на "Скрытность" на 1.</Description>
    <Source Page="44">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>1</HP>
    <Price>5500</Price>
    <Rarity>8</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Носитель на 1, повышает количество своих кубов (З) любой проверки "Скрытности".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>STEAL</SkillKey>
            <UpgradeAbilityCount>1</UpgradeAbilityCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CLONEDIVE</Key>
    <Name>Подводная броня клона (Clone Dive Armor)</Name>
    <Description>      
	  [H3]Подводная броня клона[h3]
Некоторые фронты находятся на таких мирах, как Мон Кала, где клоны штурмовики должны сражаться, плавая в глубинах. Клоны так же плохо приспособлены к таким условиям, как и любые другие люди, и им требуется броня, которая защищает их от давления океана, а также обеспечивает дыхательный воздух и помогает в маневрировании в воде. По необходимости эти костюмы изготавливаются из более легких материалов, чтобы их владелец сохранял некоторую плавучесть. Они также оснащены подводной системой привода, ластами и датчиками для подводной видимости.
[P]Подводная броня клона обеспечивает 12 часов кислорода. В течение этого времени пользователь также имеет доступ к пресной воде, пищевым добавкам и другим биологическим необходимостям. При ношении клонированной водолазной брони персонаж не получает штрафов к движению в воде и снимает до одного [SE] с проверок "Внимания" из-за подводных условий.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="56">Дополнение: Падение республики (Collapse of the Republic)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>4500</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель не получает штрафов к скорости передвижения при перемещении в воде.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель убирает [SE] из проверок "Внимания" из-за подводных условий.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>CLONERECON</Key>
    <Name>Броня клона разведчика (Clone Reconnaissance Armor)</Name>
    <Description>[H3]Броня клона разведчика[h3]
Часто клоны штурмовики должны действовать в условиях и ситуациях, где крайне важна скрытность. Для таких миссий солдаты обычно используют разведывательную броню. Ее меньший вес, повышенная гибкость и усовершенствованный набор датчиков помогают солдатам во время самостоятельных операций. Перед каждой миссией в новой среде солдаты обычно перекрашивают эти костюмы в камуфляж, который сочетает в себе цвета и узоры, характерные для местности, где они планируют действовать.
[P]Персонажи, носящие броню клона разведчика, добавляют [BO] к своим проверкам "Скрытности". Эти костюмы оснащены визорами со встроенными тепловыми датчиками и датчиками слабого освещения, что позволяет их владельцам убирать [SE] из своих проверок зрительного "Внимания".</Description>
    <Sources>
      <Source Page="56">Дополнение: Падение республики (Collapse of the Republic)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>3</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>4000</Price>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель добавляет [BO] к проверкам "Cкрытности".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>STEAL</SkillKey>
            <BoostCount>1</BoostCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
      <Mod>
        <MiscDesc>Убирает [SE] из проверок визуального "Внимания".</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>JEDIRECON</Key>
    <Name>Разведывательная броня джедая (Jedi Reconnaissance Armor)</Name>
    <Description>[H3]Разведывательная броня джедая[h3]
В хаосе крупного конфликта клоны штурмовики опасаются, что огромное количество выпущенных с обеих сторон бластерных зарядов может застать врасплох даже мастера джедая. Чтобы успокоить своих союзников, некоторые джедаи носят легкую броню, которая обеспечивает некоторую защиту, но при этом не мешает им сражаться или путешествовать по суше.
[P]Персонажи, носящие разведывательную броню джедаев, добавляют [BO] к своим проверкам "Скрытности".</Description>
    <Sources>
      <Source Page="56">Дополнение: Падение республики (Collapse of the Republic)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Half Body</Category>
      <Category>Heavy</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>2</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>4000</Price>
    <Rarity>8</Rarity>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <MiscDesc>Носитель добавляет [BO] к проверкам "Скрытности".</MiscDesc>
        <DieModifiers>
          <DieModifier>
            <SkillKey>STEAL</SkillKey>
            <BoostCount>1</BoostCount>
          </DieModifier>
        </DieModifiers>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>1</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>KATARNCOMM</Key>
    <Name>Броня коммандос класса Katarn (Katarn-Class Commando Armor)</Name>
    <Description>[H3]брони коммандос - класса [I]Katarn[i][h3]
Клоны коммандос часто принимают миссии, которые имеют особенно высокую оценку риска и требуют длительных независимых операций. Броня коммандос класса [I]Katarn[i] была разработана с учетом этих условий. Ее внушительная форма названа в честь смертоносного хищника, обитающего на планете Кашиик, и ее возможности соответствуют этому имени.
[P]Его конструкция из дюрапласта обеспечивает хорошую защиту от большинства видов оружия, а изолированный комбинезон защищает пользователя от жары, холода, радиации и большинства известных токсинов. Шестичасовой запас воздуха позволяет пользователю действовать в неблагоприятных условиях, включая космический вакуум. Встроенные сканеры и коммуникационные системы позволяют пользователю отслеживать врагов и поддерживать связь с союзниками.
[P]Рюкзак брони является модульным, что позволяет в него встраивать модификации, необходимые для боевых условий, такие как снаряжение для выживания, дополнительные запасы кислорода и полевая электроника.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="56">Дополнение: Падение республики (Collapse of the Republic)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
      <Category>Sealed</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>3</HP>
    <Price>6500</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>PHASEIIARC</Key>
    <Name>Броня солдата ЭРК - Фаза II (Phase II ARC Trooper Armor)</Name>
    <Description>[H3]Броня солдата ЭРК - Фаза II[h3]
Элитные республиканские коммандос, или солдаты ЭРК, провели первые полевые испытания брони клонов штурмовиков Фазы II. Во время самых ранних испытаний эта броня была просто модификацией брони клонов штурмовиков Фазы I, которая также включала наплечники, каму и комплект для выживания.
[P]Элитные республиканские коммандос, или солдаты ЭРК, провели первые полевые испытания брони клонов штурмовиков Фазы II. Во время самых ранних испытаний эта броня была просто модификацией брони клонов штурмовиков Фазы I, которая также включала наплечники, каму и комплект для выживания.
[P]Броня солдата ЭРК Фазы II включает в себя встроенный коммуникатор со скремблером, способный использовать все стандартные протоколы связи Республики. Набор для выживания включает аварийные пайки, систему фильтрации воды, микроволоконную веревку и сигнал бедствия.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="57">Дополнение: Падение республики (Collapse of the Republic)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>2</HP>
    <Price>5500</Price>
    <Rarity>7</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Включает в себя встроенный коммуникатор со скремблером.</MiscDesc>
      </Mod>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Включает аварийные пайки, систему фильтрации воды, микрофибровую веревку и аварийный маяк.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Defense>1</Defense>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
  <Armor>
    <Key>PHASEIICLONE</Key>
    <Name>Броня клона штурмовика - Фаза II (Phase II Clone Trooper Armor)</Name>
    <Description>[H3]Броня клона штурмовика - Фаза II[h3]
На протяжении всей войны клонов клоны штурмовики выполняли самые разные задачи на поле боя. Становилось все более очевидным, что броня, использовавшаяся в начале конфликта, была недостаточно адаптируема к меняющимся требованиям этих задач. Чтобы исправить эту ситуацию, Великая армия Республики постепенно внедрила новую модель брони для всех клонов штурмовиков.
[P]Новая броня отличается гораздо большей модульностью и адаптируемостью, благодаря чему каждый клон может модифицировать ее в соответствии со своими предпочтениями и требованиями. Эти усовершенствования потребовали некоторых сокращений в базовых системах, в том числе удаления внутренней системы жизнеобеспечения брони. Для замены всех упущенных функций доступны модульные компоненты, поэтому клоны штурмовики всегда могут перенастроить свою броню, чтобы включить в нее функции, необходимые для выполнения конкретной роли на поле боя.
[P]Броня клонов штурмовиков Фазы II включает в себя встроенный коммуникатор со скремблером, способный использовать все стандартные протоколы связи Республики.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="57">Дополнение: Падение республики (Collapse of the Republic)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <Categories>
      <Category>Full Body</Category>
      <Category>Hard</Category>
      <Category>Hard Full Body</Category>
    </Categories>
    <Encumbrance>4</Encumbrance>
    <HP>4</HP>
    <Price>3000</Price>
    <Rarity>6</Rarity>
    <Restricted>true</Restricted>
    <BaseMods>
      <Mod>
        <Count>1</Count>
        <MiscDesc>Включает в себя встроенный коммуникатор со скремблером.</MiscDesc>
      </Mod>
    </BaseMods>
    <Soak>2</Soak>
  </Armor>
</Armors>
