<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Attitudes>
  <Attitude>
    <Key>ANCIENTRELIGION</Key>
    <Name>Древняя религия</Name>
    <Description>
      [H4]Древняя религия[h4]

Более двадцати лет назад тогдашний верховный канцлер Палпатин уничтожил джедаев. До того как он это сделал, джедаи были фигурами, о которых многие слышали, но с которыми мало кто общался. Для большинства они были крошечной и отстраненной группой воинов и миротворцев, а не людьми, с которыми можно было общаться ежедневно.

[P]После чистки те немногие, кто раньше имел больше всего возможностей общаться с джедаями, люди, занятые в работе галактического управления, работали непосредственно на человека, ответственного за уничтожение тех самых джедаев. Некоторые отвергали джедаев как опасный культ, едва не свергнувший галактическое правительство. Некоторые считали, что лучший способ выжить в растущей Галактической империи - это забыть о существовании джедаев. Некоторые отказались от любого из этих путей, чтобы тихо исчезнуть, привлекая внимание Имперского бюро безопасности. Многие существа в остальной части Галактики даже никогда не видели джедаев и не сталкивались с Силой. Для них было слишком легко поверить, что Сила - это обман, а джедаи исчезли.

[P]Сейчас Галактическая Империя неустанно трудится над тем, чтобы уничтожить последние слухи и легенды о существовании джедаев. Многие, кто живет под властью Империи, считают, что Сила - это не более чем устаревшая легенда. Граждане, обладающие потенциалом к использованию Силы, почти никогда не признают своих врожденных талантов. Вместо этого они просто приписывают любые признаки своих способностей удаче, духовной благосклонности или каким-то другим природным способностям. Большинство из них решительно отрицают любую связь с Силой, настаивая на том, что их навыки и способности не усиливаются ее влиянием. Обучение Силе, а также осознанному использованию своих способностей может стать центральной частью начального развития персонажа.</Description>
    <Source Page="46">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Attitude>
  <Attitude>
    <Key>DUTYTRAD</Key>
    <Name>Долг перед традициями</Name>
    <Description>
      [H4]Долг перед традициями[h4]

Даже на пике могущества Империи, Сила все еще играет важную культурную роль в некоторых мирах. В менее развитых культурах. Чувствительные к Силе могут занимать руководящие посты в качестве шаманов или духовных советников. Отдельные люди могут быть приняты в орден в раннем детстве, чтобы они могли пройти строгий курс обучения. Таким стажерам редко предоставляется иной выбор, кроме как взяться за обучение. Способность манипулировать Силой накладывает на них моральное обязательство использовать ее во благо своей культуры и всей галактики за ее пределами. Персонаж может быть самоотверженным, принимая решения о помощи другим, и может столкнуться с последствиями, которые возникают в результате интуитивного самопожертвования.</Description>
    <Source Page="46">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Attitude>
  <Attitude>
    <Key>ONEFORCE</Key>
    <Name>Одно целое с Силой</Name>
    <Description>
      [H4]Одно целое с Силой[h4]

Некоторые адепты настолько глубоко погружены в Силу, что она влияет на каждое их действие. Эти персонажи постоянно воспринимают мир через ее призму, и она определяет все их мысли. Часто их образование включает в себя основательное изучение философий Силы, так что они предпочитают действовать с сознательной преданностью светлой (или темной) стороне Силы.

[P]Подобные знания в Империи намеренно подавляются, поэтому получить их невероятно сложно. Однако это не невозможно. Персонаж с таким происхождением мог быть воспитан одним из последних джедаев, спасшихся от чистки, который перед смертью передал ему часть знаний о Силе. Или же персонаж мог знать кого-то, кто должен был быть знаком с джедаями и их знаниями. Бывший солдат Республики или сочувствующий сенатор, старый друг джедаев или даже союзник, который работал с джедаями, но не был чувствителен к Силе, мог спастись от чисток Императора и передать им то, что узнал. Возможно, персонаж - один из таких людей, и с возрастом он понял, что тоже может пользоваться Силой.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Attitude>
<Attitude>
    <Key>PRAGPOWER</Key>
    <Name>Прагматичная сила</Name>
    <Description>
      [H4]Прагматичная сила[h4]

Персонажи, осознающие свой потенциал Силы, не всегда с готовностью признают его духовные ассоциации. Некоторые рассматривают свои силы и таланты как инструменты, которые они могут использовать для улучшения своей жизни или достижения своих целей. Это может помочь им стать более успешными в выбранной карьере, позволить преобразовать мир в соответствии с их личной философией.

[P]Многие отрицают фундаментальную доброту или зло Силы, настаивая на том, что последствия успехов и неудач гораздо важнее любых духовных элементов. Такие персонажи не более и не менее склонны делать выбор или совершать действия, которые можно отнести к «добру», чем те, которые можно отнести к «злу». Однако в их сознании предпочтение того или иного морального выбора не зависит от силы, которой они обладают. Это может оказаться проблематичным, если, например, персонаж считает, что его праведный гнев является разумной мотивацией для его действий. Такой персонаж может постоянно заигрывать с темной стороной Силы и никогда не осознавать этого.

[P]Изучение или отрицание философий и историй Силы неизменно играет роль в историях персонажей с таким происхождением. В конце концов, персонаж, скорее всего, узнает истину о Силе. Примет ли он это знание или будет отрицать его и продолжит идти по выбранному пути, может оказаться очень интересной возможностью для развития персонажа.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Attitude>
  </Attitudes>
