<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Characteristics>
  <Characteristic>
    <Key>AG</Key>
    <Name>Ловкость</Name>
    <Abbrev>Ag</Abbrev>
    <Description>
    [H4]Ловкость[h4]

[P]Характеристика ловкость измеряет ловкость рук, координацию движений рук и глаз, а также контроль над телом персонажа. Персонажи с высоким показателем ловкости обладают хорошим чувством равновесия, гибкостью и ловкими руками. Ловкость используется для ряда физических навыков, таких как "Координация", и является ключевым фактором для навыков Дальнего боя, таких как "Дальний бой (легкое оружие)" и "Дальний бой (тяжелое оружие)". </Description>
    <Sources>
      <Source Page="15">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="23">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="24">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Characteristic>
  <Characteristic>
    <Key>BR</Key>
    <Name>Телосложение</Name>
    <Abbrev>Br</Abbrev>
    <Description>
    [H4]Телосложение[h4]

[P]Телосложение персонажа представляет собой сочетание его грубой силы, выносливости и общей крепости, а также способности применять эти качества по мере необходимости. Персонажи с высоким показателем телосложения физически здоровы и выносливы, редко болеют и обладают крепким здоровьем. Телосложение используется для ряда физических навыков, таких как "Атлетика" и "Грубая сила". Телосложение также используется для определения начального порога ранений персонажа. </Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="23">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="24">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Characteristic>
  <Characteristic>
    <Key>CUN</Key>
    <Name>Смекалка</Name>
    <Abbrev>Cun</Abbrev>
    <Description>
    [H4]Смекалка[h4]

[P]Смекалка отражает, насколько персонаж может быть коварным, изворотливым, умным и изобретательным. Персонажи с высоким показателем смекалки сообразительны, быстро улавливают социальные и окружающие подсказки и могут более легко придумывать краткосрочные планы и тактики. Смекалка используется для ряда умственных навыков, таких как "Обман", "Внимание" и "Выживание".</Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="23">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="24">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Characteristic>
  <Characteristic>
    <Key>INT</Key>
    <Name>Интеллект</Name>
    <Abbrev>Int</Abbrev>
    <Description>
    [H4]Интеллект[h4]

[P]Характеристика Интеллект измеряет интеллект, образование, умственную остроту и способность к рассуждению и рациональному мышлению персонажа. Персонажи с высоким интеллектом могут экстраполировать или интерполировать данные, вспоминать детали и использовать предыдущий опыт, а также разрабатывать долгосрочные стратегии и предвидеть последствия своих действий. Интеллект используется для ряда умственных навыков, таких как "Астрогация", "Компьютеры" и все навыки знаний, такие как "Легенды" и "Ксенология".</Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="23">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="25">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Characteristic>
  <Characteristic>
    <Key>PR</Key>
    <Name>Харизма</Name>
    <Abbrev>Pr</Abbrev>
    <Description>
    [H4]Харизма[h4]

[P]Характеристика Харизма персонажа является мерой его энергичности, харизмы, уверенности в себе и силы личности. Персонажи с высоким показателем Харизмы являются природными лидерами, привлекают внимание, когда входят в комнату, могут легко завязать разговор практически с кем угодно и быстро адаптируются к социальным ситуациям. Харизма является ключевой характеристикой для таких навыков межличностного общения, как "Обаяние" и "Лидерство".</Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="23">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="25">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Characteristic>
<Characteristic>
    <Key>WIL</Key>
    <Name>Воля</Name>
    <Abbrev>Wil</Abbrev>
    <Description>
    [H4]Воля[h4]

[P]Характеристика Воля отражает дисциплину, самоконтроль, умственную стойкость и веру персонажа. Персонажи с высокой волей могут противостоять стрессу и усталости, сохранять самообладание в хаотичных ситуациях и оказывать влияние на людей с более слабой волей. Воля используется для ряда навыков, таких как "Запугивание" и "Бдительность". Воля также используется для определения начального порога усталости персонажа.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="23">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="25">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Characteristic>
  </Characteristics>
