<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Duties>
  <Duty>
    <Key>AIRSUP</Key>
    <Name>Господство в воздухе (Air Superiority)</Name>
    <Description>
      [H4]Господство в воздухе[h4]
Персонаж игрока знает, что очищение неба от противника часто является решающим фактором в достижении победы. Персонажи игроков, пилотирующие звездные исребители и аэроспидеры, управляющие наземными зенитными установками или даже держащие поводья летающих зверей, - все они нацелены на оказание непосредственной авиационной поддержки и обеспечение прикрытия с воздуха для наземных войск, а также на то, чтобы лишить противника этого преимущества.</Description>
    <Source Page="19">Дополнение: Держитесь цели! (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>ANTIISB</Key>
    <Name>Противодействие ИББ (Anti-ISB Efforts)</Name>
    <Description>
      [H4]Противодействие ИББ[h4]
Империя располагает обширной информационной сетью, во главе которой стоит Имперское бюро безопасности, или ИББ. Персонажи, несущие этот Долг, сосредотачивают свои усилия на подрыве работы данной сети, совершая действия, прицельно направленные против ИББ, такие как вброс дезинформации известным кротам, освобождение пленных из застенков ИББ, составление досье на агентов бюро и направление ресурсов этого ненавистного ведомства на преследование по заведомо ложным следам.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>CAMAR</Key>
    <Name>Боевое товарищество (Camaraderie)</Name>
    <Description>
      [H4]Боевое товарищество[h4]
Каждое боевое подразделение - это своего рода семья, и в рядах вооруженных сил Альянса это не менее верно. Командующие, выбравшие этот Долг, стремятся сплотить личный состав, воспитывая доверие, уважение и гордость. Поддерживая узы, возникающие между товарищами по оружию в бою, они способны поднять боевой дух и заставить своих людей сражаться упорнее и лучше, чем бойцы других, аналогичных подразделений. К сожалению, у такого сплочения могут быть и прискорбные последствия: отчуждение от других частей, случаи дедовщины и ритуалов посвящения в рядах, а также чрезмерная самоуверенность перед лицом подавляющего превосходства противника.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>CHEMBIO</Key>
    <Name>Химико-биологический анализ (Chemical/Biological Analysis)</Name>
    <Description>
      [H4]Химико-биологический анализ[h4]
Персонаж игрока выявляет опасности, таящиеся в окружающей среде и вызванные биологическими (инопланетная флора и фауна, вирусы, бактерии) или химическими (токсичные газы, яды, тяжелые металлы в почве) факторами. Инженер понимает, что условия окружающей среды способны повредить сложную технику, привести к ее заклиниванию или снижению рабочих характеристик ниже номинальных. Окружающая среда также влияет на возведение и разрушение сооружений, а также способна нанести урон солдатам или затруднить их марш по данной местности.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>CIVOUT</Key>
    <Name>Работа с гражданским населением (Civilian Outreach)</Name>
    <Description>
      [H4]Работа с гражданским населением[h4]
Персонаж игрока убежден, что Альянс сражается ради гражданского населения. Это включает руководство восстановлением городов, а также работу с местными жителями для координации действий, заключения договоров о снабжении и привлечения новых стажеров-механиков. Суть работы Инженера не меняется, меняется лишь ее направленность. Порой Инженеры внедряются в гражданское население, чтобы предоставлять технологические ресурсы, помогать им в сопротивлении Империи или предотвращать карательные акции против мирных жителей, спровоцированные действиями Альянса.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>CLEARSKIES</Key>
    <Name>Ясное небо (Clear Skies)</Name>
    <Description>
      [H4]Ясное небо[h4]
Персонаж игрока осознает опасность, которой пехотные подразделения подвергаются со стороны вражеской авиации. Пара истребителей TIE способна превратить верную победу на земле в катастрофу. У такого персонажа всегда есть план по нейтрализации любой вражеской воздушной поддержки, будь то посредством грамотного применения переносных пусковых установок, генераторов помех, маскировки, использования скрытой местности или даже стационарных зенитных установок.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>COMBATVICTORY</Key>
    <Name>Боевая победа (Combat Victory)</Name>
    <Description>
      [H4]Боевая победа[h4]
Персонаж игрока движим желанием доказать, что Альянс способен на равных противостоять имперским силам в любом столкновении регулярных войск. Он стремится вступать в схватку с вооруженными силами Империи - по возможности, с её элитными подразделениями - и добывать новые победы для Альянса, чтобы возвещать о них на всю Галактику как о неопровержимом доказательстве того, что в конечном итоге Альянс способен выиграть эту войну. Это подразумевает дерзкие рейды, безупречную тактику и применение максимально мощного вооружения.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>COMM</Key>
    <Name>Коммуникации (Communications)</Name>
    <Description>
      [H4]Коммуникации[h4]
Персонажи игроков, несущие этот Долг, понимают, что Империя удерживает Галактику в железных тисках благодаря мощной сети связи. Действуя как на местном уровне, так и в масштабах всей Галактики, они специализируются на расшифровке имперских коммуникаций, а также шифровании и маскировке передач повстанцев. Зачастую такие персонажи находятся на передовых рубежах внедрения инновационных методов связи, таких как использование особых узоров на тканях для оповещения агентов о действиях противника или внедрение скрытых кодов в имперские трансляции для передачи тайных посланий спящим агентам.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>COMMFAC</Key>
    <Name>Обеспечение взаимодействия (Communication Facilitation)</Name>
    <Description>
      [H4]Обеспечение взаимодействия[h4]
Альянс Повстанцев - разрозненная и зачастую несогласованная организация. Командование Альянса время от времени собирает флот для нанесения масштабных и критически важных ударов, однако, как правило, отдельные повстанческие ячейки действуют автономно. Персонаж игрока выступает посредником между руководством и другими ячейками, обеспечивая координацию действий своей группы с остальными и предотвращая случайные столкновения.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>COUNTERINTELLIGENCE</Key>
    <Name>Контрразведка (Counter Intelligence)</Name>
    <Description>
      [H4]Контрразведка[h4]
Персонаж игрока знает, что выживание Альянса зависит от его способности скрываться от Империи и избегать полного уничтожения со стороны её подавляющей военной мощи. С этой целью он стремится выслеживать и нейтрализовывать вражеских агентов и угрозы, вбрасывать дезинформацию в имперские разведывательные сети и скрывать передвижения всех сил и средств Альянса от вражеского наблюдения и донесений.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>COUNTERMEAS</Key>
    <Name>Контрмеры (Countermeasures)</Name>
    <Description>
      [H4]Контрмеры[h4]
Персонажи, несущие этот Долг, выступают в роли криптографов, специалистов по защищенной связи и манипуляторов данными. Будь то трансляция ложных сигналов через подпространство или HoloNet, разработка новых средств электронной защиты для обеспечения сохранности данных Альянса, или взлом имперских каналов связи и хранилищ данных, эти персонажи подобны призракам в коде. Они способны плести паутину цифрового обмана, гарантируя при этом надежность повстанческих электронных систем.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>DISREL</Key>
    <Name>Ликвидация последствий катастроф (Disaster Relief)</Name>
    <Description>
      [H4]Ликвидация последствий катастроф[h4]
Хотя этот долг схож с работой с гражданским населением, ликвидация последствий катастроф включает в себя закупку и доставку медикаментов, продовольствия, воды и временных укрытий после природных или техногенных бедствий. Персонаж игрока разбирает руины обрушившихся зданий, чтобы расчистить пути для проезда, и ремонтирует уцелевшие строения, обеспечивая безопасные места для сбора людей. Наземные транспортные средства, корабли и дроиды требуют ремонта или переоборудования для работы с завалами и в условиях тесной городской застройки. Эти Инженеры стремятся помочь мирным жителям вернуть их жизнь в привычное русло.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>DOUBLEAGENT</Key>
    <Name>Вербовка двойных агентов (Double Agent Recruitment)</Name>
    <Description>
      [H4]Вербовка двойных агентов[h4]
Персонажи игроков, выбравшие этот Долг, сосредотачивают свои усилия на том, чтобы обращать сотрудников Империи - особенно её шпионов - в агентов Повстанцев. Воздействуя на чувства тех, кто сохраняет идеалистические надежды на процветание Галактики, они добывают ценные сведения от лиц, занимающих доверенные посты в Империи. Если же это не приносит результатов, в эти отчаянные времена могут потребоваться такие методы, как шантаж, вымогательство и иные меры принуждения.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>DROIDRETASK</Key>
    <Name>Перепрограммирование дроидов (Droid Retasking)</Name>
    <Description>
      [H4]Перепрограммирование дроидов[h4]
Хотя кажется, что на службе у Империи состоит бесчисленное множество органических существ, дроиды также играют важнейшую роль практически во всех её операциях. Персонажи игроков, несущие этот Долг, сосредотачивают свои усилия на выведении из строя и перепрограммировании этих дроидов для сбора разведданных или даже натравливания их на своих имперских хозяев. Нанося удары по этому уязвимому и зачастую недооцениваемому ресурсу Империи, такие персонажи оказывают неоценимую помощь Альянсу Повстанцев.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>ENEMYDEMOR</Key>
    <Name>Деморализация противника (Enemy Demoralization)</Name>
    <Description>
      [H4]Деморализация противника[h4]
Подрыв психологической способности противника вести войну не менее важен, чем его разгром в бою. Командиры осознают это и делают всё возможное, чтобы Империя переживала каждое своё поражение ещё и на психологическом уровне. Культивируя грозную славу подразделения, Командующий может добиться того, чтобы его репутация шла впереди него в глазах врага, тем самым ослабляя решимость противника еще до начала сражения. Одержав победу, Командующий должен позаботиться о том, чтобы враг осознал масштаб своего сокрушительного поражения, однако при этом ему следует избегать жестокости в имперском духе.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>ENVMANIP</Key>
    <Name>Управление окружающей средой (Environmental Manipulation)</Name>
    <Description>
      [H4]Управление окружающей средой[h4]
Персонажи игроков применяют свои навыки для изменения окружающей среды, чтобы расчистить путь или преградить его. Сюда входит возведение и разрушение мостов, прокладка тоннелей в обход естественных и искусственных препятствий, а также облегчение или затруднение передвижения. Эти Инженеры также воздействуют на среду открытого космоса: они возбуждают ионы в туманности для маскировки от сенсоров или задействуют электромагнитное ядро астероида, чтобы защитить флот от солнечной вспышки.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>FIELDTRAIN</Key>
    <Name>Полевая подготовка (Field Training)</Name>
    <Description>
      [H4]Полевая подготовка[h4]
Персонаж игрока обучает новых Инженеров и рядовых солдат обращению с новым и старым специальным оборудованием. На некоторых базах составляется расписание занятий и выделяются учебные классы, чтобы Инженеры могли работать штатными инструкторами. Однако у большинства аванпостов Альянса нет таких удобств, поэтому Инженеры проводят обучение непосредственно в полевых условиях. Полевая подготовка включает в себя обучение перспективных гражданских лиц, чтобы те могли либо помогать своим общинам, либо служить Альянсу по контракту.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>GROUNDSUP</Key>
    <Name>Господство на земле (Ground Superiority)</Name>
    <Description>
      [H4]Господство на земле[h4]
Каким бы эффективным ни было прикрытие с воздуха, исход сражений в конечном итоге решается на земле. Этот персонаж игрока знает, что уничтожение вражеской пехоты и бронетехники в бою с помощью турелей, бронированных шагоходов и спидеров, механизированной кавалерии и даже традиционной конницы - это именно то, что удерживает позиции и приносит победу. Этот персонаж всегда выискивает ключевые наземные цели противника, чтобы вывести их из строя и уничтожить.</Description>
    <Source Page="19">Дополнение: Держитесь цели! (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>INSECURITY</Key>
    <Name>Внутренняя безопасность (Internal Security (Cyphers and Masks))</Name>
    <Description>[H4]Внутренняя безопасность[h4]
Десиденты узнают своих. Персонажи игроков, несущие этот Долг, сосредотачивают свои усилия на защите Альянса от кротов, двойных агентов и предателей. Они также способствуют поддержанию безопасности, следя за тем, чтобы укрепленные базы, аванпосты и тайные убежища оставались незамеченными Империей. Порой это также включает обеспечение бесперебойного и скрытного функционирования линий снабжения для этих объектов</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>AddedItem</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>INTELLIGENCE</Key>
    <Name>Разведка (Intelligence)</Name>
    <Description>
      [H4]Разведка[h4]
Персонаж игрока знает, что любая победа зависит от того, насколько полно ему известны военная мощь и прочие ресурсы Империи. Им движет стремление собрать любые потенциально полезные данные, чтобы выявлять жизненно важные и уязвимые цели для ударов сил Альянса. Ему важно знать не только о планах и действиях военных фракций Империи, но и о состоянии технологических разработок, экономической политике и других аспектах имперского могущества.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>INTERNALSECURITY</Key>
    <Name>Внутренняя безопасность (Internal Security)</Name>
    <Description>
      [H4]Внутренняя безопасность[h4]
Самая опасная угроза для Альянса исходит из его собственных рядов. Любой солдат, оперативник или союзник повстанцев может оказаться коварной угрозой, выжидающей критического момента, чтобы одним действием обрушить ход целых операций, обернувшись человеческими жертвами и материальными потерями. Понимая, что неусыпная бдительность перед лицом подобных угроз является истинным проявлением преданности делу Альянса, персонаж игрока выискивает любые, даже самые незначительные признаки предательства.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>INTERORESIST</Key>
    <Name>Сопротивление допросу (Interrogation Resistance)</Name>
    <Description>
      [H4]Сопротивление допросу[h4]
Даже самый искусный агент повстанцев может быть пленен и подвергнут имперскому допросу. Персонажи игроков, несущие этот Долг, специализируются на обеспечении того, чтобы они сами и их товарищи-повстанцы обладали физической и психической стойкостью, необходимой для того, чтобы выдержать допрос. Они также следят за тем, чтобы жизненно важная для Альянса информация была строго сегментирована и надежно защищена, дабы агенты, не способные устоять перед имперскими допросами, не скомпрометировали всё Повстанческое движение.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>LEGENDCRAFT</Key>
    <Name>Создание легенд (Legend Crafting)</Name>
    <Description>
      [H4]Создание легенд[h4]
Персонажи игроков, выбравшие этот Долг, занимаются созданием вымышленных биографий и сбором доказательной базы для подкрепления легенды внедряемого шпиона. Эти выдуманные истории, именуемые легендами, помогают шпионам принять чужую личность, создавая образ настолько проработанного и цельного человека, что его можно без труда представить окружающим. Подобная работа обычно также включает внедрение фальшивой информации или подделанных холозаписей в имперские базы данных, чтобы любой, кто решит проверить личность шпиона, обнаружил массу данных, подтверждающих легенду и достаточных для прохождения самой строгой проверки.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>LOSSPREV</Key>
    <Name>Минимизация потерь (Loss Prevention)</Name>
    <Description>
      [H4]Минимизация потерь[h4]
Обеспечение максимальной безопасности своих войск в боевых условиях является главной заботой этих Командующих. Они никогда не отправляют своих солдат в безнадежные ситуации, где поражение предрешено, предпочитая вместо этого беречь силы своего подразделения для значимых сражений, когда приходится идти на жертвы. Если довести эту идеологию до крайности, она может привести к появлению слабых командующих, которые сдают позиции, потому что не желают даже пытаться. Они могут заработать репутацию трусов, что пагубно сказывается как на дисциплине, так и на их собственных шансах на повышение.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>MORALE</Key>
    <Name>Боевой дух (Morale)</Name>
    <Description>
      [H4]Боевой дух[h4]
Хотя бойцы Альянса Повстанцев знают, что их дело правое, кажущаяся безнадёжность шансов может подорвать их моральный дух. Этот персонаж игрока понимает, что для достижения хотя бы призрачной надежды на победу борцам за свободу необходимо сохранять высокий боевой дух, и способствует этому с помощью уместных шуток или воодушевляющих жестов, таких как демонстрация символики Альянса прямо на поле боя.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>MUNITIONS</Key>
    <Name>Боеприпасы (Munitions)</Name>
    <Description>
      [H4]Боеприпасы[h4]
Сюда входит обслуживание и применение боеприпасов и взрывных устройств, которые должны детонировать в строго отведенное время, или, по крайней мере, не срабатывать преждевременно, находясь в стволе оружия или внутри боевой техники солдата. Работа с боеприпасами также включает установку минных полей, обезвреживание взрывных устройств и закладку зарядов для уничтожения препятствий на местности или вражеских укреплений. Те, кто работает с техникой, звездолетами или дроидами, зачастую модифицируют свои машины для обращения со специализированными боеприпасами и их применения.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>OPPLAN</Key>
    <Name>Планирование операций (Operation Planning)</Name>
    <Description>
      [H4]Планирование операций[h4]
Эффективное использование ресурсов - ключ к успеху Альянса Повстанцев. Удары повстанцев необходимо тщательно организовывать, добиваясь максимальной результативности при минимальном расходе материальных средств. Альянс может позволить себе лишь незначительные потери. Персонаж игрока осознает это и берет на себя ответственность за то, чтобы каждая миссия была скрупулезно спланирована для достижения успеха, без единой упущенной детали и без лишних затрат.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>PERSONNEL</Key>
    <Name>Личный состав (Personnel)</Name>
    <Description>
      [H4]Личный состав[h4]
Персонаж игрока знает, что люди Альянса - это самый важный и ценный ресурс, куда более значимый, чем машины, кредиты или информация. Он всецело посвящает себя заботе об их безопасности, благополучии и обеспечении условий для достижения успеха. Никого нельзя оставлять позади; даже если в ходе миссии не все цели будут достигнуты, она всё равно считается успешной, если никто не погиб.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>PLACHUNT</Key>
    <Name>Охотник за плакатами (Placard Hunter)</Name>
    <Description>
      [H4]Охотник за плакатами[h4]
Этот персонаж игрока выискивает на поле боя самых искусных и известных имперцев и вступает с ними в открытый бой. Эти дуэли нередко записываются и транслируются по теневым каналам в рамках пропагандистских усилий Повстанцев, призванных продемонстрировать, насколько уязвима Империя перед ударами Альянса. И независимо от того, считает ли персонаж этот Долг способом проверить свои силы или вкладом в общие усилия Повстанцев, его вполне могут застать за тем, как он бросает выполнение задач миссии ради погони за достаточно лакомой целью, пытающейся скрыться с места боя.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="19">Дополнение: Держитесь цели! (Stay on Target)</Source>
      <Source Page="17">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>POLITICALSUPPORT</Key>
    <Name>Политическая поддержка (Political Support)</Name>
    <Description>
      [H4]Политическая поддержка[h4]
Любой бластер, звездный истребитель и термальный детонатор в галактике бесполезен без политической воли, необходимой для того, чтобы по-настоящему бросить вызов Палпатину и его Новому Порядку и свергнуть его. Персонаж игрока прекрасно это осознает и полон решимости добиться того, чтобы как можно больше фракций, систем и секторов встали на сторону Альянса и оказали ему помощь в борьбе против Империи.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>PSYCHOWAR</Key>
    <Name>Психологическая война (Psychological Warfare (Cyphers and Masks))</Name>
    <Description>
      [H4]Психологическая война[h4]
Страх - не исключительная прерогатива Империи. Персонажи игроков, несущие эту Обязанность, пытаются всеять страх в рядах вражеских войск, чтобы подорвать их боевой дух и сломить дисциплину, являющуюся отличительной чертой Имперской армии и флота. Они также регулярно противостоят имперской пропаганде и выискивают в самих рядах Империи тех, кого можно было бы легко склонить на сторону Альянса. </Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>AddedItem</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>PSYCHWAR</Key>
    <Name>Психологическая война (Psychological Warfare)</Name>
    <Description>
      [H4]Психологическая война[h4]
И хотя имперские штурмовики могут казаться бесстрашными и образцово дисциплинированными, прочие солдаты Имперской армии и офицеры не столь готовы отдать жизнь за Императора. Некоторые персонажи игроков осознают, что противника можно запугать, дезориентировать или устрашить, чтобы получить преимущество в столкновении или и вовсе избежать его.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="17">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
      <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>RANDD</Key>
    <Name>Исследования и разработки (Research and Development)</Name>
    <Description>
      [H4]Исследования и разработки[h4]
Инженеры также участвуют в исследованиях и разработках новых технологий и иных прикладных решений. Нужда - мать изобретений, и каждая новая ситуация, каждый противник и каждая окружающая среда порождают новые потребности. Исследования могут включать кражу технологий у противника или их обнаружение в руинах. Эти персонажи выделяют время и ресурсы для того, чтобы их база продолжала развиваться, расти и накапливать опыт; полученные знания также могут передаваться другим Инженерам на других базах.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>REBELBASE</Key>
    <Name>База повстанцев (Rebel Base)</Name>
    <Description>
      [H4]База повстанцев[h4]
[P]Если кампания сосредоточена вокруг базы повстанцев, то по усмотрению ГМа один или несколько персонажей могут выбрать Базу повстанцев в качестве своего Долга. Этот Долг работает почти так же, как и любой другой, и ГМ может использовать следующие указания в качестве руководства по её отражению в сюжете. Если несколько персонажей выберут этот Долг (или хотя бы один из них), ГМу стоит рассмотреть возможность объединения его в Групповой Долг. Групповой Долг отслеживается суммарно. Каждый раз, когда срабатывает групповой долг, это считается срабатыванием для всех персонажей, которые в ней участвуют
Как правило, когда срабатывает Долг "База повстанцев" у одного или нескольких персонажей, сюжетные события должны быть связаны с этим объектом и его обитателями. [P]Иногда это может быть довольно обыденным. Бонус к порогам ранений персонажей игроков может объясняться тем, что персонал базы отмечает их усердную работу или даже делает что-то особенное, чтобы команда чувствовала себя как дома. С другой стороны, срабатывание может означать, что сюжет каким-то образом фокусируется на самой базе. Например, база может подвергнуться нападению, и возросшие пороги ранений персонажей отражают их стремление защитить свой дом. Как и любой друго Долг, "База повстанцев" предоставляет ГМу множество сюжетных зацепок.
[P]Альтернативно или в дополнение к любым сюжетным последствиям, ГМ может использовать срабатывание Долга "База повстанцев", чтобы предложить персонажам игроков шанс улучшить их укрепленную базу. Если персонажи находятся на базе, это может означать, что возможность приходит к ним сама. Возможно, на базу прибывает контрабандист, предлагающий обменять различные важные припасы на защиту от охотников за головами, или прибывает группа свежих новобранцев, и персонажам приходится обучать их работе в качестве вспомогательного персонала и солдат базы. Если этот Долг срабатывает, пока персонажи находятся вне базы, это может означать, что им выпадает уникальный шанс улучшить базу, завербовать нового сотрудника или добыть столь необходимые припасы. По усмотрению ГМа, при срабатывании Долга "База повстанцев", он может предложить персонажам возможность приобрести одно из улучшений базы, описанных на страницах 88-89, не платя за него обычную цену в кредитах.</Description>
    <Source Page="87">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>RECRUITING</Key>
    <Name>Вербовка (Recruiting)</Name>
    <Description>
      [H4]Вербовка[h4]
Каждое столкновение с Империей превращается в войну на истощение, а такую войну Альянс просто не в силах выиграть. Тем не менее, необходимо находить всё новых людей для службы, и они требуются на любых должностях. Вооруженным силам Альянса нужны не только новые солдаты и пилоты, но и техники, инженеры, механики, ученые, врачи, слайсеры и представители практически любых других профессий. Этот персонаж игрока осознает риски, связанные с вербовкой, равно как и насущные нужды Альянса, и потому неусыпно ищет союзников, отличающихся как талантом, так и надежностью.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>RESCUEREC</Key>
    <Name>Спасение и эвакуация (Rescue and Recovery/Evac)</Name>
    <Description>
      [H4]Спасение и эвакуация[h4]
Персонаж игрока занимается подготовкой и планированием логистики и проведения спасательных операций как для гражданского населения, так и для военнослужащих. Хотя эта работа схожа с Долгом "Транспортировка", она также включает обучение основам обороны, оказание медицинской поддержки, подготовку по выживанию, ведение наблюдения и проведение операций по быстрому развертыванию. Жизнь и смерть этих Инженеров зависят от надежной связи: они должны в любую секунду точно докладывать, где находятся они сами и их подопечные, и куда им необходимо срочно выдвинуться.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>RESOURCEACQ</Key>
    <Name>Добыча ресурсов (Resource Acquisition (Cyphers and Masks))</Name>
    <Description>
      [H4]Добыча ресурсов[h4]
Бластеры и бакта важны для выживания, но Шпионы, несущие этот Долг, стремятся добывать и другие ресурсы на благо Альянса. К ним относятся вражеская форма, имперские удостоверения и другие средства обмана. Шпионы, выполняющие эту Обязанность, безусловно, рады заполучить медицинские припасы, оружие и прочие предметы первой необходимости, однако их навыки позволяют им добывать снаряжение, куда лучше подходящее для тайных операций. </Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>AddedItem</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>RESOURCEACQUISITION</Key>
    <Name>Добыча ресурсов (Resource Acquisition)</Name>
    <Description>
      [H4]Добыча ресурсов[h4]
Припасов никогда не хватает, чтобы в полной мере обеспечить тех, кто сражается против несокрушимого колосса Империи, и персонаж игрока знает это как никто другой. Он полон решимости изыскивать новые источники сырья, продовольствия, одежды, оружия, брони и снаряжения всех видов. Один лишний ящик медпакетов может спасти немало жизней, а горстка комлинков способна решить, чем закончится миссия - успехом или провалом. Ради дела он пойдет на всё: будет выменивать, выпрашивать, занимать и воровать что угодно.
</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>SABOTAGE</Key>
    <Name>Саботаж (Sabotage)</Name>
    <Description>
      [H4]Саботаж[h4]
Самая крупная и мощная военная сила в истории галактики в то же время наиболее уязвима для актов разрушения и диверсий, лишающих её материальных ресурсов. Этот персонаж сосредотачивает свои усилия на срыве имперских операций любыми возможными способами: будь то производство оружия, переброска войск, поставки снаряжения, функционирование банковских систем или любые другие ключевые направления, - дабы заставить Империю действовать медленнее и менее эффективно. Поистине зрелищные акты разрушения также способствуют подрыву стремления населения поддерживать Империю, во что персонаж зачастую искренне верит (хотя Альянс категорически запрещает любые акты терроризма).
</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>SIEGEENG</Key>
    <Name>Осадная инженерия (Siege Engineering)</Name>
    <Description>
      [H4]Осадная инженерия[h4]
Инженеры часто возводят и обустраивают оборонительные укрепления (бункеры, траншеи и стены), артиллерийские системы (орудийные башни и усиленные огневые позиции) и платформы орбитальной обороны (спутники для ударов по наземным целям, противокорабельные спутники и орбитальные зенитные установки). Природные образования, такие как пещеры, древние храмы, каньоны и даже пояса астероидов, могут служить основой для аванпоста. Этот персонаж игрока подчеркивает важность такого рода инженерного обеспечения в ведении войны.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>SPACESUPERIORITY</Key>
    <Name>Господство в космосе (Space Superiority)</Name>
    <Description>
      [H4]Господство в космосе[h4]
Как персонаж, движимый "Боевой победой", относится к наземным сражениям, так этот персонаж игрока относится к космическим боям и флотским операциям. Он убежден, что исход войны в конечном счете решится среди звезд, и то, чего Альянсу не хватает в численном превосходстве, он с лихвой компенсирует мастерством и стойкостью своих пилотов. Каждый космический бой - это возможность доказать остальной галактике, что Альянс не просто способен выиграть эту войну, но что победа ему предначертана.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>SUPPORT</Key>
    <Name>Поддержка (Support)</Name>
    <Description>
      [H4]Поддержка[h4]
В одиночку агенты Альянса не имеют ни единого шанса против объединенной мощи Галактической Империи. Лишь действуя сообща, они могут надеяться на победу в этой гражданской войне. Этот персонаж игрока всецело посвящает себя помощи товарищам-повстанцам в выполнении их Долга, оказывая им любую необходимую поддержку. И хотя он может не снискать таких же наград и признания, как те, кому он помогает, у этого персонажа открывается гораздо больше возможностей для выполнения своего Долга перед Альянсом, чем у его соратников.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>SURVEYENEMY</Key>
    <Name>Разведка позиций противника (Surveying the Enemy)</Name>
    <Description>
      [H4]Разведка позиций противника[h4]
Этот персонаж игрока сосредотачивается на технических аспектах разведки, сборе географических сведений и картографировании данных с помощью датчиков, беспилотников, дроидов и спутников. Это включает в себя создание физической и электронной маскировки для сокрытия баз повстанцев и любых перемещений техники от имперских разведчиков. Более разрушительные методы включают подавление аналогичных вражеских систем с помощью электромагнитных устройств, выведение из строя разведывательных зондов или спутников, а также предоставление снайперам и расчетам зенитных комплексов точных данных, необходимых для наведения на вражеские подразделения.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>TACTINSIGHT</Key>
    <Name>Тактическое предвидение (Tactical Insight)</Name>
    <Description>
      [H4]Тактическое предвидение[h4]
Войны порой выигрываются ещё до начала сражения. Эти персонажи игроков специализируются на сборе сведений о военной тактике Империи и использовании этих секретов для выявления уязвимостей в планах развертывания и боевых стратегиях противника. Они также стремятся сорвать имперские тактические замыслы, внедряя ложные разведданные в боевые донесения Империи или подстраивая всё так, чтобы сфабрикованные отчеты о передвижениях войск повстанцев "попали в руки врага".</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>TECHPROCUREMENT</Key>
    <Name>Добыча технологий (Tech Procurement)</Name>
    <Description>
      [H4]Добыча технологий[h4]
Нет более плодотворного и продуктивного периода для технологических разработок, чем во время войны, и нынешняя - не исключение. Этот персонаж игрока полагает, что истинный ключ к победе Альянса находится в руках ученых, инженеров и техников. Они способны не только выжать максимум из имеющейся техники и ресурсов, но и проектировать и создавать новые корабли, оружие, медицинские методики и снаряжение, способные обеспечить то самое жизненно важное преимущество, необходимое для выживания перед лицом имперского могущества. По мнению этого персонажа, кража лучших разработок Империи - это важнейший способ уравнять шансы.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>TECHSUPERIORITY</Key>
    <Name>Технологическое превосходство (Tech Superiority)</Name>
    <Description>
      [H4]Технологическое превосходство[h4]
Будучи пилотом, этот персонаж игрока знает: хотя наилучшим образом подготовленный экипаж важнее всего, обеспечение этого экипажа лучшими боевыми машинами является вторым по важности фактором, идущим вплотную к первому. Если бы не повстанцы, сосредоточенные на обеспечении технологического превосходства, Альянс никогда не заполучил бы истребители X-wing и не создал бы звездные истребители A-wing и B-wing. Эти персонажи игроков постоянно ищут возможности доставить на базу новые конструкторские разработки, чертежи и инженеров, их создавших.</Description>
    <Source Page="19">Дополнение: Держитесь цели! (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>TESTING</Key>
    <Name>Испытания (Testing)</Name>
    <Description>
      [H4]Испытания[h4]
Альянсу часто приходится добывать новые припасы и технологии из не самых благонадежных источников. Этот персонаж испытывает всё в первую очередь и делает это постоянно. Стоит Инженеру пренебречь проверками безопасности, как устройства превращаются в источник непредсказуемой опасности. Краденые имперские технологии также таят в себе риск саботажа. Этот персонаж испытывает изученные технологии и методики в контролируемых лабораторных условиях, на учениях с боевой стрельбой и прямо в разгар сражения.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>TRANSPORT</Key>
    <Name>Транспортировка (Transportation)</Name>
    <Description>
      [H4]Транспортировка[h4]
Этот персонаж берет на себя ответственность за организацию защищенных маршрутов между базой и линией фронта. Альянс использует самые разные транспортные средства: от быстрых аэроспидеров, маневренных корветов и неуклюжих грузовых кораблей до тихоходных колесных тягачей и даже вьючных животных. Персонаж также может привлекать к сотрудничеству частные или государственные гражданские транспортные организации. Хотя и говорят, что армия марширует на желудке, этот персонаж предпочел бы, чтобы она передвигалась на транспорте.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
  <Duty>
    <Key>WETWORK</Key>
    <Name>Грязные дела (Wetwork)</Name>
    <Description>
      [H4]Грязные дела[h4]
Персонажи игроков, несущие этот Долг, знают, что иногда во имя высшего блага приходится идти на сомнительные, если не откровенно аморальные, шаги. Ведь безмолвная смерть одной ключевой фигуры способна, в конечном счете, спасти множество жизней или навсегда похоронить важные тайны. Они готовы на немыслимое ради общего дела, устраняя или ликвидируя важнейших сотрудников Империи, чтобы предотвратить или отвести куда большее зло.</Description>
    <Source Page="17">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Duty>
</Duties>
