<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Hooks>
  <Hook>
    <Key>ACADEMIC</Key>
    <Name>Академик (Academic)</Name>
    <Description>
      [H4]Академик[h4]
Для исследователя, жаждущего познать историю, науку и иные области знаний за пределами академических стен, зов звезд подобен неодолимой песне сирены. Личный опыт способен стать той самой гранью, что отделяет сухую теорию от подлинного понимания, и тот учёный, кто осознаёт важность этого опыта, становится истинным мастером своего дела.
[P]Истинное исследование требует уважения ко всему уже известному и стремления приумножить эти знания. Исследователь с прочным академическим базисом вооружён знаниями, которые позволяют ему и его команде благополучно выпутываться из множества ситуаций, где невежество оборачивается смертельной ошибкой. Самые мощные орудия, самые быстрые корабли и все кредиты в галактике не помогут справиться с проблемой, если нет чёткого понимания её сути.
[P]Большинство учёных быстро усваивают, что жизнь на Окраине требует умения адаптироваться и быть универсалом. Приходится учиться сражаться, выживать и осваивать множество других необходимых навыков, если не хочешь закончить свои дни в качестве сноски в чьём-нибудь научном журнале. Также приходится учиться заводить нужные знакомства, обменивая знания на защиту, а узкоспециальные навыки - на взаимную выгоду.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="13">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
      <Source Page="12">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ACCREB</Key>
    <Name>Повстанец поневоле (The Accidental Rebel)</Name>
    <Description>
      [H4]Повстанец поневоле[h4]
Подавляющее большинство разумных существ галактики не испытывает ни малейшего желания вступать в Альянс или служить в рядах Повстанцев. Возможно, они и не являются ярыми сторонниками Империи, но это вовсе не значит, что они готовы бросить все свои дела, чтобы начать отстреливать орды штурмовиков или лавировать на потрепанном звездолете среди роев Тай-файтеров. Они предпочли бы заниматься своими делами и жить своей жизнью, в идеале - подальше от любых сражений и прочих неприятностей.
[P]К несчастью для некоторых незадачливых особ, у галактики на их счет свои планы. Ошибки в опознании могут привести к тому, что ни в чем не повинные люди станут разыскиваемыми за преступления, о которых они даже не помышляли. Получение грузов, предназначенных для нужд Альянса, может обернуться для одного или нескольких персонажей игроков бегством наперегонки со смертью от имперских агентов или наемников. Причастность друга - или даже просто знакомого - к движению Повстанцев может повесить на персонажа незаслуженное обвинение из-за его связей. И, конечно же, бывают случаи, когда люди просто оказываются не в том месте и не в то время, и у них не остается иного выбора, кроме как стать героями.
[P]Кроме того, неожиданные ситуации могут привести к прозрению тех, кто ранее не желал вмешиваться в происходящее. Хотя легко игнорировать рассказы о несправедливости и зверствах, когда они происходят вдали от повседневной жизни человека, многие люди реагируют совершенно иначе, когда сталкиваются лицом к лицу с ужасами имперской политики. Невозможно сохранять безразличие, когда видишь, как казнят другого разумного за поиски правды, как целую семью обращают в рабство из-за их расы, или как уничтожают целое население ради политической целесообразности.
[P]В подобных ситуациях безразличие человека может быстро смениться гневом. Этот гнев, в свою очередь, часто перерастает в действие, обычно имеющее жестокие и необратимые последствия. Как только сделаны шаги к открытому и прямому противостоянию, такой персонаж уже присоединился к Альянсу в душе, даже если еще не стал им на деле.</Description>
    <Source Page="45">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ACTIV</Key>
    <Name>Активист (Activist)</Name>
    <Description>
      [H4]Активист[h4]
Многие Стражи начинают свой путь как активисты в той или иной форме. Даже не пробудившие Силу, такие активисты борются с несправедливостью, используя общественное и правовое давление. Они привлекают внимание к проблемам, организуют экспертные коллегии и добиваются принятия новых законов. На планетах, где существуют (или, по крайней мере, провозглашаются) прогрессивные права и равенство, активисты действуют открыто - или, как минимум, не прячутся. На планетах с более репрессивным режимом активисты работают скрытно, в тени, но от этого не менее эффективно. Те же, кто обращается к темной стороне, поддаются гневу и отчаянию: их активизм перерастает в разрушительство ради самого разрушения или даже в убийства во имя справедливости.</Description>
    <Source Page="10">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ANCIENTORDER</Key>
    <Name>Древний орден (Ancient Order)</Name>
    <Description>
      [H4]Древний орден[h4]
[P]Некоторые персонажи становятся Стражами, будучи избранными для служения в ордене с многовековой историей, что естественным образом подготавливает их к их грядущему предназначению. Подобные персонажи, скорее всего, давно знают о своей судьбе, и многие из них проходят обучение с самого рождения. Их наставники также могли быть чувствительны к Силе, либо же совершенно не подозревать о мистических способностях, которыми обладали их ученики. И независимо от того, как именно отдельный Страж пришел к этому, навыки персонажа игрока как нельзя лучше соответствуют той особой роли, к которой его готовили долгие годы тренировок.
[P]Стражи подобного толка, как правило, руководствуются в своих действиях четким кодексом, переданным им их предками или предшественниками, хотя, что неизбежно, некоторые из них восстают даже против самых незыблемых законов и кодексов чести.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ANTIQ</Key>
    <Name>Антиквар (Antiquarian)</Name>
    <Description>
      [H4]Антиквар[h4]
Технологии часто воспринимаются как сугубо прогрессивное явление, и для многих людей они означают лишь стремление создавать новое и совершенствовать достижения прошлого. Однако некоторые Техники, напротив, глубоко погружены в изучение прошлого. Галактика невообразимо стара, и за бесчисленные тысячелетия, тысячи разумных видов жили, развивались и открывали новые способы адаптации окружающей среды под свои нужды. На первый взгляд, производственные методы, применяемые лишь в одном поселении на захолустной планете, могут показаться менее совершенными, чем технологии, используемые на гигантских верфях по строительству звездолетов. Однако эти уникальные методики могут давать результаты, не поддающиеся прямому сравнению, или даже справляться с определенными задачами лучше, чем их "современные" аналоги. Выяснилось, что металлургия некоторых обществ, чьи представители никогда не покидали пределов своих родных миров, способна превзойти общегалактические промышленные стандарты изготовления корпусов звездолетов благодаря специфическим методам, применяемым в этих изолированных анклавах. Другие культуры нашли остроумные решения для проблем, о которых остальная Галактика даже не задумывалась: от нетривиальных способов получения энергии в условиях отсутствия традиционного топлива до эзотерического оружия, функционирующего на принципах, которые до сих пор не поддаются осмыслению даже самыми проницательными исследователями и учеными.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ARISTO</Key>
    <Name>Аристократ (Aristocrat)</Name>
    <Description>
      [H4]Аристократ[h4]
Аристократы располагают (или располагали) состоянием и, возможно, титулом. Они могут принадлежать к подлинной аристократии, происходить из состоятельных семей или носить исторические имена, дарующие им привилегии, пусть даже и чисто символические. Порой эти привилегии оборачиваются угнетением других групп. Подобно выборным или назначенным чиновникам, аристократы опираются на свое положение, но при этом скованы консерватизмом системы, частью которой они являются. В данном случае статус-кво поддерживается не бюрократическим, а культурным давлением. У Стражей с таким прошлым могут остаться семья и друзья, которые их разыскивают. Это может стать как ценным ресурсом, так и источником конфликтов, а также эмоциональной связью, которой способны воспользоваться враги.</Description>
    <Source Page="11">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ARTIST</Key>
    <Name>Художник (Artist)</Name>
    <Description>
	  [H4]Художник[h4]
Сила наделяет людей мыслями, видениями и эмоциями, которые порою не поддаются обычному осмыслению, и тогда они обращаются к иным средствам, чтобы выразить эти идеи. Такие творцы часто испытывают внутреннее противоречие, ибо их движет стремление выразить концепцию, превосходящую рамки любого художественного средства. И если большинство авторов создают свои произведения ради публики, то художники-Мистики творят в поисках ответов. Эти ответы могут быть сугубо личными, связанными со стремлением к просветлению. А могут носить общественный характер, побуждая окружающих к самосовершенствованию и созиданию. Однако из-за эмоциональной природы искусства творцы могут поддаться соблазну темной стороны. Такие художники используют свои работы, чтобы шокировать, провоцировать и тревожить - не ради иллюстрации высшей истины, а чтобы усиливать эти мрачные чувства, разжигая ненависть и гнев.</Description>
    <Source Page="10">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>AUGUR</Key>
    <Name>Прорицатель (Augur)</Name>
    <Description>
	  [H4]Прорицатель[h4]
Прорицатели выполняли вполне определенную функцию: они открывали истину тем, кто был готов их слушать. Они могли быть кем угодно: от гадалки до психолога. Они давали советы о том, как людям следует поступать, но также раскрывали скрытые истины, помогая им принимать собственные решения. Некоторые прорицатели проходили академическое или институциональное обучение, тогда как другие просто обладали поразительной интуицией (как, например, старейшины деревень или лидеры общин). Большинство вполне довольствовалось такой ролью. Лишь немногие, кому хватило смирения познать суть глубже, открывали для себя Силу как истинный источник своей мудрости.
[P]Прорицатели, обратившиеся к темной стороне, поощряли самые мрачные желания и инстинкты своих жертв, разжигая их гнев и толкая их на путь насилия. Такие прорицатели порой причиняли страдания другим, ошибочно принимая боль, лишения и насилие за путь к постижению истины.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>AVENGER</Key>
    <Name>Мститель (The Avenger)</Name>
    <Description>
      [H4]Мститель[h4]
Говорят, что тот, кто жаждет мести, должен вырыть две могилы: одну для своей жертвы, а другую - для себя. Однако эти слова, похоже, никогда не доходят до тех, кому их следовало бы услышать в первую очередь. Преследуя того, кто причинил ему зло, этот персонаж движим жаждой праведной мести, оставив позади всё, что он знал и любил. Его жизнь полна безмолвного отчаяния; он вынашивает планы возмездия и выслеживает свою добычу. Персонаж делает всё необходимое для выживания, пока не свершит расплату. Он с гордостью владеет бластером и готов служить любому нанимателю, особенно если это приблизит его к заветной цели.
[P]Персонажам с такой предысторией следует рассмотреть возможность самостоятельного выбора своего Долга (с одобрения ГМа) вместо случайного определения, чтобы тот соответствовал их прошлому. В качестве альтернативы, они могут связать со своим прошлым свою Мотивацию.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="14">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
      <Source Page="12">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
      <Source Page="12">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>BATTLEADER</Key>
    <Name>Полевой лидер (Battlefield Leader)</Name>
    <Description>
      [H4]Полевой лидер[h4]
[P]Быть первым в бою неизбежно означает подставлять себя под удар. Защитник, который первым бросается в гущу схватки и ведет за собой в каждой атаке, наверняка уже получил свою пожизненную норму ударов. Защитники подобного толка часто бросаются в бой не глядя, считая риск для себя вполне приемлемым до тех пор, пока это позволяет защитить тех, кого они ведут в бой.
[P]Персонажи такого типа также склонны выносить нравственные суждения на ходу, поступая так, как считают правильным в данную минуту, вместо того чтобы связывать себя каким-либо конкретным кодексом. И всё же некоторые из них - особенно те, кто со временем берет на себя командование - вырабатывают четкую философию добра и зла, опираясь на личный опыт, а не на древние трактаты.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>BORNENG</Key>
    <Name>Прирожденный инженер (Born Engineer)</Name>
    <Description>
      [H4]Прирожденный инженер[h4]
Некоторые персонажи увлекаются возней с техникой еще в детстве или в юности, проявляя не по годам выдающиеся способности в области технологий. Ранние навыки Прирожденного Инженера могли сформироваться под влиянием авторитетного наставника в период взросления. Этим наставником мог быть родитель, старший брат или сестра, соседский механик или профессиональный инструктор. С другой стороны, такой персонаж мог быть одиночкой или изгоем в семье или общине, чьи интересы лежали в совершенно иных плоскостях. То, продолжает ли персонаж наследие своего наставника или идет против традиций, окажет существенное влияние на его отношение к технологиям. Персонаж, который чтит память любимого учителя, продолжая его дело, будет искренне гордиться своим техническим мастерством, тогда как тот, кого подвергали насмешкам за ранние успехи, может на каком-то уровне до сих пор стыдиться своих способностей.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>BORNNBRED</Key>
    <Name>Прирожденный контрабандист (Born and Bred)</Name>
    <Description>
      [H4]Прирожденный контрабандист[h4]
 Некоторые контрабандисты не знают иного ремесла. Они могут происходить из целой династии контрабандистов. Они могут не знать своего происхождения, но были втянуты в контрабандный промысел еще до того, как повзрослели достаточно, чтобы принимать решения самостоятельно. Как бы то ни было, контрабанда - это всё, что знает такой контрабандист, и он мастерски владеет этим ремеслом.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>CITSOLD</Key>
    <Name>Гражданский ополченец (Citizen Soldier)</Name>
    <Description>
      [H4]Гражданский ополченец[h4]
Гражданские ополченцы - это простые люди со всех уголков галактики, которые сражаются, чтобы защитить свои семьи, свои планеты и свой народ. И хотя многие из них служат в рядах Альянса Повстанцев, лишь единицы проявляют себя как выдающиеся лидеры, особенно в годы тяжелейших испытаний. Для этих людей Альянс Повстанцев - это временный, но безоговорочное обязательство; и лишь победа или смерть могут положить конец их службе.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>CONARTIST</Key>
    <Name>Мошенник (Con Artist)</Name>
    <Description>
	  [H4]Мошенник[h4]
Чувствительные к Силе не обязательно приходят к ней через просветление и самоанализ. Особенно в эти смутные времена Мистиками могут стать даже те, чье прошлое связано с азартными играми, обманом и мошенничеством. Некоторые использовали свои способности, чтобы обводить вокруг пальца богачей и власть имущих, оправдывая себя тем, что два зла в сумме дают благо. Другие проворачивали аферы, чтобы заработать на жизнь, стараясь при этом свести причиняемый вред к минимуму. А некоторые старались изо всех сил заглушить голос совести. Всех этих мошенников объединяло не их криминальное мастерство, а не покидавшее их чувство, что жизнь способна предложить нечто большее. И хотя криминальная жизнь обычно не ведет к просветлению, стоило этим аферистам начать искать ответы, как они находили их на удивление быстро. В конце концов, они толк знали в искусном обмане, и когда Сила оказалась подлинной реальностью, они стали её горячими и искренними приверженцами.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>CRIMINAL</Key>
    <Name>Преступник (Criminal)</Name>
    <Description>
      [H4]Преступник[h4]
Причины, по которым люди избирают криминальный путь, так же разнообразны, как и виды преступлений, которые можно совершить. Некоторые рождаются в этом мире. Для некоторых это единственный способ выжить. Некоторые жаждут сорвать "быстрый куш" вместо того, чтобы честно зарабатывать на жизнь. А некоторые избирают криминал своим образом жизни, понимая, что это такая же профессия, как и любая другая, и что она действительно требует огромного мастерства и толики удачи.
[P]Естественно, чем дальше человек удаляется от центра имперской власти, тем легче даётся ему преступный промысел. В силу суровой необходимости преступники вполне могут стать Исследователями, овладевая навыками и талантами, необходимыми для поиска укрытий, реализации своих планов, а также средств для выживания и преуспевания.
[P]Кроме того, путь преступника нередко не является результатом осознанного выбора; скорее, он навязывается человеку волей судьбы и полосы жутких неудач, когда тот оказывается не в том месте и не в то время. Естественной реакцией становится хвататься за любые средства выживания, однако, ступив на эту стезю, вырваться из криминального мира бывает практически невозможно.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="13">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>CRUSADER</Key>
    <Name>Крестоносец (Crusader)</Name>
    <Description>[H4]Крестоносец[h4]
Эти Воины могли встретить того, кто выбрал их в качестве защитников некоего дела. Поначалу такие Воины могли колебаться, и их приходилось убеждать, а возможно, они всегда чувствовали внутренний зов выступать за правое дело. Какие бы трудности ни довелось пережить этим персонажам, они лишь закалили их решимость бороться за перемены и сделать галактику лучше. Эти Воины любят брать на себя личную ответственность и побуждать других поступать так же. Они - прирожденные лидеры, активисты и хранители морали, которые поднимают массы и вдохновляют их на борьбу с тиранией. В зависимости от моральных устоев этих персонажей, их крестовый поход может быть чем угодно: от принуждения коррумпированных торговцев назначать справедливые цены для нуждающихся местных жителей до свержения несправедливого режима или возвращения какой-нибудь украденной реликвии наследия джедаев. Крестоносцы не признают поражений и берутся за оружие против тех, кто отказывается решать вопросы мирным путем.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>CYNIC</Key>
    <Name>Циник (Cynical)</Name>
    <Description>
      [H4]Циник[h4]
Одни из самых ценных сокровищ контрабандиста - это истории, которые он может поведать: как рассказы о собственных подвигах, так и слухи, подхваченные в странствиях. У циничного контрабандиста есть одна определяющая история: момент, который не только изменил ход его жизни, но и полностью перевернул его взгляд на Галактику. Пережив тяжелейшее потрясение, этот контрабандист затаил глубокую обиду на весь мир. Он утратил веру в закон, порядок и людей в целом. В Галактике, полной бесконечных возможностей, таким событием может оказаться что угодно: от уничтожения его родного мира до личного предательства.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>DEFECTOR</Key>
    <Name>Перебежчик (Defector)</Name>
    <Description>
      [H4]Перебежчик[h4]
До вступления в Альянс Повстанцев персонажи-перебежчики служили в рядах врага. Скорее всего, их бывшим господином была Империя, но это также могли быть преступные организации или региональные правительства, скрещивавшие мечи с Альянсом. [P]По какой бы то ни было причине - будь то моральная дилемма, разочарование или опала, - такие персонажи покинули ряды своей прежней организации и предложили Альянсу свою верность. И хотя повстанцы приняли перебежчиков, те еще не заслужили их полного доверия. Хуже того, перебежчики являются беглецами, которым грозит неминуемая смерть в случае пленения их бывшими хозяевами.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>DESUND</Key>
    <Name>Стремление к пониманию (Desire for Understanding)</Name>
    <Description>
      [H4]Стремление к пониманию[h4]
Осознав, что в его распоряжении находится некая неиспользованная сила, персонаж теперь жаждет постигнуть её природу. Простейшие изыскания на родной планете или через HoloNet не дали никаких результатов, поэтому ему приходится отправляться в путешествие по просторам Галактики, чтобы узнать как можно больше о своих необычных способностях.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>DISADV</Key>
    <Name>Обделённый (Disadvantaged)</Name>
    <Description>
      [H4]Обделённый[h4]
Для большинства существ в галактике жизнь - это постоянная борьба за выживание. Будь то на планете под строгим имперским игом или на какой-нибудь захолустной луне вдали от торговых путей, профессия контрабандиста представляется заманчивой перспективой - способом обменять привычную ежедневную борьбу на жизнь, полную новых возможностей. Работа контрабандиста не из лёгких, но мечта об одном большом деле, которое обеспечит его на всю оставшуюся жизнь, заставляет его без устали курсировать по гипертрассам.
[P]Контрабандист с подобным прошлым - человек закалённый и слегка грубоватый. Возможно, он жил в нищете, был рабом, батрачил на безжалостного нанимателя или просто ему выпала тяжёлая доля с юных лет.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>DISSART</Key>
    <Name>Художник-диссидент (Dissident Artist)</Name>
    <Description>
      [H4]Художник-диссидент[h4]
Некоторые люди движимы неукротимым творческим порывом, создавая произведения, которые не только выражают их мысли и чувства, но и побуждают окружающих пересматривать собственные убеждения. Персонаж игрока всегда был бескомпромиссным творцом, и его скандальные работы в конечном итоге навлекли на себя гнев Империи. Столкнувшись с давлением, требовавшим смягчить его творения, персонаж отказался идти на компромисс со своим искусством и лишь удвоил усилия, бросая вызов устоявшемуся порядку и вдохновляя движение сопротивления. Он стал разыскиваемым Империей политическим диссидентом, но теперь является желанным приобретением для Альянса.
[P]Ценность творца не стоит недооценивать. Персонаж может обладать поразительным чутьем, позволяющим понимать ход мыслей представителей любых рас, либо же отточить свои навыки и изобретательность благодаря бесчисленным ремеслам и творениям. Кроме того, многие художники обладают такой степенью известности, которая открывает им уникальный доступ к людям и местам по всей галактике.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ECCENTRIC</Key>
    <Name>Эксцентрик (Eccentric)</Name>
    <Description>
      [H4]Эксцентрик[h4]
Эксцентрики с безрассудным рвением отдаются инженерному делу и науке. И хотя зачастую это высококлассные специалисты, их не сковывают ортодоксальное мышление, здравый смысл и даже мораль. Они видят безграничные возможности в выбранной сфере и являются заядлыми изобретателями и новаторами. Эксцентрики постоянно стремятся раздвигать границы и ломать устоявшиеся шаблоны, зачастую во вред себе и окружающим. Это безумные ученые галактики, чудаки и мечтатели, слишком непостоянные и непредсказуемые для традиционной академической среды, но чьи знания и навыки, помноженные на богатое воображение и амбиции, делают их могущественными союзниками и опасными врагами.
[P]В Имперской армии немного эксцентриков, поскольку жесткие рамки единообразия и драконовские наказания либо выживают, либо ломают таких личностей. Однако в Альянсе предостаточно чудаков, мечтателей и сумасбродов. Привлеченные к общему делу своей свободолюбивой натурой, эксцентрики из самых разных научных и инженерных областей пробили себе дорогу в ряды Альянса. Зачастую они гениальны, невыносимы, и с ними трудно работать. Но с другой стороны, они создали множество удивительно успешных технологий и оружейных систем.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ECONOMIST</Key>
    <Name>Экономист (Economist)</Name>
    <Description>
	  [H4]Экономист[h4]
Экономика - это наука о распределении ресурсов, но в своей основе это учение о людях и их выборе. Эти прото-Мистики видели закономерности, некую невидимую руку, что направляет ресурсы к нуждающимся, обогащает планеты и связывает разрозненные общины, бросая вызов черно-белой морали финансовых отчетов. Однако холодные экономические теории и практики могут вступать в противоречие с теплом и светом Силы. Если некая политика позволяет увеличить благосостояние пяти миллионов человек в десять раз, но ценой угнетения миллиона других, можно ли считать такую политику благой? Что сильнее толкает к падению на темную сторону, как не превращение чужих страданий в сухие цифры для манипуляций?</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ENEMIES</Key>
    <Name>Враги и антагонисты (Enemies and Antagonists)</Name>
    <Description>
      [H4]Враги и антагонисты[h4]
Проще говоря, персонаж перешел дорогу не тому человеку и был вынужден пуститься в бега, оставив прежнюю жизнь. Даже если игрок решит, что этот враг не является источником его Обязательства, или что противника уже нет в живых и он не может больше досаждать персонажу, эту ситуацию всё равно можно использовать как сюжетную зацепку, чтобы вновь ввести этого врага в сюжет кампании на более позднем этапе.</Description>
    <Source Page="38">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ENTREPRENEUR</Key>
    <Name>Предприниматель (Entrepreneur)</Name>
    <Description>
      [H4]Предприниматель[h4]
Галактика переполнена возможностями для тех, кто готов их искать. Самые лакомые из них - особенно для тех, у кого воображения больше, чем денег, - таятся вдали от галактического центра, где общество и технологии всё ещё находятся в стадии становления.
[P]Успешный Предприниматель на дальних рубежах соберет вокруг себя команду, обладающую самыми разнообразными навыками. У него может быть готовый бизнес-план, а может он просто будет хвататься за любую подвернувшуюся возможность по мере изучения окружающей обстановки. Как бы то ни было, Предприниматели, покидающие безопасные и защищенные Миры Ядра, - истинные первопроходцы, и чтобы просто выжить, не говоря уже о процветании, им приходится быть невероятно гибкими и быстро ориентироваться в любой ситуации.
[P]Старая поговорка о том, что большая награда требует большого риска, особенно верна для Предпринимателя, исследующего возможности в дальних уголках галактики. Разумеется, без большой доли удачи и пары надежных союзников расплата за неудачу может оказаться смертельной.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>EXILE</Key>
    <Name>Изгнанник (Exile)</Name>
    <Description>
      [H4]Изгнанник[h4]
Хотя многие Искатели сами выбирают свой путь, некоторых на него направляют события, не зависящие от их воли. Трудно сказать, оказались ли они в свободном плавании по воле Силы или просто из-за жестокой случайности, но новые обстоятельства требуют от Искателей быстрой адаптации. Они могут постоянно скрываться от прошлого, которое оставили позади, уклоняясь от охотников за головами, имперцев или даже собственных родственников и бывших друзей. В качестве альтернативы, эти персонажи могут быть просто отрезаны от того, что когда-то было их домом, не в силах вернуться из-за событий, послуживших причиной их бегства.
[P]Хотя большинство изгнанников в той или иной степени тоскуют по прошлой жизни, это чувство редко бывает чем-то большим, чем горько-сладкая ностальгия. Оставив прошлое позади, они освободили себя от того, что было, и окунулись в горнило новых приключений, которые зовут их с такой силой, какую их прежняя жизнь редко могла предложить. Любого могут вынудить неохотно покинуть свой дом, но лучшие Искатели - это те, кто уходит и никогда не оглядывается назад.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>EXIMP</Key>
    <Name>Имперский экс-оперативник (Ex-Imperial Operator)</Name>
    <Description>
      [H4]Имперский экс-оперативник[h4]
В бюрократическом аппарате и военных структурах Империи служат миллиарды разумных существ. Подавляющее большинство довольно своей участью, даже в условиях сурового правления Императора.
[P]Однако немало и тех, кто по тем или иным причинам покидает свои посты. Одних просто увольняют. Другие уходят с имперской службы в надежде на нечто большее. А весьма многие находят причины бежать из имперских рядов, поскольку на кону стоит их свобода или даже сама жизнь.
[P]Безопасность такого шага в огромной степени зависит от того, какую роль персонаж играл в структурах Империи до своего ухода. Мелкий чиновник, не обладающий допуском к важной информации, вероятно, сможет просто уволиться или подать в отставку, чтобы заняться частными делами. Однако тому, кто знает, где зарыты трупы, и кто что с кем творил, пока Империя рвалась к власти, путь на волю может оказаться поистине тернистым.</Description>
    <Source Page="16">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>EXMILITARY</Key>
    <Name>Бывший военный (Ex-Military)</Name>
    <Description>
      [H4]Бывший военный[h4]
Галактика полна армий: от многочисленных планетарных сил обороны до грозной военной мощи Империи. Бесчисленные миллионы разумных существ сражаются в рядах этих вооруженных формирований, но еще больше тех, кто отслужил положенный срок и уволился в запас. И хотя некоторым удается успешно вернуться к гражданской жизни, многие бывшие солдаты обнаруживают, что их самый востребованный навык - это умение сражаться. Для них служба наемником или даже криминальный промысел становятся выгодным, пусть и опасным, выбором карьеры.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="13">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
      <Source Page="14">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FAILEDINIT</Key>
    <Name>Неудавшийся послушник (Failed Initiate)</Name>
    <Description>
      [H4]Неудавшийся послушник[h4]
Не все, кто служил в ныне уничтоженном Ордене джедаев, достигли звания рыцаря. Более того, многие из них так и не достигли даже статуса падавана. Будь то потому, что их связь с Силой сочли слишком слабой, им не хватило зрелости, чтобы стать падаванами в положенный срок, или ни один рыцарь-джедай не согласился взять их в ученики, они так и не поднялись выше звания послушника. И хотя многие из этих несостоявшихся послушников вступили в Служебный корпус Ордена, где могли помогать джедаям в качестве помощников, некоторые просто отвернулись от организации, которая, как им казалось, бросила их. Теперь, когда Империя правит галактикой, а рыцари-джедаи истреблены, эти несостоявшиеся послушники странствуют по просторам космоса, ища свой собственный путь в Силе.
[P]Другие несостоявшиеся послушники получили подготовку в рамках традиций, чуждых Ордену джедаев, беря уроки у скрытных наставников и эксцентричных магов, прежде чем либо пуститься в самостоятельное плавание, либо быть вынужденными стать беглецами из-за Галактической Империи или иных организаций. В них заложен огромный потенциал, но недостаток понимания может привести их на опасный путь.</Description>
    <Source Page="11">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FAILLEAD</Key>
    <Name>Несостоявшийся лидер (The Failed Leader)</Name>
    <Description>
      [H4]Несостоявшийся лидер[h4]
Не каждому суждено стать лидером. Многие оказываются у власти против своей воли, либо осознают свои недостатки как руководители, когда уже слишком поздно. Эти персонажи - именно такие люди, которые из-за нехватки навыков или по воле слепого рока потерпели крах в попытках вести за собой свой народ. То, извлекли ли они уроки из своих ошибок и осознают ли их вообще, может стать ключевым моментом при создании таких Командиров. Остается лишь узнать, как они распорядятся полученными уроками, если вообще их извлекли, и смогут ли вернуть утраченное уважение - как со стороны своих соратников, так и в собственных глазах.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FALLENNOBLE</Key>
    <Name>Падший аристократ (Fallen Noble)</Name>
    <Description>
      [H4]Падший аристократ[h4]
В галактике насчитываются миллионы, а то и миллиарды благородных семейств, и во многих из них найдется своя паршивая овца. Аристократу с подмоченной репутацией жизнь в Мирах Ядра дается нелегко, а порой и вовсе оказывается невозможной. Дальние Рубежи дарят шанс на искупление или хотя бы возможность начать всё с чистого листа тому, кому необходимо бежать от скандала или от чего-нибудь похуже.
[P]Аристократам редко приходится осваивать какую-либо профессию ради куска хлеба. Однако многие из них увлекаются различными хобби и интеллектуальными изысканиями, и, лишившись беззаботной жизни, неизменно учатся превращать эти увлечения в источник заработка. Разумеется, бывшему дворянину придется пройти через суровую школу жизни и набраться опыта прямо на практике, чтобы по-настоящему освоить новое ремесло. В подобных обстоятельствах нужда становится прекрасным стимулом.
[P]То, догадываются ли окружающие о его благородном происхождении, во многом зависит от того, насколько тщательно он хранит эту тайну. Он может решить, что откровенность в этом вопросе даст ему определенные преимущества при общении с людьми. Однако, если он достаточно умен, то, скорее всего, приложит все усилия, чтобы скрыть эту часть своей биографии, предпочитая не привлекать лишнего внимания к своему тревожному прошлому.</Description>
    <Source Page="16">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FLAW</Key>
    <Name>Изъян характера (A Failure of Character)</Name>
    <Description>
	  [H4]Изъян характера[h4]
Некий присущий ему недостаток заставляет персонажа оставить привычную жизнь и шагнуть в неизвестность. Эта зацепка предыстории отлично сочетается с такими Обязательствами, как "Зависимость", "Одержимость" или "Предательство". И вне зависимости от причины, персонаж оказывается отлучен от своего прежнего общества и остается один на один со своими проблемами. Впрочем, он может смотреть на это и в позитивном ключе, считая себя избавленным от гнета пристального надзора и необходимости постоянно быть в бегах, чтобы оставлять неприятности позади.</Description>
    <Source Page="38">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FLEEEMP</Key>
    <Name>Бегство от Империи (Fleeing the Empire)</Name>
    <Description>
      [H4]Бегство от Империи[h4]
Империя усердно и рьяно выслеживает чувствительных к Силе. Персонаж мог тем или иным образом выдать свою связь с Силой - например, предугадав чьи-то мысли или спас кому-то жизнь, остановив падающий спидер силой разума. Какова бы ни была причина, теперь за персонажем охотятся агенты Империи, и он вынужден бежать, оставив прежнюю жизнь позади, иначе его ждет неминуемая гибель.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FREERUNNER</Key>
    <Name>Фрираннер (Freerunner)</Name>
    <Description>
	  [H4]Фрираннер[h4]
Фрираннеры превращают перемещение в отточенное и специализированное искусство, используя скорость, силу и ловкость для преодоления природного ландшафта и городской застройки по быстрым, неожиданным, а порой и рискованным маршрутам. Чтобы не останавливаться, они используют любую доступную поверхность - горизонтальную, вертикальную или расположенную под любым промежуточным углом. Они стремительно преодолевают труднопроходимую или вовсе непроходимую местность, а их быстрые и непредсказуемые движения делают преследование крайне сложным, если не вовсе невозможным, для неподготовленных преследователей.
[P]Водители и пилоты, работающие в стиле фрираннеров, применяют свои навыки для достижения аналогичных результатов, управляя наземным транспортом и звездолетами. Некоторые из них в прошлом были пилотами-каскадерами или гонщиками, обученными использовать свои способности на живых выступлениях и киносъемках. Другие могли пройти официальную подготовку по тактическому вождению в качестве телохранителей или сотрудников служб безопасности.
[P]Обладая высоким уровнем подготовки и таланта, такие водители способны развернуть транспортное средство практически на невероятно малом пространстве. Они могут совершать эффектные прыжки, вращая машину вокруг своей оси с головокружительными и захватывающими дух трюками, бросающими вызов смерти.
[P]Представители легких, быстрых и ловких рас, как правило, становятся лучшими фрираннерами. Их меньший вес позволяет им приземляться и карабкаться по более хрупким конструкциям и небольшим выступам. Впрочем, сильные и атлетичные расы могут добиваться схожих результатов, используя свою мускульную силу для совершения более длинных прыжков или чтобы отбрасывать препятствия в сторону.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FUGITIVE</Key>
    <Name>Беглец (The Fugitive)</Name>
    <Description>
      [H4]Беглец[h4]
Галактика полна тех, кто скрывается от чего-то или кого-то. Одних могут преследовать охотники за головами, другие бегут от местных правительств, корпораций или даже от самой Империи. Многие из этих людей действительно виновны в инкриминируемых им преступлениях, тогда как другие являются невинными жертвами судебной ошибки. В любом случае колонии служат надежным убежищем, где человек может спрятаться, обрести новую личность и начать жизнь с чистого листа.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>GANGL</Key>
    <Name>Главарь банды (Gang Leader)</Name>
    <Description>
      [H4]Главарь банды[h4]
Главари банд не всегда организуют свои группировки исключительно ради насилия. Некоторые головорезы объединяются, чтобы защитить себя и поддерживать друг друга. Другие банды мобилизуются, чтобы стать негласной полицией района, особенно в тех местах, где правоохранительные органы отказываются патрулировать улицы. Банды порой становятся симптомом болезни города, страдающего от несправедливости, будь то нищета или местные притеснения. Впрочем, степень их жестокости и коррумпированности зависит лишь от их лидеров, и те из них, что возглавляются Стражами, вполне могут стать главной силой добра в городе.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>GREATPOW</Key>
    <Name>С великой силой... (With Great Power...)</Name>
    <Description>
      [H4]С великой силой...[h4]
Некоторые не в силах безучастно взирать на злодеяния, которые Империя творит в галактике. Персонаж знает, что ему выпал дар, которым обладают лишь немногие. Тратить его впустую, пока страдают невинные, было бы верхом безответственности.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>GRIZZ</Key>
    <Name>Закаленный поселенец (The Grizzled Settler)</Name>
    <Description>
      [H4]Закаленный поселенец[h4]
     Обычно этот персонаж начинал свой путь как молодой идеалист, возможно, совсем недавно вступивший в брак. Он решил, что наилучшие перспективы для его семьи откроются, если начать всё с нуля в новом краю, где своим тяжким трудом он сможет построить что-то долговечное. К несчастью, жизнь на фронтире сурова, и то, что начиналось как светлая мечта о будущем, может стремительно обернуться горькой реальностью, когда дети гибнут от экзотических болезней или становятся жертвами местной фауны, оставляя иных поселенцев в глуши, лишив их всякой надежды и смысла жить. Этот закаленный поселенец пережил самое страшное, что только могла преподнести ему эта планета, и если его о чем-то спросить, он будет смотреть на любое предприятие с глубоким пессимизмом -  если вообще удостоит ответом, выходящим за рамки плевка .</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>HIGH</Key>
    <Name>Высшее призвание (A Higher Calling)</Name>
    <Description>[H4]Высшее призвание[h4]
Даже в суровом и непростом мире [B]На краю Империи[b], находятся те, кто стремится изменить галактику - чаще к лучшему, но порой и к худшему. Возможно, персонаж дал клятву помогать другим, что отлично вписывается в Обязательство "Клятва". Персонаж может получить некое знамение, указывающее ему оставить прежнюю жизнь и отправиться на самые окраины галактики, чтобы служить этому высшему призванию.</Description>
    <Source Page="37">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>IDEALIST</Key>
    <Name>Идеалист (The Idealist)</Name>
    <Description>
      [H4]Идеалист[h4]
Многие Колонисты - это изгнанники с более густонаселенных миров, бегущие от вооруженных врагов или тягостных воспоминаний. Однако другие Колонисты покидают Миры Ядра не по необходимости и не из страха, а руководствуясь более бескорыстными побуждениями. Внешний Рубеж является домом для бесчисленных поселений разумных существ, и многие из них страдают от политической нестабильности, нищеты или притеснений со стороны местных властей. От шахтерских колоний, которым угрожают пираты, до миров, опустошенных эпидемиями, занесенными беспечными путешественниками, - эти островки света в бескрайней тьме необузданного космоса сталкиваются с множеством проблем, совершенно неведомых в Ядре.
[P] Большинство коренных жителей Миров Ядра не сочли бы возможным столь радикальный шаг, как отказ от комфорта повседневной рутины ради помощи тем, кого они никогда не видели в глаза. Помимо неудобств, связанных с покиданием привычной обстановки, Внешний Рубеж таит в себе смертельные опасности. И всё же некоторые чувствуют неумолимый зов сострадания, побуждающий их оставить свои дома и привычный уклад, чтобы помочь своим собратьям по разуму, тогда как другие рассматривают оказание такой помощи как вопрос долга, личную обязанность перед обществом, которую необходимо исполнить перед теми, кому повезло меньше. У каждого свои уникальные мотивы, но несомненно одно: среди тех, кто отправляется за пределы Ядра, встречается множество идеалистов.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>IDEALREC</Key>
    <Name>Новобранец-идеалист (Idealistic Recruit)</Name>
    <Description>
      [H4]Новобранец-идеалист[h4]
Хотя жертвы имперского гнета составляют значительную часть повстанческих сил, как и перебежчики из рядов Империи, их численности недостаточно, чтобы угрожать даже одному имперскому миру-крепости, не говоря уже о ведении полномасштабной войны с Империей на нескольких фронтах одновременно. Армия Альянса зависит от нескончаемого потока молодых, неискушенных и горящих энтузиазмом новобранцев, готовых отдать все свои силы в попытке восстановить мир и справедливость в галактике. Новые лица, прибывающие со всех уголков галактики, отправляются на секретные базы повстанцев, чтобы пройти базовую подготовку, которую может предоставить Альянс, перед боевым развертыванием.
[P]Новобранцы прибывают из самых разных социальных и экономических слоев, но наиболее рвутся в строй выходцы с Внешнего Рубежа, которые знают об имперских зверствах лишь понаслышке. Отважные вербовщики умело распространяют агитационные видеоматериалы по захолустным планетам и организуют собрания для обсуждения того, как Империя влияет на галактику, в конечном итоге убеждая местную молодежь вступить в Альянс. Большинство жителей Рубежа уже обладают теми навыками, которые повстанцы хотят видеть в своих новобранцах. Жизнь на Рубеже часто учит их стойкости перед лицом невзгод, обращению со стрелковым оружием, базовым навыкам ремонта техники и готовности на любую судьбу, лишь бы покинуть родную планету.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>IMPOUT</Key>
    <Name>Имперский изгой (Imperial Outcast)</Name>
    <Description>
      [H4]Имперский изгой[h4]
Считается, что для послушных граждан Империи путь к успеху лежит через службу в силах закона и порядка. Будь то поступление в офицерскую школу, работа чиновником в одном из множества местных марионеточных правительств или служба мелким кабинетным клерком, жителей всех миров призывают посвятить себя служению правительству и пожинать плоды статуса и власти. Персонаж игрока уже встал на этот путь, но стечение обстоятельств круто изменило его судьбу. Возможно, персонаж разочаровался в системе подчинения, получив неблаговидный приказ, или же сам стал жертвой коррупции и дискриминации, процветающих в Империи.
[P]Избавиться от образа мыслей, привитого годами службы в Империи, - задача не из простых. Персонаж, скорее всего, будет чувствовать себя отчужденным, словно предатель, отрекшийся от всего, что у него было. Однако в рядах Альянса Повстанцев он, вероятно, встретит и других - тех, кто начинал как самые перспективные кадры Империи, но в конечном итоге осознал, что им тоже необходимо её покинуть. </Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>INDUST</Key>
    <Name>Промышленник (Industrialist)</Name>
    <Description>
      [H4]Промышленник[h4]
Галактика изобилует множеством верфей, заводов и промышленных комплексов, производящих всевозможную технику: от оружия, дроидов и капитальных кораблей до простейших инструментов и предметов роскоши. Персонаж игрока посвятил жизнь работе в подобных структурах, возможно, трудясь в качестве бригадира, начальника смены, бюрократа или даже будучи совладельцем либо единоличным владельцем такой корпорации. Управление производством и распределением сложной техники - задача не из легких, но персонаж построил карьеру на том, чтобы заставить всех участников этого процесса работать как единый механизм. Глубокое понимание управления ресурсами может стать неоценимым подспорьем для измученного Альянса.
[P]К несчастью, многие трудности, с которыми сталкивается Альянс, ложатся на плечи промышленника. Силы повстанцев разрозненны, испытывают нехватку финансирования и зачастую вынуждены действовать втайне. В секторах, где имперский контроль особенно жесток, а правила предельно строги, персонажу приходится задействовать весь свой опыт, чтобы свести концы с концами.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>INITMONEY</Key>
    <Name>Ради денег (In It for the Money)</Name>
    <Description>
      [H4]Ради денег[h4]
По своей сути охотники за головами - наемники до мозга костей. И хотя многие из них могут утверждать, что следуют некому высшему кодексу или служат великому благу, в конечном счете все они служат лишь одному господину - кредитам. Те, кто в этом промысле открыто признает свою любовь к кредитам, могут показаться окружающим грубыми и алчными, но, пожалуй, именно они наиболее честны в своем ремесле.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Без дезинтеграций (No Disintegrations)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>JOURNEYMAN</Key>
    <Name>Странствующий мастер (Journeyman)</Name>
    <Description>
      [H4]Странствующий мастер[h4]
В отличие от академиков, которые в первую очередь озабочены теорией, странствующие мастера придерживаются более практичного подхода. Они путешествуют по галактике, протягивая руку помощи там, где это необходимо, и принося пользу простым людям. Это лицензированные специалисты, часто обладающие учеными степенями и безупречными рекомендациями, которые предпочитают применять свои знания и навыки на практике, а не заниматься теорией или вести преподавательскую деятельность.
[P]По сути своей такие мастера зачастую являются наемниками. Они странствуют по собственной воле, берясь за работу там, где её найдут, и бросая её, как только появляется что-то получше. Многие находят пристанище в частных военных формированиях, склоняя чашу весов в пользу своих нанимателей в ходе конфликтов. Однако некоторых движет нечто большее, чем просто деньги. Они больше преданы помощи нуждающимся и верности своему долгу, чем погоне за личной выгодой. Многие из этих альтруистов служат в армии Альянса, сражаясь с Империей инструментами, умом и отвагой, а не бластерами или звездными истребителями.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>LABOR</Key>
    <Name>Рабочий (Laborer)</Name>
    <Description>
      [H4]Рабочий[h4]
Рабочие начинают свой путь с непрестижных профессий, требующих важных, но мало ценимых навыков; их труд зачастую сводится к однообразной физической работе. Находясь на самой нижней ступени социально-экономической лестницы, они нередко страдают от экономической несправедливости. Лидеры рабочих движений больше подходят под предысторию "Активист", поэтому данный вариант происхождения чаще описывает тех, кто просто вырос в скромных условиях. Борьба такого рабочего может быть связана с противостоянием моральному разложению, а также с борьбой против отчаяния и изнурительной рутины.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>LAWBRINGER</Key>
    <Name>Вершитель закона (Lawbringer)</Name>
    <Description>
      [H4]Вершитель закона[h4]
Закон и порядок - это обычно не первое, что приходит на ум при мысли о промысле охотников за головами. Большинство граждан галактики, если они вообще задумываются об охотниках за головами, представляют себе этаких безрассудных сорвиголов, которые балансируют на грани закона и полезны лишь в отчаянных ситуациях для поимки самых трудных беглецов. И хотя в целом это действительно так, среди представителей этой профессии есть и те, для кого верховенство закона священно. Такие охотники считают себя продолжением законных правоохранительных структур или, в некоторых случаях, агентами правосудия в несправедливой галактике.</Description>
    <Source Page="16">Дополнение: Без дезинтеграций (No Disintegrations)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>LAWENF</Key>
    <Name>Агент правоохранительных органов (Law Enforcement Agent)</Name>
    <Description>
	  [H4]Агент правоохранительных органов[h4]
Многие действующие и бывшие сотрудники правоохранительных органов не одобряют имперские законы и методы их применения. Сотрудники, которые становятся свидетелями репрессивных операций Империи или вынуждены в них участвовать, могут проникнуться сочувствием к повстанцам или даже в открытую перейти на сторону Восстания. Офицеры и детективы обладают множеством навыков, которые прекрасно подходят для карьеры Шпиона.
[P]Детективы, расследователи и профилировщики используют дедуктивное мышление и подобные навыки для анализа поступающей информации. Эти люди могут действовать в качестве полевых агентов или же заниматься обработкой входящих данных. Патрульные офицеры могут сочетать в себе как следственные, так и боевые навыки.
[P]Подготовка сотрудников правопорядка во многом зависит от их предыдущего опыта, способностей и места службы. Агенты в Мирах Ядра обычно проходят высококачественную подготовку, прекрасно разбираются в имперских законах и имеют доступ к превосходным ресурсам и вспомогательному персоналу. Агенты из менее населенных или отдаленных миров, скорее всего, получают меньше подготовки, имеют меньший штат и ресурсы, поэтому им больше приходится полагаться на собственные навыки и опыт.
[P]Офицеры на неимперских или более беззаконных мирах сосредоточены на соблюдении местных законов и региональной политике. Зачастую их больше заботит поддержание мира и порядка, нежели неукоснительное следование букве закона.
[P]Все эти обстоятельства влияют на то, как сотрудники правоохранительных органов становятся шпионами и где их навыки могут быть применены с наибольшей эффективностью. Многие из них обладают обширными знаниями о криминальном мире и преступных синдикатах, а также имеют среди них связи. Агенты высокого ранга знакомы с чиновниками подобного уровня, что открывает потенциальные каналы для получения неофициальной информации.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>LOCLEAD</Key>
    <Name>Местный лидер (The Local Leader)</Name>
    <Description>
      [H4]Местный лидер[h4]
Во многих колониях, особенно в самых небольших, существует ядро из видных и уважаемых жителей. Эти предприниматели, ранчеры, квалифицированные специалисты и другие добропорядочные граждане оказывают значительное влияние на жизнь местной общины. Небольшие колонии зачастую лишены устоявшейся политической системы или авторитетного центрального правительства. В таких случаях местные лидеры берут инициативу в свои руки, заполняя образовавшийся вакуум власти и делая всё возможное, чтобы жизнь в их общине текла размеренно и без перебоев.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>MAKEUP</Key>
    <Name>Гример (Makeup Artist)</Name>
    <Description>
	  [H4]Гример[h4]
Полевые агенты разведки живут в мире обмана и маскировки. Их истинная личность должна оставаться в тайне благодаря технологическим, визуальным и звуковым средствам. В некоторых уголках галактики открыто носить шлемы и маски вполне приемлемо, но при проникновении на объекты Империи это, как правило, слишком бросается в глаза. И хотя поддельные документы и фальсифицированные записи могут обеспечить определенную степень защиты, порой просто неразумно или вовсе невозможно позволить кому-либо увидеть истинное лицо агента.
[P]Гримеры и костюмеры обладают необходимыми навыками и приемами, способными превратить человека практически в кого угодно. Изменения могут быть едва заметными: легкая корректировка прически, растительности на лице или формы глаз. Возможны и радикальные трансформации с использованием высококачественных театральных масок, гримерных накладок и даже облегающих комбинезонов, скрывающих все тело.
[P]Мастера голографических технологий могут владеть экзотическими методами преображения личности с помощью передовых голографических систем. Голомаски и полномасштабные голографические матрицы маскировки могут быть чрезвычайно полезны (хоть и дороги) при наличии подходящих условий.
[P]Широкий разброс навыков и опыта среди профессиональных гримеров означает, что новобранцы Альянса могут обладать самым разным уровнем подготовки. Кто-то мог специализироваться на подготовке к телетрансляциям или любительских театральных постановках. Опытные профессионалы знают больше проверенных методов и располагают более дорогими наборами материалов, чем новички в этом деле. Однако в реальности большинству ячеек Альянса приходится выжимать максимум из тех навыков, которыми обладают их члены, а также из любых подручных материалов и доступных технологий.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>MERC</Key>
    <Name>Наемник (Mercenary)</Name>
    <Description>
      [H4]Наемник[h4]
Не каждый Солдат Восстания сражается во имя высоких и благородных идеалов общего дела; некоторые берутся за оружие исключительно ради финансовой выгоды. Наемники могли заключить контракт с повстанцами в расчете на задания, где высокий риск окупается щедрым вознаграждением. Хотя у Высшего командования Альянса не так много кредитов, чтобы тратить их на наемников, некоторые задания оказываются слишком специфичными, чтобы поручать их регулярным частям Альянса. Иногда Альянс находит альтернативу имперским кредитам, чтобы расплатиться с ними.
[P]Однако большинство наемников обнаруживают, что, начав работать с Альянсом, они невольно оказываются втянуты в его борьбу. Те же, чьи сердца не растопить идеализмом и моралью Альянса, могут обнаружить, что на них донесли Империи как на сочувствующих повстанцам, и они попали в черные списки, лишившись возможности работать на корпоративных заказчиков.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="15">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
      <Source Page="14">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>MILITARY</Key>
    <Name>Военный (Military)</Name>
    <Description>
      [H4]Военный[h4]
Военные структуры взращивают отличных Воинов. Персонажи с военным прошлым, как правило, обладают высокими навыками и безупречной дисциплиной, пройдя подготовку в организованном планетарном ополчении или в самой армии Империи. Воины, покинувшие ряды вооруженных сил, возможно, были вынуждены уйти в подполье из-за пробудившихся способностей к Силе, или же им просто претит имперское господство; в любом случае, они сохраняют все навыки и знания, полученные в ходе обучения. Больше не солдаты, сражающиеся плечом к плечу с сослуживцами, эти персонажи стали Воинами-одиночками, которые могут либо таить в душе горечь обиды, либо упиваться обретенной свободой.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>MINVOICE</Key>
    <Name>Голос меньшинства (Minority Voice)</Name>
    <Description>
      [H4]Голос меньшинства[h4]
Империя во многом утвердила свое могущество, играя на противоречиях, изолируя и эксплуатируя малочисленные народы ради собственной выгоды. Некоторые расы, такие как вуки, порабощены на своих родных мирах. Других же просто лишают привилегий, положенных обычным гражданам. Вместо того чтобы молча смириться с этой несправедливостью, персонаж выступил в защиту сообщества, пострадавшего от имперского произвола. Став защитником, борющимся за справедливость для этих изгоев, персонаж во всеуслышание заявляет о творящейся над ними несправедливости. Империя не терпит инакомыслия, тогда как Альянс Повстанцев приветствует подобные голоса.
[P]Персонаж, ставший голосом меньшинства, скорее всего, окажется одним из самых непримиримых и активных членов Альянса. Имея конкретное правое дело, которое он отстаивает, персонаж имеет все основания подталкивать соратников к тому, чтобы они делали гораздо больше для помощи нуждающимся.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>NEWREC</Key>
    <Name>Новый рекрут (The New Recruit)</Name>
    <Description>
      [H4]Новый рекрут[h4]
Под руководством таких мудрых руководителей, как Мон Мотма, Альянс приступил к вербовке на самых ранних этапах своего становления. Люди, искусные в разведке, искусстве красноречия и поиске талантов, с самого начала были привлечены к созданию разветвленной сети, призванной находить тех, у кого есть причины, способности и воля для борьбы с Империей. По мере разрастания конфликта расширяется и эта сеть, занимающаяся поиском людей для пополнения рядов и удовлетворения нужд Альянса.
[P]Персонаж игрока вполне мог оказаться в рядах Восстания потому, что его заметил кто-то из этой сети - человек, разглядевший его потенциал и признавший его готовность сражаться против режима, навязанного императором Палпатином. Вполне возможно, что персонажа нашел даже не тот, кому обычно поручена вербовка; случайные встречи связных Альянса с теми, кто мог бы оказаться полезным, происходят постоянно. Ради возможности заручиться поддержкой способного и проницательного союзника повстанцы часто идут на оправданный риск.
[P]Ячеистая структура большинства операций Альянса позволяет довольно эффективно сводить к минимуму риск предательства. Подобные новобранцы проходят суровые проверки, прежде чем им доверят доступ к секретным материалам или планам, а их осведомленность о масштабах сети, к которой они причастны, строго ограничивается до тех пор, пока они по-настоящему не заслужат доверие своего командования.</Description>
    <Source Page="44">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>OFFICIAL</Key>
    <Name>Чиновник (Official)</Name>
    <Description>
      [H4]Чиновник[h4]
Чиновники когда-то работали внутри системы - в местной бюрократии, правоохранительных органах, религиозной организации или в самой Империи. В своих кабинетах, восседая за рабочими столами, они имели доступ к власть имущим, но, по иронии судьбы, сами обладали крайне малой властью, оставаясь лишь винтиками в гигантской машине, скроенной из бесконечных процедур, бюрократической волокиты и закостенелых устоев. В организации, враждебно настроенной к чувствительным к Силе, титул чиновника превращался в ошейник, а сама должность - в поводок, вынуждая его покинуть этот жесткий уклад, если он жаждал обрести нечто подлинно значимое.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>OPP</Key>
    <Name>Подвернулся случай (Opportunity Knocks)</Name>
    <Description>
      [H4]Подвернулся случай[h4]
Самая простая причина, по которой персонаж оказывается на обочине общества, - это элементарное желание ухватиться за подвернувшуюся возможность или бросить вызов самому себе. Выходец из бедных и суровых слоев может стремиться к лучшей доле и хвататься за первый же шанс улучшить свое положение. Состоятельный же персонаж может пресытиться размеренным укладом высшего света или осознать, что путь к успеху лежит через собственный упорный труд, а не через праздное ожидание подарков судьбы. И наконец, всё может сводиться к самому простому: спонтанному решению сесть на звездолет, следующий в какой-нибудь дальний уголок галактики.</Description>
    <Source Page="37">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>OPPOR</Key>
    <Name>Оппортунист (The Opportunist)</Name>
    <Description>
      [H4]Оппортунист[h4]
Основание колонии - это тяжкий труд, но спустя поколение или два, когда самая тяжелая работа уже позади, а возможностей всё ещё предостаточно, туда прибывает оппортунист, вооруженный свежими ресурсами. Устоявшиеся семьи часто смотрят на таких персонажей свысока, особенно если эти дельцы метят на руководящие посты еще до того, как посадочная аппарель их корабля успеет полностью опуститься. Бывают также колонии, представляющие корпоративные или имперские интересы, куда чиновник с другой планеты может прислать новое руководство, не обладающее почти никаким опытом. По своей сути оппортунисты полны энтузиазма и готовы идти на любой риск, но зачастую им не хватает главного - понимания тех самых существ, на которых они намерены влиять. А по правде говоря, такое понимание приходит лишь со временем.</Description>
    <Source Page="11">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>OUTAGENT</Key>
    <Name>Агент вне закона (Outlaw Agent)</Name>
    <Description>
    [H4]Агент вне закона[h4]
[P]Не все герои могут служить исключительно силам добра. Иногда выбор стоит лишь между тем, чтобы поддерживать гнет Империи, и тем, чтобы вступить в преступную группировку для борьбы с ней. А некоторых существ и вовсе насильно втягивают в нелегальные операции.
[P]И всё же работа под крылом криминальной империи не означает, что персонаж не способен помогать другим. Стражи такого типа мастерски умеют извлекать максимум пользы даже из самого скверного положения. Подобные Стражи могут придерживаться кодексов личной чести, перенятых у организаций, которым они служили, либо же считать понятие чести среди преступников лишь лицемерием, к которому прибегают такие убийцы, как они сами, играя в цивилизованность.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>PEACETURNEDTOWAR</Key>
    <Name>Мир, обернувшийся войной (Peace Turned To War)</Name>
    <Description>
      [H4]Мир, обернувшийся войной[h4]
Хотя многие Наемники начинают свой путь в каком-либо жестоком ремесле, не все наемники или мародеры рождаются воинами. Некоторые провели значительную часть жизни на честной профессии или занимались иным мирным трудом, пока некое переломное событие не направило их по пути, превратив в закаленных ветеранов, какими они стали сегодня. Каким бы ни было это событие, личность персонажа по-прежнему определяется той работой, которой он занимался прежде.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>PERFORMER</Key>
    <Name>Исполнитель (Performer)</Name>
    <Description>[H4]Исполнитель[h4]
Не каждый Шпион - бесшумный убийца или мастер боевых искусств. Большинство из них полагаются гораздо больше на искусство обмана и манипулирования людьми, чем на боевые навыки. И всё же, даже шпионам, преуспевшим в социальном манипулировании, бывает полезно уметь ловко уклоняться и уходить от атак, когда того требует ситуация.
[P]Исполнители могут стать великолепными шпионами. Исполнители способны гораздо легче обманывать окружающих благодаря своей способности вживаться в новые роли. Они могут по собственному желанию переключаться между разными образами, плавно переходя от одного к другому прямо во время выполнения задания. Исполнители также обладают превосходной памятью, что позволяет им быстро заучивать и воспроизводить сложные технические сведения. Зачастую они могут распознать вражеских шпионов по неубедительной игре самозванцев.
[P]Исполнители сцены могут применять некоторые элементы своих номеров в определенных шпионских миссиях. Фокусники, иллюзионисты и мастера ловкости рук могут использовать свое умение отвлекать внимание, чтобы обманывать других и незаметно прятать предметы прямо на виду у всех. Певцы и танцоры могут применять свои таланты на светских мероприятиях. А мастера побега, разумеется, отлично умеют вызволять себя из плена, когда их захватывают.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>POLITICALEXP</Key>
    <Name>Политический эксперт (Political Expert)</Name>
    <Description>[H4]Политический эксперт[h4]
Политические эксперты умели видеть картину в целом и посвящали свое время реформированию (или сохранению) местных правительств. "Если бы только люди действовали подобным образом, - думали эти эксперты, - тогда все проблемы были бы решены". Потребности и чаяния общества должны влиять на его законы, а не наоборот. Воодушевленные или разочарованные политическими процессами, эти эксперты обратили взор к чему-то большему и более значимому, и в итоге пробудили в себе мощь Силы.
[P]Не всякое политическое пробуждение приносит просветление. Некоторые политические эксперты так и не научились служить своим общинам, а вместо этого пытались манипулировать людьми, играя на их низменных желаниях и страхах, или же карали их удушающими законами. Они жаждали власти над другими - это соблазнительное желание, исходящее от темной стороны Силы.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>PRIV</Key>
    <Name>Привилегированный (Privileged)</Name>
    <Description>
      [H4]Привилегированный[h4]
Неважно, как было добыто богатство - выиграно, заработано или унаследовано, - некоторые люди просто располагают несравнимо большими средствами, чем все остальные. Однако невезение, неудачные коммерческие сделки или чрезмерно расточительный образ жизни способны в мгновение ока превратить богача в бедняка. Некоторые контрабандисты уже вкусили сладкую жизнь, но в итоге потеряли всё. А кто-то, быть может, и вовсе намеренно отказался от богатства, устав от обязательств, которые оно накладывает, или загоревшись мечтой о жизни, полной приключений и славы.
[P]Контрабандист, которому довелось познать богатство - будь то он сам его бездумно растратил, или у него его отняли силой, - вряд ли утратит привычку держать себя как привилегированная особа.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>PSYCHOLOGIST</Key>
    <Name>Психолог (Psychologist)</Name>
    <Description>[H4]Психолог[h4]
Шпионы зачастую охотятся за информацией, которой нет в обычных базах данных Империи. Это означает, что её приходится вытягивать из людей, которые ею владеют или знают, где её раздобыть. Психологические методы дают преимущество, позволяя заставить ничего не подозревающих или нежелающих сотрудничать субъектов раскрыть то, что им известно.
[P] Таким образом, психологи могут стать неоценимым подспорьем в шпионских операциях. Понимание вероятного психологического состояния и хода мыслей конкретного человека позволяет понять, какие вопросы следует задавать и как именно их сформулировать, чтобы получить правдивый и полезный ответ.
[P]Не менее важно не только то, как задать вопрос, но и то, кто именно должен это сделать. Оскорбительные выражения, нарушение протокола и грубые манеры могут всё испортить и даже привести к разоблачению шпиона. Грубый и резкий тон вряд ли поможет в общении с выдающимися учеными или преданными имперскими служащими, но может оказаться именно тем ключиком, который нужен для разговора с бандитами из криминального мира или контрабандистами.
[P]Психологи в рядах повстанцев, как правило, получают профильное образование еще до вступления в Альянс, что крайне важно, поскольку психологию - не та дисциплина, которую легко освоить прямо в полевых условиях. Отдельные идеи и приемы, конечно, можно выучить и применять точечно, но дилетанты зачастую упускают важнейшие нюансы.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>QUESTER</Key>
    <Name>Искатель приключений (Quester)</Name>
    <Description>
      [H4]Искатель приключений[h4]
Порой Искателям не по душе коротать время на задворках общества или просто пассивно следовать за голосом Силы, ведущим к скрытым знаниям. Возможно, они и занимаются этим вынужденно, но чаще всего Искатели сами ставят перед собой цели, прокладывая новые пути по собственным соображениям. Такие Искатели находят повод отправиться в просторы галактики - будь то дикие пустоши, городские джунгли или глубины космоса, - чтобы выследить новую тайну, сокровище или цель. А найдя то, что искали, они тут же устремляют взор к следующей. Искатели приключений всегда в движении, они раздвигают границы как собственной жизни, так и самой галактики. Прошлое не так-то просто определяет этих Искателей; куда больше их характеризуют миссии, которые они выбирают, новые вызовы, которые они принимают, и методы, которыми они пользуются в своих поисках.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>RECLUSE</Key>
    <Name>Отшельник (Recluse)</Name>
    <Description>
      [H4]Отшельник[h4]
Не все Искатели сторонятся центров галактической жизни исключительно из-за стремления к особым целям или необходимости скрываться. Для некоторых обитание на дальних рубежах галактики - это единственная известная им реальность. Их пути рано или поздно могут привести их к соприкосновению с более широким обществом, но они несут на себе неизгладимый отпечаток своего происхождения, навсегда оставаясь чужаками. Эти Искатели могли выйти из среды, о которой другие расы практически ничего не знают, или же просто родиться в глуши, куда редко заглядывают путники. В редких случаях они могут оказаться потомками других чувствительных к Силе, бежавших от имперской чистки или еще более ранних катастроф и выросших в условиях намеренной изоляции от внешнего мира.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>REFUGEE</Key>
    <Name>Беженец (Refugee)</Name>
    <Description>
      [H4]Беженец[h4]
Беженцы спасаются от насилия, голода и преследований, лишь для того чтобы столкнуться с похожими проблемами на новом месте. В некоторых случаях города оказываются не готовы к наплыву беженцев и не располагают социальными службами, способными их принять и обустроить. В крайних случаях власти изолируют беженцев от остального населения, полностью отрезая их от экономических возможностей. На других мирах культурные различия порождают напряженность в обществе, и беженцы сталкиваются с насилием уже не со стороны правительства, а со стороны самих граждан.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>RELECSTATIC</Key>
    <Name>Религиозный экзальтант (Religious Ecstatic)</Name>
    <Description>
	  [H4]Религиозный экзальтант[h4]
Экзальтанты позволяли Силе беспрепятственно течь сквозь них. Эти люди толковали Силу через призму своих собственных религий, привнося озарения и идеи, которые для одних стали светом истины, других привели в недоумение, а третьих - ужаснули. Это "безумие" и речи от имени богов на самом деле были их попытками описать свои мысли и ощущения от соприкосновения с Силой. Обнаружив, что Сила является всеобщей силой, они не отказались от своей веры, а просто отыскали истину внутри неё, проложив новый, но всё ещё традиционный путь.
[P]Однако если позволить необузданным эмоциям подпитывать религиозное рвение, это может увести экзальтанта на темную сторону. Ошибочно приняв страх и гнев за религиозное озарение, человек может скатиться до притеснения невинных. Вместо того чтобы внимать Силе, такие экзальтанты слушают лишь боль, ярость и ужас, а затем выплескивают их обратно в мир.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>RELSEEK</Key>
    <Name>Искатель реликвий (Relic Seeker)</Name>
    <Description>
      [H4]Искатель реликвий[h4]
[P]Прошлое продолжает жить, даже когда все, кто был его свидетелем, стали едины с Силой. Будь то голокроны, древние световые мечи или личные дневники, реликвии прошлого - это одни из самых прочных связей галактики с её некогда процветавшими традициями владения Силой, которые ныне практически полностью уничтожены. Некоторые Консулы осознают, что эти реликвии являются осязаемыми и жизненно важными связующими нитями с ушедшей эпохой, и активно ищут эти сокровища мудрости в забытых и заброшенных местах. Однако хранить их куда опаснее, чем находить. Тех, кого поймают с голокроном джедаев, артефактом ситхов или иной древней безделушкой, Империя мгновенно объявляет предателями. Охота на них ведется вплоть до самых отдаленных уголков Территорий Внешнего Кольца и даже за их пределами. Впрочем, это не останавливает искателей реликвий. Консулы знают: если в галактике должны воцариться равновесие и мир, а те, кто силён в Силе, должны обрести в ней своё законное место, связь с прошлым необходимо сохранять - и даже укреплять - путем возвращения этих утерянных артефактов. Искатели реликвий, обнаружившие артефакт темной стороны, могут, сами того не ведая, нести именно то, что их и погубит, надеясь лишь уберечь его от любопытных глаз и козней куда большего зла.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>REPOSPEC</Key>
    <Name>Специалист по изъятию (Repo Specialist)</Name>
    <Description>[H4]Специалист по изъятию[h4]
Не все новобранцы-шпионы происходят из почтенных профессий. Многие уже действуют в серых зонах галактического общества. Одна из таких профессий - специалист по изъятию звездолетов, более известный как просто специалист по изъятию. Некоторые работают на легальные корпорации в рамках имперских лицензий и законов. Большинство же трудится на сомнительных сторонних перекупщиков, площадки по продаже подержанных звездолетов или даже преступные синдикаты. В любом случае, специалисты по изъятию используют сочетание навыков охотника за головами, взломщика, запугивания и скрытности, чтобы найти и изъять свою цель. И хотя у них могут быть законные полномочия на это, их методы работают по обе стороны закона.
[P]Для защиты звездолетов и транспортных средств применяется огромное разнообразие систем безопасности. Некоторые машины не имеют вообще ничего или требуют лишь базового ключа или кода для доступа и запуска. Другие оснащены продвинутыми системами с датчиками, обнаруживающими бесчисленные методы проникновения. Вполне естественно, что элитные и дорогие корабли будут иметь множество уровней защиты, но даже относительно скромные или безобидные на вид суда могут быть так оснащены, если владелец достаточно богат и параноидален. В сочетании с лучевыми щитами, ловушками или оружием эти системы безопасности могут представлять опасность и даже быть смертельными для специалистов по изъятию.
[P]Разумеется, всё это не имеет значения, если специалист по изъятию не может найти сам корабль. Хотя специалисты по изъятию обычно получают от своего нанимателя какой-то адрес или предполагаемое местоположение, владельцы транспорта, допустившие просрочку платежей, вряд ли останутся на месте, если заподозрят, что за ними охотятся. Кроме того, звездолеты, способные совершать прыжки в гиперпространство, могут переместиться практически в любую точку галактики, что делает их поиск еще более сложным.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>RESPECT</Key>
    <Name>Уважаемый (Respectable)</Name>
    <Description>
      [H4]Уважаемый[h4]
Вполне возможно, что торговец проведет всю свою карьеру, перевозя и продавая законные товары и неуклонно соблюдая закон, но иногда законы меняются, и он не может или не желает под них подстраиваться. А может статься, что он потеряет свой законный бизнес и будет вынужден расширять клиентскую базу, чтобы удержаться на плаву. Так или иначе, респектабельному дельцу не составляет труда податься в контрабандисты.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ROGSCH</Key>
    <Name>Ученый-отступник (Rogue Scholar)</Name>
    <Description>
      [H4]Ученый-отступник[h4]
Знание - вещь опасная, и ученые-отступники прекрасно это знают. Император Палпатин возводит свою Галактическую Империю на фундаменте невежества и пропаганды. Ученые-отступники посвящают себя не только поиску истины, но, что еще важнее, её раскрытию перед теми, кто верит в обман и пропаганду, которыми их кормит Империя. Сила направляет этих персонажей в их поисках истины, и истины, которые они обретают, способны пролить свет даже на самую кромешную тьму. Однако Консулы, выступающие в роли ученых-отступников, не могут просто направить луч маяка во тьму. Скорее всего, это стоило бы им жизни. Вместо этого они передают эти жизненно важные истины тем, кто способен использовать эти сведения так, как не под силу самим Консулам. Посеяв семя знания, они терпеливо наблюдают и порой направляют его рост, пока оно не расцветет, явив неоспоримую истину - нерушимую истину, которую не в силах поколебать никакая имперская ложь.</Description>
    <Source Page="11">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SCIONOFALEGACY</Key>
    <Name>Наследник великой династии (Scion of a Legacy)</Name>
    <Description>
      [H4]Наследник великой династии[h4]
Одной из самых мощных мотиваций в жизни персонажа могут стать его родители или иные наставники. Многие дети идут по стопам своих отцов или матерей, даже если делают это лишь потому, что этого от них ожидают. Однако соответствовать репутации старших бывает непросто, даже если персонаж больше всего на свете стремится к этому. В какой-то момент собственные жизненные устремления, характер и моральные принципы персонажа могут вступить в конфликт с репутацией его предков, и тогда ему придется либо изменить себя, либо окончательно порвать с прошлым.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SEARCHINS</Key>
    <Name>Ищущий повстанец (The Searching Insurgent)</Name>
    <Description>
      [H4]Ищущий повстанец[h4]
Приняв решение противостоять террору и зверствам Империи, многие начинают искать способ связаться с Восстанием и вступить в его ряды. И хотя Альянс отчаянно нуждается в людях, найти его представителей, чтобы поговорить о вступлении, не так-то просто. Колоссальное превосходство сил и ресурсов Империи делает открытую поддержку Альянса смертельно опасной, в чем убедились многие планеты и люди сразу после провозглашения Декларации Восстания. Имперская разведка и смежные ведомства - не говоря уже о бесчисленных охотниках за головами - неустанно выискивают всех и вся, кто хоть как-то связан с Восстанием, поэтому строжайшая секретность является залогом выживания.
[P]Таким образом, поиск пути для участия в борьбе Альянса против Империи может стать целым квестом. Это может даже лечь в основу завязки кампании [B]Эпохи восстания[b]. Желающим вступить приходится проводить массу изысканий, расследований и тайных вылазок, чтобы выйти на следы Восстания и при этом не привлечь внимание имперских агентов. В то же время они должны доказать свою компетентность и надежность всем, с кем им доведется вступить в контакт. Поначалу такое предприятие превращается в крайне напряженную и деликатную игру в кошки-мышки; искатели могут даже попасть под наблюдение самого Альянса, не подозревая, что за ними следят и оценивают их, пока они продолжают попытки пробиться внутрь.
[P]Многие из тех, кто хочет присоединиться к Восстанию, делают это довольно эффектно, беря на себя инициативу и начиная наносить удары по имперским войскам и объектам. Подобные поступки могут быть безрассудными и глупыми, но также они могут быть смелыми и отважными. Если потенциальные повстанцы сумеют преуспеть и при этом не сложить свои головы, они вполне могут привлечь внимание оперативников Альянса, готовых поговорить с ними о вступлении.</Description>
    <Source Page="45">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SOTBUSH</Key>
    <Name>Буш-пилот (Bush Pilot)</Name>
    <Description>
      [H4]Буш-пилот[h4]
Большинство агромиров в галактике похожи друг на друга: бескрайние поля, используемые для выращивания сельскохозяйственных культур или выпаса скота, с огромными расстояниями между соседями. Фермеры и скотоводы галактики обычно используют спидеры в качестве утилитарного транспорта для обработки посевов, пастьбы скота и перевозки грузов в города. Скучающая молодежь на большинстве тихих агромиров почти повсеместно ищет приключений, проносясь над полями на бреющем полете и лавируя между каньонами своих родных миров, воображая, что они находятся где угодно, только не здесь. Эти молодые пилоты-аграрии часто собираются вместе и гоняют по опасной местности без всякого присмотра, и благодаря своему крайне неформальному обучению они входят в число самых недооцененных пилотов в галактике.
[P]Пожалуй, самым известным буш-пилотом в галактике является Люк Скайуокер, оттачивавший свое мастерство, управляя T-16 "Скайхоппер" над Каньоном Нищих и фермами влаги на Татуине вместе со своими друзьями. Впоследствии Скайуокер стал героем битвы при Явине и одним из ключевых командиров эскадрильи Изгоев. Бесчисленные пилоты Восстания происходят из подобного скромного окружения, и порой именно отсутствие у них формальной подготовки позволяет им заставать врасплох противников, обученных традиционной боевой тактике. </Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SOTCLONEWARS</Key>
    <Name>Ветеран Войн клонов (Clone Wars Veteran)</Name>
    <Description>
      [H4]Ветеран Войн клонов[h4]
Хотя многие считают Войны клонов конфликтом между армиями клонов под предводительством джедаев и дроидами сепаратистов, правда заключается в том, что большинство участников боевых действий входили в состав сил планетарной обороны и движений сопротивления. Ветераны Войн клонов ценятся прежде всего как инструкторы, передающие свой бесценный боевой опыт пилотам-аграриям и капитанам грузовых судов, вступающим в борьбу. И всё же, когда им приходится снова экипироваться для боя, ветераны способны быстро стряхнуть с себя ржавчину бездействия и стать смертоносной силой в любой перестрелке.
[P]Войны клонов дали многим асам возможность создать героическую легенду о себе, что выдвинуло их на видные военные или политические посты в последующей Галактической Империи. Другие же тихо ушли в отставку, с лихвой утолив любую жажду битв, которую они могли испытывать прежде. С другой стороны, большинство ветеранов-сепаратистов прозябали в изгнании на Внешнем Кольце или гнили в имперских тюрьмах. Когда Восстание против Империи обрело реальные очертания, ряд ветеранов-асов дезертировали из рядов Империи, вернулись из отставки или были освобождены повстанцами, чтобы помочь в их борьбе.
[P]Список ветеранов Войн клонов в рядах повстанцев весьма обширен, и включает Гарвена Дрейса, обессмертившего себя своей жертвой в битве при Явине под позывным Красный лидер. Во время Войн клонов Дрейс служил пилотом в силах планетарной обороны на Вируджанси и летал бок о бок с Энакином Скайуокером.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="15">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
      <Source Page="16">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SOTENTERTAINER</Key>
    <Name>Зрелищный пилот (Entertainer)</Name>
    <Description>
      [H4]Зрелищный пилот[h4]
Среди мирных жителей мало событий более популярных, чем день на гоночной трассе. Зрители со всей планеты собираются вместе, чтобы увидеть, как самые бесстрашные существа в галактике соревнуются, выясняя, кто из них быстрее. В перерывах между заездами участники часто устраивают показательные выступления, оттачивая свое мастерство, тестируя свои машины и поражая публику захватывающими дух маневрами.
[P]Большинство гоночных пилотов живут мирно, ради острых ощущений от победы и того уникального единения со своей машиной, которое приходит лишь при работе на пределе возможностей, исполняя отчаянные трюки и борясь за голографический фотофиниш. Однако, если их вынудят выбрать сторону в Галактической гражданской войне, эти мастера зрелищ продемонстрируют тот самый безупречный контроль над своими машинами, который превратит их в смертоносных бойцов. </Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SOTIMPDEF</Key>
    <Name>Имперский перебежчик (Imperial Defector)</Name>
    <Description>
      [H4]Имперский перебежчик[h4]
Имперские академии на Карида, Раитал, Корулаг и Префсбелт выпускают нескончаемый поток офицеров, штурмовиков и пилотов для Империи. В них обучают стандартной имперской тактике и маневрам, чтобы выпускники могли легко интегрироваться в воинские части по всему пространству Империи. Программа намеренно отсеивает нежелательных лиц, и значительный процент курсантов каждого набора отчисляется.
[P]Хотя учебная программа делает упор на верность Империи, многие курсанты обнаруживают, что не в силах выполнять приказы, которые они считают несправедливыми. Такие выпускники нередко дезертируют или переходят на сторону Восстания. Хрестоматийным примером служит мятеж на "Рэнд Эклиптик", которым руководили недавние выпускники академии Биггс Дарклайтер и Дерек "Хобби" Кливиан. Захватив контроль над кораблем, Биггс, Хобби и несколько других пилотов Тай-файтеров, сочувствовавших их делу, присоединились к Восстанию.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
      <Source Page="15">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SOTPROTOTYPE</Key>
    <Name>Испытатель прототипов (Prototype Tester)</Name>
    <Description>
      [H4]Испытатель прототипов[h4]
Задача испытателя - подвергать новые экспериментальные аппараты предельным нагрузкам, пока они не сломаются. Он работает на самом пределе возможностей, пока не будут выявлены, уточнены и доведены до совершенства всевозможные максимальные характеристики и допуски. Затем он снова и снова пытается довести машину до разрушения, чтобы корпорации могли выпустить надежное и всесторонне испытанное транспортное средство. Когда Ас выходит из среды испытателей прототипов, он приносит с собой нервы, крепкие как дюрасталь, и немалую долю удачи. Среди всех возможных предысторий Асов именно испытатель обладает наибольшим опытом управления неисправной техникой и совершения аварийных посадок.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SURVIVOR</Key>
    <Name>Выживший (Survivor)</Name>
    <Description>
      [H4]Выживший[h4]
Жизнь Искателей может заключаться не только в прокладывании собственного пути. Судьба некоторых Искателей самым непосредственным образом пересекается с путями других: они оказываются втянуты в галактические потрясения, становятся добычей смертоносных хищников или просто всегда оказываются не в том месте и не в то время. Для этих отважных душ их путь заключается в том, чтобы стойко сносить все удары, которые галактика готовит им на пути, и продолжать двигаться вперед, несмотря ни на что.
[P]Эти прирожденные выжившие могут считать себя просто невезучими, или же они слишком упрямы, чтобы допустить мысль о каком-либо ином пути. Некоторые, самые редкие, даже сами ищут всё более сложные испытания, чтобы доказать свою состоятельность. Какова бы ни была причина их мытарств, их дальнейший путь закаляет их, превращая в одних из самых стойких и решительных личностей во всей галактике.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>TALENTAM</Key>
    <Name>Талантливый любитель (Talented Amateur)</Name>
    <Description>
      [H4]Талантливый любитель[h4]
Талантливые любители являются почти полной противоположностью академиков, обладая скудным формальным образованием или не имея его вовсе. Вместо этого они - увлеченные самоучки, умельцы-самоучки или прирожденные гении. Хотя, как правило, им не сравниться с профессионалами, их подходы зачастую отличаются большей творчностью, и они гораздо легче мыслят нестандартно, чем те, кто погряз в рутине жесткой и косной академической среды.
[P]Этих талантливых и целеустремленных любителей можно встретить по всей галактике. От далеких задворок Внешнего Рубежа до сверкающего Корусанта, они селятся всюду, где есть свободный доступ к технике и технологиям. И хотя те, кто служит в Альянсе Повстанцев, представляют собой невероятно пестрый срез галактических рас, культур и обществ, их объединяет общая страсть и любовь к познанию .</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>TECHDES</Key>
    <Name>Инженер-конструктор (Tech Designer)</Name>
    <Description>
      [H4]Инженер-конструктор[h4]
Некоторые Техники убеждены: с какой бы проблемой ни столкнулось разумное существо, ответ всегда кроется в создании более совершенного решения. Если двигатель звездолета обладает большой мощностью, его можно сделать более компактным. Если кибернетическая рука не уступает в точности живой, её можно сделать еще более безупречной. Технологии преображают галактику, и те, кто находится на переднем крае конструкторской мысли, обладают властью творить будущее по своему образу и подобию.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>THRILLHUNT</Key>
    <Name>Азарт охоты (Thrill of the Hunt)</Name>
    <Description>
      [H4]Азарт охоты[h4]
Некоторые считают охоту на разумных существ самым захватывающим и коварным испытанием в галактике. И хотя некоторые звери сильнее, быстрее или свирепее любого разумного существа, мало какая добыча может сравниться с ней в хитрости. Для большинства охотников за головами погоня за целью от мира к миру и из сектора в сектор - всего лишь средство достижения цели. Однако для некоторых сама охота является самоцелью, а награда за поимку - всего лишь приятным бонусом.</Description>
    <Source Page="16">Дополнение: Без дезинтеграций (No Disintegrations)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ULTAB</Key>
    <Name>Ультимативные способности (Ultimate Abilities)</Name>
    <Description>
      [H4]Ультимативные способности[h4]
Некоторые персонажи воспринимают свои необычные способности как знак того, что им предначертано величие. Они способны делать то, что не под силу окружающим. Очевидно, это означает, что они стоят на голову выше остального населения. Оставить прежнюю жизнь позади - это лишь первый шаг на пути, который может вознести их до статуса высшей силы во вселенной. Воспользуются ли они этой мощью во благо - или же во зло - еще предстоит узнать.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>UNDTECH</Key>
    <Name>Технический эксперт криминального мира (Underworld Tech Expert)</Name>
    <Description>
      [H4]Технический эксперт криминального мира[h4]
На [B]Краю Империи[b] порой бывает трудно избежать случайных контактов с преступными синдикатами и культурой криминального мира. Многие Техники оказывают услуги и получают поддержку от сомнительных личностей, а то и от откровенных преступников. Специализированные техники преступного мира могут высоко цениться, если они играют критически важную роль в крупной организации, однако рядовой Механик или Техник по дроидам порой считается более расходным материалом, чем надежный боевик. Персонаж может пытаться скрыться от последствий непростых решений, принятых в прошлом, или же стремиться продвинуться по службе в определенной преступной организации.</Description>
    <Source Page="16">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>WANDDIP</Key>
    <Name>Странствующий дипломат (Wandering Diplomat)</Name>
    <Description>
      [H4]Странствующий дипломат[h4]
[P]Внутренний мир и спокойствие - отличительные черты тех, кто искусен в путях Силы, но достичь этих состояний отнюдь не просто. Консулы осознают, что мир доступен в любой момент и для любого существа - просто некоторым требуется больше помощи, чем другим. Странствующие дипломаты используют свои навыки владения Силой, чтобы помочь тем, кого они встречают на своем пути, разрешать конфликты посредством диалога, готовности к уступкам и терпения. Будь то в роли советника планетарного чиновника, переговорщика от торговой гильдии или просто странствующего миротворца, такой дипломат стремится помочь другим обрести гармонию посреди хаоса и сдержать волну насилия и кровопролития в галактике.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>WANDERER</Key>
    <Name>Странник (Wanderer)</Name>
    <Description>
      [H4]Странник[h4]
Любопытство? Скука? Трагические обстоятельства? Жажда чего-то большего? Что бы ни побуждало кого-то покинуть родной дом и отправиться в звездные просторы, это должна быть поистине могучая сила, способная преодолеть страх перед неизвестностью. Большинство существ попросту подавлены безграничными просторами галактики, не говоря уже о бесчисленных опасностях, с которыми им приходится сталкиваться изо дня в день, странствуя по гипертрассам от планеты к планете. Тот, кто пускается в такие странствия лишь потому, что его влечет к себе неизведанное, либо исключительно храбр, либо слегка безумен. Быть может, и то, и другое сразу.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="18">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
      <Source Page="15">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>WAYFARER</Key>
    <Name>Скиталец (Wayfarer)</Name>
    <Description>
      [H4]Скиталец[h4]
[P]Некоторые из тех, кто следует пути Защитника, не желают или просто не могут оставаться на одном месте. Галактика огромна, в ней бесчисленное множество планет, всевозможных странных существ и цивилизаций и, естественно, несметное число тех, кто нуждается в защите. Защитники, что идут по ветру - или повинуясь зову Силы, - часто обнаруживают, что другие возлагают на них свои надежды. Защитник-скиталец всегда оказывается на высоте, но ни союзники, ни почести не могут заставить этого персонажа пустить корни на одном месте. В конце концов, гиперпространство зовет его так же настойчиво, как и голоса слабых, бесправных и угнетенных.
[P]По сути, быть может, именно долг защиты других и гонит этого Защитника с места на место: задержись он слишком надолго, и это рискует навлечь гнев Империи на головы тех самых людей, которых он стремился оградить. Защитники такого рода зачастую следуют лишь зову собственной совести, не скованные строгими уставами или четкими кодексами. Впрочем, всегда бывают и исключения: некоторые пускаются в странствия, чтобы исполнить данные клятвы, выполнить долг или достичь куда более сокровенных целей.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>WRONG</Key>
    <Name>Не в том месте, не в то время (Wrong Place, Wrong Time)</Name>
    <Description>
      [H4]Не в том месте, не в то время[h4]
Персонаж оказывается втянут в водоворот приключений совершенно не по своей вине. Его могли захватить в плен пираты, он мог оказаться единственным выжившим после вспышки смертельной чумы или даже столкнуться с чем-то столь обыденным, как потеря работы, вынуждающая искать новые способы добыть кредиты. И независимо от того, что именно вытолкнуло персонажа из привычного общества, ему практически невозможно вернуться к прежнему укладу жизни. Персонажу приходится быстро адаптироваться к новой и смертельно опасной реальности.</Description>
    <Source Page="38">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>YESTERDAYSHERO</Key>
    <Name>Герой былых времен (Yesterday's Hero)</Name>
    <Description>
      [H4]Герой былых времен[h4]
 Когда-то этот персонаж был героем дня, и его чествовали в каждом теневом порту от Котлиса до Нар-Шаддаа. Однако всё в этом мире со временем уходит, и будь то из-за козней политического врага, естественных взлетов и падений популярности или же роковой ошибки и просчета, персонаж ныне утратил благосклонность судьбы. Там, где когда-то он повелевал легионами, теперь в его подчинении лишь бластер на бедре. Если некогда в его распоряжении были безграничные ресурсы, то теперь он вынужден добывать каждый кредит, а дни его славы остались далеким и, скорее всего, горьким воспоминанием. Возвращение былого успеха может быть его всепоглощающей целью, но вполне возможно и то, что персонаж махнул на себя рукой и просто стремится избегать любых напоминаний о своем прошлом.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
</Hooks>
