<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Hooks>
  <Hook>
    <Key>ACADEMIC</Key>
    <Name>Академик (Academic)</Name>
    <Description>
      [H4]Academic[h4]
Для исследователя, жаждущего познать историю, науку и иные области знаний за пределами академических стен, зов звезд подобен неодолимой песне сирены. Личный опыт способен стать той самой гранью, что отделяет сухую теорию от подлинного понимания, и тот учёный, кто осознаёт важность этого опыта, становится истинным мастером своего дела.
[P]Истинное исследование требует уважения ко всему уже известному и стремления приумножить эти знания. Исследователь с прочным академическим базисом вооружён знаниями, которые позволяют ему и его команде благополучно выпутываться из множества ситуаций, где невежество оборачивается смертельной ошибкой. Самые мощные орудия, самые быстрые корабли и все кредиты в галактике не помогут справиться с проблемой, если нет чёткого понимания её сути.
[P]Большинство учёных быстро усваивают, что жизнь на Окраине требует умения адаптироваться и быть универсалом. Приходится учиться сражаться, выживать и осваивать множество других необходимых навыков, если не хочешь закончить свои дни в качестве сноски в чьём-нибудь научном журнале. Также приходится учиться заводить нужные знакомства, обменивая знания на защиту, а узкоспециальные навыки - на взаимную выгоду.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="13">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
      <Source Page="12">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ACCREB</Key>
    <Name>Повстанец поневоле (The Accidental Rebel)</Name>
    <Description>
      [H4]The Accidental Rebel[h4]
Подавляющее большинство разумных существ галактики не испытывает ни малейшего желания вступать в Альянс или служить в рядах Повстанцев. Возможно, они и не являются ярыми сторонниками Империи, но это вовсе не значит, что они готовы бросить все свои дела, чтобы начать отстреливать орды штурмовиков или лавировать на потрепанном звездолете среди роев Тай-файтеров. Они предпочли бы заниматься своими делами и жить своей жизнью, в идеале - подальше от любых сражений и прочих неприятностей.
[P]К несчастью для некоторых незадачливых особ, у галактики на их счет свои планы. Ошибки в опознании могут привести к тому, что ни в чем не повинные люди станут разыскиваемыми за преступления, о которых они даже не помышляли. Получение грузов, предназначенных для нужд Альянса, может обернуться для одного или нескольких персонажей игроков бегством наперегонки со смертью от имперских агентов или наемников. Причастность друга - или даже просто знакомого - к движению Повстанцев может повесить на персонажа незаслуженное обвинение из-за его связей. И, конечно же, бывают случаи, когда люди просто оказываются не в том месте и не в то время, и у них не остается иного выбора, кроме как стать героями.
[P]Кроме того, неожиданные ситуации могут привести к прозрению тех, кто ранее не желал вмешиваться в происходящее. Хотя легко игнорировать рассказы о несправедливости и зверствах, когда они происходят вдали от повседневной жизни человека, многие люди реагируют совершенно иначе, когда сталкиваются лицом к лицу с ужасами имперской политики. Невозможно сохранять безразличие, когда видишь, как казнят другого разумного за поиски правды, как целую семью обращают в рабство из-за их расы, или как уничтожают целое население ради политической целесообразности.
[P]В подобных ситуациях безразличие человека может быстро смениться гневом. Этот гнев, в свою очередь, часто перерастает в действие, обычно имеющее жестокие и необратимые последствия. Как только сделаны шаги к открытому и прямому противостоянию, такой персонаж уже присоединился к Альянсу в душе, даже если еще не стал им на деле.</Description>
    <Source Page="45">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ACTIV</Key>
    <Name>Активист (Activist)</Name>
    <Description>
      [H4]Activist[h4]
Многие Стражи начинают свой путь как активисты в той или иной форме. Даже не пробудившие Силу, такие активисты борются с несправедливостью, используя общественное и правовое давление. Они привлекают внимание к проблемам, организуют экспертные коллегии и добиваются принятия новых законов. На планетах, где существуют (или, по крайней мере, провозглашаются) прогрессивные права и равенство, активисты действуют открыто - или, как минимум, не прячутся. На планетах с более репрессивным режимом активисты работают скрытно, в тени, но от этого не менее эффективно. Те же, кто обращается к темной стороне, поддаются гневу и отчаянию: их активизм перерастает в разрушительство ради самого разрушения или даже в убийства во имя справедливости.</Description>
    <Source Page="10">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ANCIENTORDER</Key>
    <Name>Древний орден (Ancient Order)</Name>
    <Description>
      [H4]Ancient Order[h4]
[P]Некоторые персонажи становятся Стражами, будучи избранными для служения в ордене с многовековой историей, что естественным образом подготавливает их к их грядущему предназначению. Подобные персонажи, скорее всего, давно знают о своей судьбе, и многие из них проходят обучение с самого рождения. Их наставники также могли быть чувствительны к Силе, либо же совершенно не подозревать о мистических способностях, которыми обладали их ученики. И независимо от того, как именно отдельный Страж пришел к этому, навыки персонажа игрока как нельзя лучше соответствуют той особой роли, к которой его готовили долгие годы тренировок.
[P]Стражи подобного толка, как правило, руководствуются в своих действиях четким кодексом, переданным им их предками или предшественниками, хотя, что неизбежно, некоторые из них восстают даже против самых незыблемых законов и кодексов чести.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ANTIQ</Key>
    <Name>Антиквар (Antiquarian)</Name>
    <Description>
      [H4]Antiquarian[h4]
Технологии часто воспринимаются как сугубо прогрессивное явление, и для многих людей они означают лишь стремление создавать новое и совершенствовать достижения прошлого. Однако некоторые Техники, напротив, глубоко погружены в изучение прошлого. Галактика невообразимо стара, и за бесчисленные тысячелетия, тысячи разумных видов жили, развивались и открывали новые способы адаптации окружающей среды под свои нужды. На первый взгляд, производственные методы, применяемые лишь в одном поселении на захолустной планете, могут показаться менее совершенными, чем технологии, используемые на гигантских верфях по строительству звездолетов. Однако эти уникальные методики могут давать результаты, не поддающиеся прямому сравнению, или даже справляться с определенными задачами лучше, чем их "современные" аналоги. Выяснилось, что металлургия некоторых обществ, чьи представители никогда не покидали пределов своих родных миров, способна превзойти общегалактические промышленные стандарты изготовления корпусов звездолетов благодаря специфическим методам, применяемым в этих изолированных анклавах. Другие культуры нашли остроумные решения для проблем, о которых остальная Галактика даже не задумывалась: от нетривиальных способов получения энергии в условиях отсутствия традиционного топлива до эзотерического оружия, функционирующего на принципах, которые до сих пор не поддаются осмыслению даже самыми проницательными исследователями и учеными.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ARISTO</Key>
    <Name>Аристократ (Aristocrat)</Name>
    <Description>
      [H4]Aristocrat[h4]
Аристократы располагают (или располагали) состоянием и, возможно, титулом. Они могут принадлежать к подлинной аристократии, происходить из состоятельных семей или носить исторические имена, дарующие им привилегии, пусть даже и чисто символические. Порой эти привилегии оборачиваются угнетением других групп. Подобно выборным или назначенным чиновникам, аристократы опираются на свое положение, но при этом скованы консерватизмом системы, частью которой они являются. В данном случае статус-кво поддерживается не бюрократическим, а культурным давлением. У Стражей с таким прошлым могут остаться семья и друзья, которые их разыскивают. Это может стать как ценным ресурсом, так и источником конфликтов, а также эмоциональной связью, которой способны воспользоваться враги.</Description>
    <Source Page="11">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ARTIST</Key>
    <Name>Художник (Artist)</Name>
    <Description>
	  [H4]Artist[h4]
Сила наделяет людей мыслями, видениями и эмоциями, которые порою не поддаются обычному осмыслению, и тогда они обращаются к иным средствам, чтобы выразить эти идеи. Такие творцы часто испытывают внутреннее противоречие, ибо их движет стремление выразить концепцию, превосходящую рамки любого художественного средства. И если большинство авторов создают свои произведения ради публики, то художники-Мистики творят в поисках ответов. Эти ответы могут быть сугубо личными, связанными со стремлением к просветлению. А могут носить общественный характер, побуждая окружающих к самосовершенствованию и созиданию. Однако из-за эмоциональной природы искусства творцы могут поддаться соблазну темной стороны. Такие художники используют свои работы, чтобы шокировать, провоцировать и тревожить - не ради иллюстрации высшей истины, а чтобы усиливать эти мрачные чувства, разжигая ненависть и гнев.</Description>
    <Source Page="10">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>AUGUR</Key>
    <Name>Прорицатель (Augur)</Name>
    <Description>
	  [H4]Augur[h4]
Прорицатели выполняли вполне определенную функцию: они открывали истину тем, кто был готов их слушать. Они могли быть кем угодно: от гадалки до психолога. Они давали советы о том, как людям следует поступать, но также раскрывали скрытые истины, помогая им принимать собственные решения. Некоторые прорицатели проходили академическое или институциональное обучение, тогда как другие просто обладали поразительной интуицией (как, например, старейшины деревень или лидеры общин). Большинство вполне довольствовалось такой ролью. Лишь немногие, кому хватило смирения познать суть глубже, открывали для себя Силу как истинный источник своей мудрости.
[P]Прорицатели, обратившиеся к темной стороне, поощряли самые мрачные желания и инстинкты своих жертв, разжигая их гнев и толкая их на путь насилия. Такие прорицатели порой причиняли страдания другим, ошибочно принимая боль, лишения и насилие за путь к постижению истины.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>AVENGER</Key>
    <Name>Мститель (The Avenger)</Name>
    <Description>
      [H4]The Avenger[h4]
Говорят, что тот, кто жаждет мести, должен вырыть две могилы: одну для своей жертвы, а другую - для себя. Однако эти слова, похоже, никогда не доходят до тех, кому их следовало бы услышать в первую очередь. Преследуя того, кто причинил ему зло, этот персонаж движим жаждой праведной мести, оставив позади всё, что он знал и любил. Его жизнь полна безмолвного отчаяния; он вынашивает планы возмездия и выслеживает свою добычу. Персонаж делает всё необходимое для выживания, пока не свершит расплату. Он с гордостью владеет бластером и готов служить любому нанимателю, особенно если это приблизит его к заветной цели.
[P]Персонажам с такой предысторией следует рассмотреть возможность самостоятельного выбора своего Долга (с одобрения ГМа) вместо случайного определения, чтобы тот соответствовал их прошлому. В качестве альтернативы, они могут связать со своим прошлым свою Мотивацию.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="14">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
      <Source Page="12">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
      <Source Page="12">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>BATTLEADER</Key>
    <Name>Полевой лидер (Battlefield Leader)</Name>
    <Description>
      [H4]Battlefield Leader[h4]
[P]Быть первым в бою неизбежно означает подставлять себя под удар. Защитник, который первым бросается в гущу схватки и ведет за собой в каждой атаке, наверняка уже получил свою пожизненную норму ударов. Защитники подобного толка часто бросаются в бой не глядя, считая риск для себя вполне приемлемым до тех пор, пока это позволяет защитить тех, кого они ведут в бой.
[P]Персонажи такого типа также склонны выносить нравственные суждения на ходу, поступая так, как считают правильным в данную минуту, вместо того чтобы связывать себя каким-либо конкретным кодексом. И всё же некоторые из них - особенно те, кто со временем берет на себя командование - вырабатывают четкую философию добра и зла, опираясь на личный опыт, а не на древние трактаты.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>BORNENG</Key>
    <Name>Прирожденный инженер (Born Engineer)</Name>
    <Description>
      [H4]Born Engineer[h4]
Некоторые персонажи увлекаются возней с техникой еще в детстве или в юности, проявляя не по годам выдающиеся способности в области технологий. Ранние навыки Прирожденного Инженера могли сформироваться под влиянием авторитетного наставника в период взросления. Этим наставником мог быть родитель, старший брат или сестра, соседский механик или профессиональный инструктор. С другой стороны, такой персонаж мог быть одиночкой или изгоем в семье или общине, чьи интересы лежали в совершенно иных плоскостях. То, продолжает ли персонаж наследие своего наставника или идет против традиций, окажет существенное влияние на его отношение к технологиям. Персонаж, который чтит память любимого учителя, продолжая его дело, будет искренне гордиться своим техническим мастерством, тогда как тот, кого подвергали насмешкам за ранние успехи, может на каком-то уровне до сих пор стыдиться своих способностей.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>BORNNBRED</Key>
    <Name>Прирожденный контрабандист (Born and Bred)</Name>
    <Description>
      [H4]Born and Bred[h4]
 Некоторые контрабандисты не знают иного ремесла. Они могут происходить из целой династии контрабандистов. Они могут не знать своего происхождения, но были втянуты в контрабандный промысел еще до того, как повзрослели достаточно, чтобы принимать решения самостоятельно. Как бы то ни было, контрабанда - это всё, что знает такой контрабандист, и он мастерски владеет этим ремеслом.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>CITSOLD</Key>
    <Name>Гражданский ополченец (Citizen Soldier)</Name>
    <Description>
      [H4]Citizen Soldier[h4]
Гражданские ополченцы - это простые люди со всех уголков галактики, которые сражаются, чтобы защитить свои семьи, свои планеты и свой народ. И хотя многие из них служат в рядах Альянса Повстанцев, лишь единицы проявляют себя как выдающиеся лидеры, особенно в годы тяжелейших испытаний. Для этих людей Альянс Повстанцев - это временный, но безоговорочное обязательство; и лишь победа или смерть могут положить конец их службе.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>CONARTIST</Key>
    <Name>Мошенник (Con Artist)</Name>
    <Description>
	  [H4]Con Artist[h4]
Чувствительные к Силе не обязательно приходят к ней через просветление и самоанализ. Особенно в эти смутные времена Мистиками могут стать даже те, чье прошлое связано с азартными играми, обманом и мошенничеством. Некоторые использовали свои способности, чтобы обводить вокруг пальца богачей и власть имущих, оправдывая себя тем, что два зла в сумме дают благо. Другие проворачивали аферы, чтобы заработать на жизнь, стараясь при этом свести причиняемый вред к минимуму. А некоторые старались изо всех сил заглушить голос совести. Всех этих мошенников объединяло не их криминальное мастерство, а не покидавшее их чувство, что жизнь способна предложить нечто большее. И хотя криминальная жизнь обычно не ведет к просветлению, стоило этим аферистам начать искать ответы, как они находили их на удивление быстро. В конце концов, они толк знали в искусном обмане, и когда Сила оказалась подлинной реальностью, они стали её горячими и искренними приверженцами.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>CRIMINAL</Key>
    <Name>Преступник (Criminal)</Name>
    <Description>
      [H4]Criminal[h4]
Причины, по которым люди избирают криминальный путь, так же разнообразны, как и виды преступлений, которые можно совершить. Некоторые рождаются в этом мире. Для некоторых это единственный способ выжить. Некоторые жаждут сорвать "быстрый куш" вместо того, чтобы честно зарабатывать на жизнь. А некоторые избирают криминал своим образом жизни, понимая, что это такая же профессия, как и любая другая, и что она действительно требует огромного мастерства и толики удачи.
[P]Естественно, чем дальше человек удаляется от центра имперской власти, тем легче даётся ему преступный промысел. В силу суровой необходимости преступники вполне могут стать Исследователями, овладевая навыками и талантами, необходимыми для поиска укрытий, реализации своих планов, а также средств для выживания и преуспевания.
[P]Кроме того, путь преступника нередко не является результатом осознанного выбора; скорее, он навязывается человеку волей судьбы и полосы жутких неудач, когда тот оказывается не в том месте и не в то время. Естественной реакцией становится хвататься за любые средства выживания, однако, ступив на эту стезю, вырваться из криминального мира бывает практически невозможно.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="13">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>CRUSADER</Key>
    <Name>Крестоносец (Crusader)</Name>
    <Description>[H4]Crusader[h4]
Эти Воины могли встретить того, кто выбрал их в качестве защитников некоего дела. Поначалу такие Воины могли колебаться, и их приходилось убеждать, а возможно, они всегда чувствовали внутренний зов выступать за правое дело. Какие бы трудности ни довелось пережить этим персонажам, они лишь закалили их решимость бороться за перемены и сделать галактику лучше. Эти Воины любят брать на себя личную ответственность и побуждать других поступать так же. Они - прирожденные лидеры, активисты и хранители морали, которые поднимают массы и вдохновляют их на борьбу с тиранией. В зависимости от моральных устоев этих персонажей, их крестовый поход может быть чем угодно: от принуждения коррумпированных торговцев назначать справедливые цены для нуждающихся местных жителей до свержения несправедливого режима или возвращения какой-нибудь украденной реликвии наследия джедаев. Крестоносцы не признают поражений и берутся за оружие против тех, кто отказывается решать вопросы мирным путем.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>CYNIC</Key>
    <Name>Циник (Cynical)</Name>
    <Description>
      [H4]Cynical[h4]
Одни из самых ценных сокровищ контрабандиста - это истории, которые он может поведать: как рассказы о собственных подвигах, так и слухи, подхваченные в странствиях. У циничного контрабандиста есть одна определяющая история: момент, который не только изменил ход его жизни, но и полностью перевернул его взгляд на Галактику. Пережив тяжелейшее потрясение, этот контрабандист затаил глубокую обиду на весь мир. Он утратил веру в закон, порядок и людей в целом. В Галактике, полной бесконечных возможностей, таким событием может оказаться что угодно: от уничтожения его родного мира до личного предательства.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>DEFECTOR</Key>
    <Name>Перебежчик (Defector)</Name>
    <Description>
      [H4]Defector[h4]
До вступления в Альянс Повстанцев персонажи-перебежчики служили в рядах врага. Скорее всего, их бывшим господином была Империя, но это также могли быть преступные организации или региональные правительства, скрещивавшие мечи с Альянсом. [P]По какой бы то ни было причине - будь то моральная дилемма, разочарование или опала, - такие персонажи покинули ряды своей прежней организации и предложили Альянсу свою верность. И хотя повстанцы приняли перебежчиков, те еще не заслужили их полного доверия. Хуже того, перебежчики являются беглецами, которым грозит неминуемая смерть в случае пленения их бывшими хозяевами.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>DESUND</Key>
    <Name>Стремление к пониманию (Desire for Understanding)</Name>
    <Description>
      [H4]Desire for Understanding[h4]
Осознав, что в его распоряжении находится некая неиспользованная сила, персонаж теперь жаждет постигнуть её природу. Простейшие изыскания на родной планете или через HoloNet не дали никаких результатов, поэтому ему приходится отправляться в путешествие по просторам Галактики, чтобы узнать как можно больше о своих необычных способностях.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>DISADV</Key>
    <Name>Обделённый (Disadvantaged)</Name>
    <Description>
      [H4]Disadvantaged[h4]
Для большинства существ в галактике жизнь - это постоянная борьба за выживание. Будь то на планете под строгим имперским игом или на какой-нибудь захолустной луне вдали от торговых путей, профессия контрабандиста представляется заманчивой перспективой - способом обменять привычную ежедневную борьбу на жизнь, полную новых возможностей. Работа контрабандиста не из лёгких, но мечта об одном большом деле, которое обеспечит его на всю оставшуюся жизнь, заставляет его без устали курсировать по гипертрассам.
[P]Контрабандист с подобным прошлым - человек закалённый и слегка грубоватый. Возможно, он жил в нищете, был рабом, батрачил на безжалостного нанимателя или просто ему выпала тяжёлая доля с юных лет.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>DISSART</Key>
    <Name>Художник-диссидент (Dissident Artist)</Name>
    <Description>
      [H4]Dissident Artist[h4]
Некоторые люди движимы неукротимым творческим порывом, создавая произведения, которые не только выражают их мысли и чувства, но и побуждают окружающих пересматривать собственные убеждения. Персонаж игрока всегда был бескомпромиссным творцом, и его скандальные работы в конечном итоге навлекли на себя гнев Империи. Столкнувшись с давлением, требовавшим смягчить его творения, персонаж отказался идти на компромисс со своим искусством и лишь удвоил усилия, бросая вызов устоявшемуся порядку и вдохновляя движение сопротивления. Он стал разыскиваемым Империей политическим диссидентом, но теперь является желанным приобретением для Альянса.
[P]Ценность творца не стоит недооценивать. Персонаж может обладать поразительным чутьем, позволяющим понимать ход мыслей представителей любых рас, либо же отточить свои навыки и изобретательность благодаря бесчисленным ремеслам и творениям. Кроме того, многие художники обладают такой степенью известности, которая открывает им уникальный доступ к людям и местам по всей галактике.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ECCENTRIC</Key>
    <Name>Эксцентрик (Eccentric)</Name>
    <Description>
      [H4]Eccentric[h4]
Эксцентрики с безрассудным рвением отдаются инженерному делу и науке. И хотя зачастую это высококлассные специалисты, их не сковывают ортодоксальное мышление, здравый смысл и даже мораль. Они видят безграничные возможности в выбранной сфере и являются заядлыми изобретателями и новаторами. Эксцентрики постоянно стремятся раздвигать границы и ломать устоявшиеся шаблоны, зачастую во вред себе и окружающим. Это безумные ученые галактики, чудаки и мечтатели, слишком непостоянные и непредсказуемые для традиционной академической среды, но чьи знания и навыки, помноженные на богатое воображение и амбиции, делают их могущественными союзниками и опасными врагами.
[P]В Имперской армии немного эксцентриков, поскольку жесткие рамки единообразия и драконовские наказания либо выживают, либо ломают таких личностей. Однако в Альянсе предостаточно чудаков, мечтателей и сумасбродов. Привлеченные к общему делу своей свободолюбивой натурой, эксцентрики из самых разных научных и инженерных областей пробили себе дорогу в ряды Альянса. Зачастую они гениальны, невыносимы, и с ними трудно работать. Но с другой стороны, они создали множество удивительно успешных технологий и оружейных систем.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ECONOMIST</Key>
    <Name>Экономист (Economist)</Name>
    <Description>
	  [H4]Economist[h4]
Экономика - это наука о распределении ресурсов, но в своей основе это учение о людях и их выборе. Эти прото-Мистики видели закономерности, некую невидимую руку, что направляет ресурсы к нуждающимся, обогащает планеты и связывает разрозненные общины, бросая вызов черно-белой морали финансовых отчетов. Однако холодные экономические теории и практики могут вступать в противоречие с теплом и светом Силы. Если некая политика позволяет увеличить благосостояние пяти миллионов человек в десять раз, но ценой угнетения миллиона других, можно ли считать такую политику благой? Что сильнее толкает к падению на темную сторону, как не превращение чужих страданий в сухие цифры для манипуляций?</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ENEMIES</Key>
    <Name>Враги и антагонисты (Enemies and Antagonists)</Name>
    <Description>
      [H4]Enemies and Antagonists[h4]
Проще говоря, персонаж перешел дорогу не тому человеку и был вынужден пуститься в бега, оставив прежнюю жизнь. Даже если игрок решит, что этот враг не является источником его Обязательства, или что противника уже нет в живых и он не может больше досаждать персонажу, эту ситуацию всё равно можно использовать как сюжетную зацепку, чтобы вновь ввести этого врага в сюжет кампании на более позднем этапе.</Description>
    <Source Page="38">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ENTREPRENEUR</Key>
    <Name>Предприниматель (Entrepreneur)</Name>
    <Description>
      [H4]Entrepreneur[h4]
Галактика переполнена возможностями для тех, кто готов их искать. Самые лакомые из них - особенно для тех, у кого воображения больше, чем денег, - таятся вдали от галактического центра, где общество и технологии всё ещё находятся в стадии становления.
[P]Успешный Предприниматель на дальних рубежах соберет вокруг себя команду, обладающую самыми разнообразными навыками. У него может быть готовый бизнес-план, а может он просто будет хвататься за любую подвернувшуюся возможность по мере изучения окружающей обстановки. Как бы то ни было, Предприниматели, покидающие безопасные и защищенные Миры Ядра, - истинные первопроходцы, и чтобы просто выжить, не говоря уже о процветании, им приходится быть невероятно гибкими и быстро ориентироваться в любой ситуации.
[P]Старая поговорка о том, что большая награда требует большого риска, особенно верна для Предпринимателя, исследующего возможности в дальних уголках галактики. Разумеется, без большой доли удачи и пары надежных союзников расплата за неудачу может оказаться смертельной.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>EXILE</Key>
    <Name>Изгнанник (Exile)</Name>
    <Description>
      [H4]Exile[h4]
Хотя многие Искатели сами выбирают свой путь, некоторых на него направляют события, не зависящие от их воли. Трудно сказать, оказались ли они в свободном плавании по воле Силы или просто из-за жестокой случайности, но новые обстоятельства требуют от Искателей быстрой адаптации. Они могут постоянно скрываться от прошлого, которое оставили позади, уклоняясь от охотников за головами, имперцев или даже собственных родственников и бывших друзей. В качестве альтернативы, эти персонажи могут быть просто отрезаны от того, что когда-то было их домом, не в силах вернуться из-за событий, послуживших причиной их бегства.
[P]Хотя большинство изгнанников в той или иной степени тоскуют по прошлой жизни, это чувство редко бывает чем-то большим, чем горько-сладкая ностальгия. Оставив прошлое позади, они освободили себя от того, что было, и окунулись в горнило новых приключений, которые зовут их с такой силой, какую их прежняя жизнь редко могла предложить. Любого могут вынудить неохотно покинуть свой дом, но лучшие Искатели - это те, кто уходит и никогда не оглядывается назад.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>EXIMP</Key>
    <Name>Имперский экс-оперативник (Ex-Imperial Operator)</Name>
    <Description>
      [H4]Ex-Imperial Operator[h4]
В бюрократическом аппарате и военных структурах Империи служат миллиарды разумных существ. Подавляющее большинство довольно своей участью, даже в условиях сурового правления Императора.
[P]Однако немало и тех, кто по тем или иным причинам покидает свои посты. Одних просто увольняют. Другие уходят с имперской службы в надежде на нечто большее. А весьма многие находят причины бежать из имперских рядов, поскольку на кону стоит их свобода или даже сама жизнь.
[P]Безопасность такого шага в огромной степени зависит от того, какую роль персонаж играл в структурах Империи до своего ухода. Мелкий чиновник, не обладающий допуском к важной информации, вероятно, сможет просто уволиться или подать в отставку, чтобы заняться частными делами. Однако тому, кто знает, где зарыты трупы, и кто что с кем творил, пока Империя рвалась к власти, путь на волю может оказаться поистине тернистым.</Description>
    <Source Page="16">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>EXMILITARY</Key>
    <Name>Бывший военный (Ex-Military)</Name>
    <Description>
      [H4]Ex-Military[h4]
Галактика полна армий: от многочисленных планетарных сил обороны до грозной военной мощи Империи. Бесчисленные миллионы разумных существ сражаются в рядах этих вооруженных формирований, но еще больше тех, кто отслужил положенный срок и уволился в запас. И хотя некоторым удается успешно вернуться к гражданской жизни, многие бывшие солдаты обнаруживают, что их самый востребованный навык - это умение сражаться. Для них служба наемником или даже криминальный промысел становятся выгодным, пусть и опасным, выбором карьеры.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="13">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
      <Source Page="14">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FAILEDINIT</Key>
    <Name>Неудавшийся послушник (Failed Initiate)</Name>
    <Description>
      [H4]Failed Initiate[h4]
Не все, кто служил в ныне уничтоженном Ордене джедаев, достигли звания рыцаря. Более того, многие из них так и не достигли даже статуса падавана. Будь то потому, что их связь с Силой сочли слишком слабой, им не хватило зрелости, чтобы стать падаванами в положенный срок, или ни один рыцарь-джедай не согласился взять их в ученики, они так и не поднялись выше звания послушника. И хотя многие из этих несостоявшихся послушников вступили в Служебный корпус Ордена, где могли помогать джедаям в качестве помощников, некоторые просто отвернулись от организации, которая, как им казалось, бросила их. Теперь, когда Империя правит галактикой, а рыцари-джедаи истреблены, эти несостоявшиеся послушники странствуют по просторам космоса, ища свой собственный путь в Силе.
[P]Другие несостоявшиеся послушники получили подготовку в рамках традиций, чуждых Ордену джедаев, беря уроки у скрытных наставников и эксцентричных магов, прежде чем либо пуститься в самостоятельное плавание, либо быть вынужденными стать беглецами из-за Галактической Империи или иных организаций. В них заложен огромный потенциал, но недостаток понимания может привести их на опасный путь.</Description>
    <Source Page="11">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FAILLEAD</Key>
    <Name>Несостоявшийся лидер (The Failed Leader)</Name>
    <Description>
      [H4]The Failed Leader[h4]
Не каждому суждено стать лидером. Многие оказываются у власти против своей воли, либо осознают свои недостатки как руководители, когда уже слишком поздно. Эти персонажи - именно такие люди, которые из-за нехватки навыков или по воле слепого рока потерпели крах в попытках вести за собой свой народ. То, извлекли ли они уроки из своих ошибок и осознают ли их вообще, может стать ключевым моментом при создании таких Командиров. Остается лишь узнать, как они распорядятся полученными уроками, если вообще их извлекли, и смогут ли вернуть утраченное уважение - как со стороны своих соратников, так и в собственных глазах.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FALLENNOBLE</Key>
    <Name>Падший аристократ (Fallen Noble)</Name>
    <Description>
      [H4]Fallen Noble[h4]
В галактике насчитываются миллионы, а то и миллиарды благородных семейств, и во многих из них найдется своя паршивая овца. Аристократу с подмоченной репутацией жизнь в Мирах Ядра дается нелегко, а порой и вовсе оказывается невозможной. Дальние Рубежи дарят шанс на искупление или хотя бы возможность начать всё с чистого листа тому, кому необходимо бежать от скандала или от чего-нибудь похуже.
[P]Аристократам редко приходится осваивать какую-либо профессию ради куска хлеба. Однако многие из них увлекаются различными хобби и интеллектуальными изысканиями, и, лишившись беззаботной жизни, неизменно учатся превращать эти увлечения в источник заработка. Разумеется, бывшему дворянину придется пройти через суровую школу жизни и набраться опыта прямо на практике, чтобы по-настоящему освоить новое ремесло. В подобных обстоятельствах нужда становится прекрасным стимулом.
[P]То, догадываются ли окружающие о его благородном происхождении, во многом зависит от того, насколько тщательно он хранит эту тайну. Он может решить, что откровенность в этом вопросе даст ему определенные преимущества при общении с людьми. Однако, если он достаточно умен, то, скорее всего, приложит все усилия, чтобы скрыть эту часть своей биографии, предпочитая не привлекать лишнего внимания к своему тревожному прошлому.</Description>
    <Source Page="16">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FLAW</Key>
    <Name>Изъян характера (A Failure of Character)</Name>
    <Description>
	  [H4]A Failure of Character[h4]
Некий присущий ему недостаток заставляет персонажа оставить привычную жизнь и шагнуть в неизвестность. Эта зацепка предыстории отлично сочетается с такими Обязательствами, как "Зависимость", "Одержимость" или "Предательство". И вне зависимости от причины, персонаж оказывается отлучен от своего прежнего общества и остается один на один со своими проблемами. Впрочем, он может смотреть на это и в позитивном ключе, считая себя избавленным от гнета пристального надзора и необходимости постоянно быть в бегах, чтобы оставлять неприятности позади.</Description>
    <Source Page="38">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FLEEEMP</Key>
    <Name>Бегство от Империи (Fleeing the Empire)</Name>
    <Description>
      [H4]Fleeing the Empire[h4]
Империя усердно и рьяно выслеживает чувствительных к Силе. Персонаж мог тем или иным образом выдать свою связь с Силой - например, предугадав чьи-то мысли или спас кому-то жизнь, остановив падающий спидер силой разума. Какова бы ни была причина, теперь за персонажем охотятся агенты Империи, и он вынужден бежать, оставив прежнюю жизнь позади, иначе его ждет неминуемая гибель.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FREERUNNER</Key>
    <Name>Фрираннер (Freerunner)</Name>
    <Description>
	  [H4]Freerunner[h4]
Фрираннеры превращают перемещение в отточенное и специализированное искусство, используя скорость, силу и ловкость для преодоления природного ландшафта и городской застройки по быстрым, неожиданным, а порой и рискованным маршрутам. Чтобы не останавливаться, они используют любую доступную поверхность - горизонтальную, вертикальную или расположенную под любым промежуточным углом. Они стремительно преодолевают труднопроходимую или вовсе непроходимую местность, а их быстрые и непредсказуемые движения делают преследование крайне сложным, если не вовсе невозможным, для неподготовленных преследователей.
[P]Водители и пилоты, работающие в стиле фрираннеров, применяют свои навыки для достижения аналогичных результатов, управляя наземным транспортом и звездолетами. Некоторые из них в прошлом были пилотами-каскадерами или гонщиками, обученными использовать свои способности на живых выступлениях и киносъемках. Другие могли пройти официальную подготовку по тактическому вождению в качестве телохранителей или сотрудников служб безопасности.
[P]Обладая высоким уровнем подготовки и таланта, такие водители способны развернуть транспортное средство практически на невероятно малом пространстве. Они могут совершать эффектные прыжки, вращая машину вокруг своей оси с головокружительными и захватывающими дух трюками, бросающими вызов смерти.
[P]Представители легких, быстрых и ловких рас, как правило, становятся лучшими фрираннерами. Их меньший вес позволяет им приземляться и карабкаться по более хрупким конструкциям и небольшим выступам. Впрочем, сильные и атлетичные расы могут добиваться схожих результатов, используя свою мускульную силу для совершения более длинных прыжков или чтобы отбрасывать препятствия в сторону.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>FUGITIVE</Key>
    <Name>Беглец (The Fugitive)</Name>
    <Description>
      [H4]The Fugitive[h4]
Галактика полна тех, кто скрывается от чего-то или кого-то. Одних могут преследовать охотники за головами, другие бегут от местных правительств, корпораций или даже от самой Империи. Многие из этих людей действительно виновны в инкриминируемых им преступлениях, тогда как другие являются невинными жертвами судебной ошибки. В любом случае колонии служат надежным убежищем, где человек может спрятаться, обрести новую личность и начать жизнь с чистого листа.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>GANGL</Key>
    <Name>Главарь банды (Gang Leader)</Name>
    <Description>
      [H4]Gang Leader[h4]
Главари банд не всегда организуют свои группировки исключительно ради насилия. Некоторые головорезы объединяются, чтобы защитить себя и поддерживать друг друга. Другие банды мобилизуются, чтобы стать негласной полицией района, особенно в тех местах, где правоохранительные органы отказываются патрулировать улицы. Банды порой становятся симптомом болезни города, страдающего от несправедливости, будь то нищета или местные притеснения. Впрочем, степень их жестокости и коррумпированности зависит лишь от их лидеров, и те из них, что возглавляются Стражами, вполне могут стать главной силой добра в городе.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>GREATPOW</Key>
    <Name>With Great Power...</Name>
    <Description>
      [H4]With Great Power...[h4]
Some individuals cannot stand idly by while watching the evils the Empire inflicts on the galaxy. The character knows he's been given a gift that few others have. To squander it while innocents suffer would be the height of irresponsibility.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>GRIZZ</Key>
    <Name>The Grizzled Settler</Name>
    <Description>
      [H4]The Grizzled Settler[h4]
     This character usually began as a young idealist, perhaps newly married. He decided the best opportunity for his family were in starting over somewhere new, where the sweat off his back could build something lasting. Unfortunately, life on the frontier is hard, and what starts as a dream for the future can quickly turn sour as children succumb to exotic diseases or local wildlife, leaving some settlers stranded with nothing to live for. The grizzled settler has lived through the worst the planet has to offer, and if asked, takes a pessimistic view of any enterprise— if he does more than spit in response.
</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>HIGH</Key>
    <Name>A Higher Calling</Name>
    <Description>[H4]A Higher Calling[h4]
Even in the rough-and-tumble world of [B]Edge of the Empire[b], there are those who strive to change the galaxy - often for the better, but sometimes for the worse. Perhaps the character has made a vow to help others, which works nicely into the Oath Obligation. A character may receive some sort of sign that tells him to leave behind his former life and make his way to the fringes of the galaxy to serve this higher calling.</Description>
    <Source Page="37">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Sources>
      <Source Page="37">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>IDEALIST</Key>
    <Name>The Idealist</Name>
    <Description>
      [H4]The Idealist[h4]
Many Colonists are exiles from more populous worlds, fleeing armed foes or haunting memories. Other Colonists, though, leave the Core Worlds not out of necessity or fear, but with more selfless intentions. The Outer Rim is home to countless settlements of sentients, and many of them are plagued by political instability, impoverished, or oppressed by local powers. From mining colonies threatened by pirates to worlds wracked by plagues brought by careless travelers, the point of light in the vast darkness of untamed space are threatened by many problems unknown in the Core.
[P] Most natives of the Core Worlds would not consider anything as radical as leaving the comfort of their everyday routines to aid individuals they have never laid eyes on before. Apart from the discomfort of leaving familiar surroundings, the Outer Rim can be extremely dangerous. Still, some individuals feel the inexorable pull of empathy urging them to leave their homes and routines to help their fellow sentients, while others see rendering such aid as a matter of duty, a personal debt to society that must be repaid to those less fortunate than themselves. Each individual has unique motives, but it is certain that there are many idealists to be found amongst those who strike out beyond the Core.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>IDEALREC</Key>
    <Name>Idealistic Recruit</Name>
    <Description>
      [H4]Idealistic Recruit[h4]
While those victimized by the Empire make up a significant portion of rebel forces, as do Imperial defectors, their numbers aren’t enough to threaten a single Imperial fortress world, let alone engage in conventional warfare with the Empire on multiple fronts. The Alliance Army is dependent on a steady stream of young, wide-eyed recruits willing to give their all in an attempt to restore peace and justice to the galaxy. Fresh faces drawn from every corner of the galaxy travel to secret rebel bases to undergo the basic training the Alliance can provide before deployment.
[P]Recruits come from all social and economic backgrounds, but those from the Outer Rim are most eager to join, having only heard about Imperial atrocities secondhand. Brave recruiters carefully spread propaganda vids across backwater planets and arrange meetings to discuss how the Empire impacts the galaxy, eventually swaying local youth to join the Alliance. Most rimfolk already possess most of the skills the rebels want in their recruits. Life on the Rim often teaches them resilience in the face of adversity, familiarity with ranged weaponry, basic equipment repair skills, and an eagerness for any life that gets them offworld.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>IMPOUT</Key>
    <Name>Imperial Outcast</Name>
    <Description>
      [H4]Imperial Outcast[h4]
For obedient citizens of the Empire, success is said to come from joining the forces of law and order. Whether through Officer School, or as a bureaucrat in one of many local puppet governments, or merely as a low-level desk jockey, people from all worlds are encouraged to contribute to their government and reap the rewards of status and power. The PC started down this road, but events conspired to change his path. Perhaps the character became disillusioned with the chain of authority after being given an unsavory order, or he became a victim of the corruption and discrimination rampant within the Empire.
[P]Forgetting the mindset that comes from years of training in the Empire is no simple task, and the character is likely to feel isolated, like a traitor who abandoned everything he had. However, he is likely to find, amid the ranks of the Rebel Alliance, others who began as the Empire's brightest and eventually realized that they, too, had to leave. </Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>INDUST</Key>
    <Name>Industrialist</Name>
    <Description>
      [H4]Industrialist[h4]
The galaxy is home to a dazzling array of shipyards, factories, and industrial complexes manufacturing all manner of equipment, such as weapons, droids, capital ships, mundane tools, and luxury items. The PC comes from a life of work in such operations, perhaps employed as a labor captain, shift supervisor, bureaucrat, or possibly even as the partial or sole owner of such a corporation. Running an operation that makes and distributes complicated equipment is no easy task, but the PC has made a career of making sure everyone in the business operates in unison to get things built. An astute knowledge of resource management can prove a boon to the beleaguered Alliance.
[P]Unfortunately, many of the challenges facing the Alliance come to rest at the industrialist's doorstep. The Rebel forces are disparate, poorly funded, and frequently constrained to operating in secret. In sec-tors where the Empire's control is tight and regulations are strict, the character must reach into the depths of his experience to make ends meet.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>INITMONEY</Key>
    <Name>In It for the Money</Name>
    <Description>
      [H4]In It for the Money[h4]
Bounty hunters are, at their core, exceedingly mercenary. While many bounty hunters may claim to adhere to some higher order or serve a greater good, at the end of the day, they all serve one master—money. Those individuals in the business who have embraced their love of credits may seem crass and avaricious to others, but they are, perhaps, the most honest about their trade.</Description>
    <Source Page="15">No Disintegrations</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>JOURNEYMAN</Key>
    <Name>Journeyman</Name>
    <Description>
      [H4]Journeyman[h4]
Whereas academics tend to be primarily concerned with theory, journeymen take a more practical approach. Journeymen travel the galaxy, lending a hand where needed and making themselves useful to the general populace. They are licensed professionals, often with advanced degrees and unimpeachable credentials, who prefer to make direct use of their knowledge and skills rather than theorize or teach classes.
[P]Journeymen are often quite mercenary at heart. They wander at will, taking work where they can find it and dropping it when something better comes along. Many find homes among private militaries, tipping the scales in their employers' favor in conflicts. Some, however, are driven by something more than money. These are more dedicated to helping the needy and doing what is right than to personal gain. Many of these altruistic individuals serve in the Alliance military, fighting the Empire with tools, brains, and guts rather than blasters or starfighters.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>LABOR</Key>
    <Name>Laborer</Name>
    <Description>
      [H4]Laborer[h4]
Laborers start off in menial occupations essential but less-valued skills and often involve repetitive, physical work. They often suffer economic injustices on the lower rung of the socioeconomic ladder. Labor leaders fit the Activist background better, so this background often reflects those who grew up in humbler circumstances. a laborer's strugg;es can be about moral corruption but can also include fighting against despair and drudgery.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>LAWBRINGER</Key>
    <Name>Lawbringer</Name>
    <Description>
      [H4]Lawbringer[h4]
Law and order is not typically the first thing that comes to mind when considering the bounty hunting trade. Most galactic citzens, when they consider bounty hunters at all, imagine freewheeling loose cannons who skirt the edge of the law, useful only in desperate situations to capture difficult fugitives. While this is largely the case, there are some among the profession for whom  the rule of law is sacrosanct. These hunters consider themselves extensions of legitimate law enforcement or, in some cases. agents of justice in an unjust galaxy.</Description>
    <Source Page="16">No Disintegrations</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>LAWENF</Key>
    <Name>Law Enforcement Agent</Name>
    <Description>
	  [H4]Law Enforcement Agent[h4]
Plenty of current and former law enforcement agents dislike Imperial laws and enforcement methods. Personnel who observe or are forced to participate in the Empire’s oppressive operations may become sympathizers or join the Rebellion outrights. Officers and detectives have many skills suitable for a Spy career.
[P]Detectives, investigators, and profilers use deductive reasoning and similar skills to analyse new information. These individuals might act as field agents, or they may review incoming data. Patrol officers might have a combination of investigation and fighting skills.
[P]Law officer training depends largely on earlier experience, ability, and residence. Agents on Core Worlds usually receive high-quality training, and are well-versed in Imperial laws, with access to excellent resources and support staff. Agents from less populated or remote worlds are likely to have less training, staff, and resources and depend more on their own skills and experience.
[P]Officers on non-Imperial or more lawless worlds are focused on more regional laws and politics. They are often more concerned with keeping the peace than with following the letter of the law.
[P]These elements impact how law enforcement agents become spies and where best to deploy their skills. Many have extensive knowledge of, and contacts with, underworld elements and criminal syndicates. High-ranking agents know officials of similar standing, providing potential channels for unofficial information.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>LOCLEAD</Key>
    <Name>The Local Leader</Name>
    <Description>
      [H4]The Local Leader[h4]
     Many colonies, especially the smaller ones, contain a core cadre of prominent individuals. These business-people, ranchers, professionals, and other citizens in good standing have a strong influence on a local community. A small colony might lack an established political system or authoritative central government. Instead, these local leaders step in to fill the void, doing what they can to keep their community running smoothly.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>MAKEUP</Key>
    <Name>Makeup Artist</Name>
    <Description>
	  [H4]Makeup Artist[h4]
Espionage field agents live in a world of deception and misdirection. Their true identities must be kept secret through technological, visual, audial means. It is perfectly acceptable to publicly wear helmets and masks in some parts of the galaxy, but that typically is too conspicuous when penetrating Imperial targets. While fake identities and falsified records can provide a degree of protection, sometimes it simply isn’t wise, or possible, for an agent’s true appearance to be seen.
[P]Makeup artists and costumers provide the required skills and techniques to turn someone into just about anyone else. The change could be subtle, with slight alterations to hairstyle, facial hair, and eyes. Radical transformations are also possible using high-quality theatrical masks, prosthetics, and even full bodysuits.
[P]Master holographic technicians may know exotic techniques for transforming an individual using advanced holographic imaging. Holomasks and full-body holographic disguise matrices can be extremely useful (though expensive) in the right conditions.
[P]The wide range of skills and experience among those employed in professional makeup artistry means that Rebel recruits may have any level of aptitude. Some may have specialized in broadcast preparations or amateur theatrical productions. Experienced professionals have more knowledge of successful techniques and more expensive supply kits than those newer to the field. In reality, most Rebel groups must make the most of whatever skills their members possess, along with any available materials and technology on hand.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>MERC</Key>
    <Name>Mercenary</Name>
    <Description>
      [H4]Mercenary[h4]
Not every Soldier of the Rebellion fights for the high and mighty ideals of the cause; some take up arms for purely financial incentives. Hired guns might have signed a contract with the rebels with the expectation of high risk, high reward jobs. While Alliance High Command has few credits to spend on mercenaries, some jobs are just too specialized to assign to Alliance Regulars. On occasion, the Alliance finds an alternative to Imperial credits for payment.
[P]However, most mercenaries find that once they begin working with the Alliance, it has a way of sweeping them up in their cause. Those whose hearts cannot be melted by Alliance idealism and morality might find themselves reported to the Empire as a rebel sympathizer and blacklisted from working for clients in the corporate world.
</Description>
    <Sources>
      <Source Page="15">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
      <Source Page="14">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>MILITARY</Key>
    <Name>Military</Name>
    <Description>
      [H4]Military[h4]
Military groups create effective Warriors. Characters with a military background are likely to be highly skilled and disciplined, having trained with an organized planetary militia or in the army of the Empire itself. Warriors who have left the military may have gone into hiding because of emerging Force abilities, or they may have simply lost the stomach for the Empire’s domination; either way, they retain all the skills and knowledge their training provided. No longer soldiers with colleagues to fight alongside, these characters are lone Warriors who may either harbor bitterness or revel in newfound freedom.
    </Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>MINVOICE</Key>
    <Name>Minority Voice</Name>
    <Description>
      [H4]Minority Voice[h4]
The Empire has built much of its power by taking advantage of conflict, ostracizing and exploiting smaller populations for its own gain. Some species, such as the Wookiees, are enslaved on their own worlds. Others are merely denied the privileges of the common citizen. Rather than choose to accept this injustice silently, the PC spoke up for a group victimized by the Empire's abuses. As a champion who fights for fairness for these outcasts, the PC highlights the injustices brought upon them. The Empire does not tolerate dissent, but the Rebel Alliance welcomes such voices.
[P]The minority voice is likely to be an outspoken member of the Alliance. With a specific cause to champion, the character has good reason to push the group to do more to help those in need.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>NEWREC</Key>
    <Name>The New Recruit</Name>
    <Description>
      [H4]The New Recruit[h4]
Under the guidance of such wise administrators as Mon Mothma, the Alliance began recruiting efforts very early in its inception. Those skilled in the ways of intelligence, oration, and sheer talent scouting were employed from the start to build growing networks dedicated to finding those who had cause to oppose the Empire as well as the capability and the will to take action against it. As the conflict grows, so, too, does this network dedicated to finding bodies to fill the ranks and serve the needs of the Alliance.
[P]A Player Character may well be a part of the Rebellion because he was discovered by someone in this network—someone who saw his potential and recognized his willingness to fight against the current regime imposed by Emperor Palpatine. It might not even have been someone normally tasked with recruitment who found the PC; chance encounters by those connected to the Alliance with those who might be able to help occur all the time, and risks are frequently taken if it means an opportunity to gain the services of a capable and savvy ally.
[P]The cellular nature of most Alliance operations minimizes the risk of betrayal fairly well. Such recruits are tested considerably before they are ever given access to sensitive material or plans, and their awareness of the extent of the network they are connected to is kept to a minimum until they have truly earned the trust of their superiors.</Description>
    <Source Page="44">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>OFFICIAL</Key>
    <Name>Official</Name>
    <Description>
      [H4]Official[h4]
Officials once worked in the system, either in the local bureaucracy, law enforcement, a religious organization, or the Empire itself. From their chairs and desks, they had access to those in power, but ironically, they had  little power themselves, being cogs in a machine built of procedures, red tape, and calcified culture. In an organization hostile to Force users, the official's title became a collar, and the positon a leash, forcing the official to abandon this rigid life if the pursuit of something more meaningful is desired.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>OPP</Key>
    <Name>Opportunity Knocks</Name>
    <Description>
      [H4]Opportunity Knocks[h4]
The simplest reason for a character to live on the fringes of society is the basic desire to grasp some opportunity or challenge oneself. A character from a hard, poor background may strive to better himself and jumps at the first chance to improve his lot. A well-off character may be bored with the steady rhythms of high society or realizes that his chances for advancement must come from his own hard work rather than waiting for things to occur. Lastly, this could be as simple as making a spur of the moment decision to board a starship bound for some far-flung part of the galaxy.</Description>
    <Source Page="37">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Sources>
      <Source Page="37">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>OPPOR</Key>
    <Name>The Opportunist</Name>
    <Description>
      [H4]The Opportunist[h4]
Founding a colony is hard work, but a generation or two later, when the hardest work is done but opportunity still abounds, the opportunist moves in with fresh resources. These characters are often looked down upon by already established families, especially those opportunists seeking a leadership position before the landing ramp is even fully extended. There are also colonies with corporate or Imperial interests, where a bureaucrat offworld might send in new leadership that has minimal experience. Opportunists are, at their core, enthusiastic and willing to take any risk, but often lack a key understanding of the beings they intend to influence. In truth, this understanding can only come with time.</Description>
    <Source Page="11">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>OUTAGENT</Key>
    <Name>Outlaw Agent</Name>
    <Description>
    [H4]Outlaw Agent[h4]
[P]Not all heroes are able to work exclusively for the forces of good. Sometimes, the only choice is between perpetuating the Empire's oppression and joining a criminal group in opposing it. Some beings are even conscripted forcefully into illegal operations.
[P]Still, working under the umbrella of a criminal empire does not mean that a character cannot help others. This sort of Guardian excels at making the best of a bad situation. Guardians such as these might have codes of personal honor adopted from the organizations they served, or they might see the idea of honor among criminals as a mere pretense that killers such as themselves use to play at being civilized.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>PEACETURNEDTOWAR</Key>
    <Name>Peace Turned To War</Name>
    <Description>
      [H4]Peace Turned To War[h4]
While many Hired Guns get their start in some sort of violent enterprise, not all mercenaries or marauders begin their lives as warriors. Some spent a great deal of their lives in an honest career or some other peaceful labor, before some pivotal event set them on the path to become the hardened veteran they are today. Whatever that event was, the character's personality is still defined by the work he did beforehand.
    </Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>PERFORMER</Key>
    <Name>Performer</Name>
    <Description>[H4]Performer[h4]
Not every Spy is a silent killer or martial arts expert. Most rely far more on the art of deception and social engineering than on combat abilities. Still, even Spies adept at social manipulation find it useful to be able to dodge and tumble when the situation calls for it.
[P]Performers can be great spies. Actors may more easily deceive other thanks to their ability to adopt new roles. They might jump between different personas at will, move seamlessly from one to another during a mission. Actors also have excellent memorization skills, allowing them to quickly parrot complex technical knowledge. Often, they can spot enemy Spies due to an impostor’s poor acting.
[P]Stage performers may be able to use some of their act in certain espionage missions. Magicians, illusionists, and sleight-of-hand experts can use their mastery of misdirection to deceive others and palm objects in plain sight. Singers and dancers can employ their skills in social events. Escape artists are naturally good at freeing themselves when captured.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>POLITICALEXP</Key>
    <Name>Political Expert</Name>
    <Description>[H4]Political Expert[h4]
Political experts found themselves able to see the bigger picture and used their time to change (or maintain) local governments. If only people acted this way, these experts thought, then these problems would be solved. The needs and desires of the community should influence the laws of the community, not vice versa. Emboldened or frustrated by the political process, these experts looked for something bigger and more meaningful, and awakened to the power of the Force.
[P]Not all political awakenings come with enlightenment. Some political experts didn't learn to serve their communities, and instead tried to manipulate them by appealing to their base desires and fears, or punished them with restrictive laws. They sought to control others, a seductive desire from the dark side of the Force.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>PRIV</Key>
    <Name>Privileged</Name>
    <Description>
      [H4]Privileged[h4]
Whether wealth is won, earned or inherited some people just have a lot more credits than anyone else. However, bad luck, poor choices in trade, or extravagant lifestyle can quickly turn a rich person into a poor one. Some Smugglers have lived the good life but lost everything. Some may have even purposefully left wealth behind, tired of the strings attached or dreaming of a life of adventure and glory.
[P]The Smuggler who has known wealth, whether he frittered it away or had it forcibly taken, is not likely to have lost his privileged attitude.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>PSYCHOLOGIST</Key>
    <Name>Psychologist</Name>
    <Description>[H4]Psychologist[h4]
Spies are frequently after information that isn’t simply stored in Imperial databases. This can mean prying it out of individuals who know it or know how to find it. Psychological methods can provide an advantage in getting unsuspecting or uncooperative subjects to reveal what they know.
[P] Psychologists can thus be a great asset to espionage operations. Knowing the likely mental state and thought processes of an individual provides insight into what questions should be asked and how to ask them to gain a truthful and useful response.
[P]Determining how to ask a question and knowing who should do so are equally important. Insulting phrases, inappropriate protocol, and rude mannerisms can be detrimental and even reveal a Spy as a fraud. Crude and harsh language probably won’t get a Spy anywhere when dealing with prominent scientists or loyal Imperial personnel, but it could be exactly the right approach with underworld enforcers or smugglers.
[P]Rebel psychologists are normally educated in their area of expertise before joining the Alliance, which is important as psychology isn’t a subject easily taught in the field. Specific ideas and techniques can be imparted and used in isolation, but amateurs will often miss vital subtleties.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>QUESTER</Key>
    <Name>Quester</Name>
    <Description>
      [H4]Quester[h4]
Sometimes, Seekers are not content to bide their time in the fringes of society or to follow the guidence of the Force to hidden wisdom. They might do those things out of necessity, but more often than not, Seekers set their own goals establishing new trails for thei own reasons. Such Seekers, find a reason to go out into the galaxy, whether to wilderness, cityscape, or deep space areas, and track down a new secret, treasure, or target. Then, having found what they were looking for, they set their sights on a new goal. Questing Seekers are always in motion, pushing the boundaries of their lives and the galaxy alike. These Seeker aren't easily defined by their pasts, but rather by the missions they seek out new challenges and the methods by which they pursue them.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>RECLUSE</Key>
    <Name>Recluse</Name>
    <Description>
      [H4]Recluse[h4]
Not all Seekers avoid the centres of galactic activity because they are pursuing particular goals or need to be on the run. For some, dwelling on the fringes of the galaxy is all they have ever known. Their paths may eventually lead them into contact with wider society but they bear the indelible imprint of their origins as outsiders. These Seekers may have come from a society largely undiscovered by other species, or they may have simply been born into a remote area that recieves few visitors. In rare cases, they might possibly be the descendants of other Force users, who fled the Imperial purge or even earlier calamities, and have grown up deliberately cut off from the outside world.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>REFUGEE</Key>
    <Name>Refugee</Name>
    <Description>
      [H4]Refugee[h4]
Refugees have escaped violence, starvation, and persecution only to face similar problems in their new home. In some cases, cities are unprepared to handle an influx of refugees and have no social services set up to accommodate them. In extreme instances, governments separate refugees from the rest of the population and cut them off from economic opportunities. On other worlds, differences in culture create tenrions among the populations, and refugees face violence from the citizenry rather than the government.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>RELECSTATIC</Key>
    <Name>Religious Ecstatic</Name>
    <Description>
	  [H4]Religious Ecstatic[h4]
Ecstatics allowed the Force to flow through them uninhibited. These people interpreted the Force through their own religions, adding insights and ideas that for some illuminated, others perplexed, and a few terrified. This "madness" and speaking for the gods were actually their attempts to describe their thoughts and feelings of the Force. When they discovered the Force to be a universal power, they didn't abandon their religion, but simply found the truths within, forging a new yet still traditional path.
[P]Allowing unchecked emotion to fuel religious fervor, however, can take an ecstatic toward the dark side. Mistaking fear and anger for religious insight can lead people toward victimizing innocents. Instead of listening to the Force, these ecstatics listened only to pain, rage, and terror, and then channeled it right back into the world.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>RELSEEK</Key>
    <Name>Relic Seeker</Name>
    <Description>
      [H4]Relic Seeker[h4]
[P]The past lives on, even when all those who were there to witness it have become one with the Force. Whether holocrons, ancient lightsabers, or personal journals, relics of the past are some of the galaxy's strongest connections to its once-thriving Force-using traditions, which are now all but annihilated. Some Consulars recognize these relics as tangible and vital links to a bygone era and actively seek these treasures of insight in forgotten and abandoned places. More dangerous than finding them is keeping them, however. Those who are caught carrying a Jedi holocron, Sith artifact, or other trinket are instantly branded traitors by the Empire. They are hunted to the farthest reaches of the Outer Rim Territories, and even beyond. However, this does not stop the seekers of relics. Consulars know that if balance and peace are to return to the galaxy and those strong in the Force are to have a place in it, a connection to the past must be maintained-even strengthened-with the recovery of these lost artifacts. Relic seekers who discovers a dark side artifact may unknowingly be carrying the very thing that will undo them, in the hope that it can be protected from the prying eyes and machinations of greater evil.</Description>
    <Source Page="12">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>REPOSPEC</Key>
    <Name>Repo Specialist</Name>
    <Description>[H4]Repo Specialist[h4]
Not all Spy recruits come from honourable professions. Many already operate in the gray regions of galactic society. One such profession is the starship repossession specialist, more commonly known as repo specialist. Some work for legitimate corporations under Imperial licenses and laws. Most, though, work for shady third-party resellers, used starship lots, or even criminal syndicates. In any case, repo specialists use a combination of bounty hunting, burglary, intimidation, and stealth to find and repossess their target. While they might have the legal authority to do so, their techniques work for either side of the law.
[P]A tremendous range of security systems is employed in the protection of starships and vehicles. Some vehicles have nothing at all or only require a basic key or code to access and start. Others have advanced systems with sensors for detecting innumerable methods of attack. While high-end and expensive craft can be expected to have many layers or protection, even relatively mundane or innocuous-looking ships could be so equipped, if the owner is rich and paranoid enough. Combined with ray shields, traps, or weapons, these security systems can be dangerous and even lethal to repo specialists.
[P]Of course, none of that matters if the repo specialist cannot find the ship to begin with. While repo specialists usually get some sort of address or suspected location from their employer, vehicle owners behind in their payments are unlikely to remain in the area if they suspect someone is after them. Additionally, hyperspace-capable starships could jump to almost anywhere in the galaxy, making discovery efforts even more difficult.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>RESPECT</Key>
    <Name>Respectable</Name>
    <Description>
      [H4]Respectable[h4]
It's entirely possible for a merchant to spend his whole career transporting and selling legal goods while keeping on the right side of the law, but sometimes laws change and he cannot or will not change with them. Or he might lose legitimate business and need to expand his client base to stay afloat. Either way, it is easy for a respectable trader to turn to smuggling.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ROGSCH</Key>
    <Name>Rogue Scholar</Name>
    <Description>
      [H4]Rogue Scholar[h4]
Knowledge can be a dangerous thing and rogue scholars know this. Emperor Palpatine builds his Galactic Empire on a foundation of ignorance and propaganda. Rogue scholars dedicate themselves to not only finding the truth but, more importantly, revealing it to those who believe the deception and propaganda fed to them by the Empire. The Force guides these characters in their quest for truth, and the truths they find can shed light on even the deepest darkness. However, Consulars acting as rogue scholars cannot simply shine a beacon into the void. That would most likely get them killed. Instead, they pass on these vital truths to those who can use the information in ways Consulars cannot. After planting the seed of knowledge, they patiently watch and sometimes guide, until it blossoms into the fullness of undeniability-a binding truth that no amount of Imperial deception can diminish.</Description>
    <Source Page="11">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SCIONOFALEGACY</Key>
    <Name>Scion of a Legacy</Name>
    <Description>
      [H4]Scion of a Legacy[h4]
One of the most powerful motivations in a character's life can be his parents or other mentors. Many children follow in the footsteps of their fathers or mothers, even if they do so because that is what is expected of them. However, living up to the reputation of an elder can be difficult even when that is what the character desires most. At some point the character's own life, personality, and morality might come in conflict with the reputation of his forebears, and he must change himself or break with the past.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SEARCHINS</Key>
    <Name>The Searching Insurgent</Name>
    <Description>
      [H4]The Searching Insurgent[h4]
Once they make the decision to oppose the terror and atrocities of the Empire, many individuals go looking for a way to contact and join up with the Rebellion. As badly as the Alliance needs people, though, it's not necessarily easy to find Alliance members to talk to about signing on. The vastly superior forces and assets of the Empire make it very dangerous for anyone to openly support the Alliance, as many planets and people discovered in the immediate aftermath of the Declaration of Rebellion. Imperial Intelligence and related agencies—not to mention countless bounty hunters—are constantly searching for any and all beings connected to the Rebellion, so secrecy is paramount to survival.
[P]As such, finding a way to join the Alliance's efforts against the Empire can be a quest all its own. It could even be the basis for the start of an [B]Age of Rebellion[b] campaign. Hopefuls need to do a lot of research, investigation, and sneaking around to discover clues about the Rebellion and to avoid the attention of Imperial agents. At the same time, they must prove themselves capable and trustworthy to anyone with whom they might make contact. Such an endeavor is a very tense, very delicate game of cat and mouse at first; the searchers might even fall under Alliance observation for a time, not knowing they are being observed and judged while they continue to try to find a way in.
[P]Many who want to join the Rebellion do so in rather dramatic fashion, taking it upon themselves to simply start striking against Imperial forces and assets. Such acts can be foolhardy and stupid, but they can also be brave and daring. If the would-be Rebels manage to succeed without getting themselves killed in the process, they may well draw the attention of Alliance operatives who are willing to talk to them about joining.</Description>
    <Source Page="45">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SOTBUSH</Key>
    <Name>Bush Pilot</Name>
    <Description>
      [H4]Bush Pilot[h4]
Most agriworlds in the galaxy are the same: vast fields used to grow crops or graze herds, with long distances between neighbors. The farmers and ranchers of the galaxy typically use airspeeders as utility vehicles for crop dusting, herding, and transport into town. The bored youth of most quiet agriworlds almost universally chase adventure by buzzing the fields and threading the canyons of their homeworlds, imagining they are anywhere else in the galaxy. These young bush pilots often meet up and race through dangerous terrain unsupervised, and are among the most underrated pilots in the galaxy thanks to their extremely informal training.
[P]Perhaps the most famous bush pilot in the galaxy is Luke Skywalker, who honed his skills flying a T-16 Skyhopper across Tatooine's Beggar's Canyon and moisture farms with his friends. Skywalker went on to become the hero of the Battle of Yavin and a key leader in the elite Rogue Squadron. Countless pilots of the Rebellion come From similar, humble origins, and sometimes their lack of formal training enables them to surprise opponents trained in traditional combat tactics. </Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SOTCLONEWARS</Key>
    <Name>Clone Wars Veteran</Name>
    <Description>
      [H4]Clone Wars Veteran[h4]
While many think of the Clone Wars as a conflict between Jedi-led clone armies and Separatist droids, the truth of the matter is that most combatants were part of local defense forces and resistance movements. Veterans of the Clone Wars are valued as instructors first, who pass on their valuable combat experience to bush pilots and freighter captains joining the fight. Still, when called upon to suit up, veterans are able to shake any rust quickly, and become lethal presences in any skirmish.
[P]The Clone Wars gave many Aces the chance to establish heroic legacies, which thrust them into prominent military or political roles in the subsequent Galactic Empire. Others quietly retired, any lust for combat they might have once possessed satisfied ten-fold. On the other hand, most Separatist veterans languished in exile on the Outer Rim or rotted in Imperial prisons. When the Rebellion against the Empire took shape, a number of veteran Aces defected from the Empire, came out of retirement, or were freed by the Rebels to assist in their struggle.
[P]The list of Clone Wars veterans among Rebel ranks is extensive, including Garven Dreis, immortalized for his sacrifice at the Battle of Yavin under the call sign Red Leader. During the Clone Wars, Dreis was a local defense force pilot at Virujansi, and flew alongside Anakin Skywalker.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="15">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
      <Source Page="16">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SOTENTERTAINER</Key>
    <Name>Entertainer</Name>
    <Description>
      [H4]Entertainer[h4]
Among civilians, there are few events more popular than a day at the racetrack. Spectators gather from across the planet to witness some of the bravest beings in the galaxy compete to find out who is the fastest. Between races, competitors often participate in exhibitions to hone their skills, test their vehicles, and dazzle spectators with heart-stopping maneuvers.
[P]Most competition pilots are peaceful, living only for the thrill of victory, and for feeling that unique bond with their vehicle that only comes from pushing it to the limit with daredevil stunts and holo finishes. However, if pushed into choosing a side in the Galactic Civil War, entertainers possess the precise control over their vehicles required to make them lethal combatants. </Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SOTIMPDEF</Key>
    <Name>Imperial Defector</Name>
    <Description>
      [H4]Imperial Defector[h4]
Imperial academies at Carida, Raithal, Corulag, and Prefsbelt turn out a never-ending stream of officers, stormtroopers, and pilots for the Empire. The academy teaches standard Imperial tactics and maneuvers, so that graduates can assimilate into military units throughout Imperial space. The program weans out undesirables by design, and a fair percentage of each class of trainees washes out.
[P]While the curriculum emphasizes loyalty to the Empire, many cadets find themselves unable to execute what they see as unjust orders. These graduates often desert or defect to the Rebellion. A famous example is the mutiny of the Rand Ecliptic, which was led by recent academy graduates Biggs Darklighter and Derek "Hobbie" Klivian. Once in command of the vessel, Biggs, Hobbie, and a number of other sympathetic TIE pilots joined up with the Rebellion.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="16">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
      <Source Page="15">Дополнение: Закаленные в битве (Forged in Battle)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SOTPROTOTYPE</Key>
    <Name>Prototype Tester</Name>
    <Description>
      [H4]Prototype Tester[h4]
The tester's job is to stress new, experimental vehicles until they break. He pushes the limits until all the various ceilings and tolerances are defined, refined, and improved. Then, he tries to break the vehicle all over again so corporations can put out a reliable, thoroughly tested vehicle. When an Ace comes from a prototype testing background, he brings nerves of durasteel and more than a little luck with him. Of all the Ace backgrounds, the tester is the most experienced at dealing with a malfunctioning vehicle and making emergency landings.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>SURVIVOR</Key>
    <Name>Survivor</Name>
    <Description>
      [H4]Survivor[h4]
The lives of Seekers can be about more than just establishing their own path. Some Seekers find themselves directly in the paths of others, whether caight up in galactic turmoil, hunted by deadly predators, or always being in the wrong place at the wrong time. For these intrepid soulds their path is about taking everything the galaxy can throw their way and moving onward in spite of it.
[P]These natural survivors might view themselves as unlucky, or they might be too stubborn to admit any alternative route. A rare few even seek out increasingly difficult challenges through whcih to prove themselves. Whatever the reason for their trials their journey forward forges them into some of the toughest and most determined individuals in the galaxy.</Description>
    <Source Page="14">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>TALENTAM</Key>
    <Name>Talented Amateur</Name>
    <Description>
      [H4]Talented Amateur[h4]
Talented amateurs are almost the polar opposite of the academics, with little to no formal training. Instead, they are passionate autodidacts, self-taught tinkerers, or innate savants. While they typically cannot compare to professionals, they are often more creative in their approaches and think outside the bow more easily than those steeping in rigid and hide-bound academia.
[P]These talented and driven amateurs can be found throughout the galaxy. From the far reaches of the Outer Rim, to glittering Coruscant, amateurs live wherever machines and technology are readily available. While those who serve in the Rebel Alliance are from an incredibly diverse cross section of galactic species, cultures, and societies, they are bound together by passion and a common love of learning.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>TECHDES</Key>
    <Name>Tech Designer</Name>
    <Description>
      [H4]Tech Designer[h4]
Some Technicians believe that no matter what problem a being faces, the answer always lies in building a better solution, If a starship engine is powerful, it can be made more compact. If a cybernetic amr is as precise as an organic one, it can be made even more exact. Technology transforms the galazy, and those at the cutting edge of design have the power to create a future in their own image.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>THRILLHUNT</Key>
    <Name>Thrill of the Hunt</Name>
    <Description>
      [H4]Thrill of the Hunt[h4]
The hunting of sentient beings is said by some to be the most thrilling and treacherous challenge in the galaxy. Though some beasts are more powerful, faster, or more savage than any sentient creature, few kinds of prey are more cunning. For most bounty hunters, the pursuit of targets from world to world and sector to secotr is simply a means to an end. For some, however the hunt is an end unto intself, and the payout for collecting the bounty is simply an added bonus.</Description>
    <Source Page="16">No Disintegrations</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>ULTAB</Key>
    <Name>Ultimate Abilities</Name>
    <Description>
      [H4]Ultimate Abilities[h4]
Some characters see their strange abilities as a sign that they are destined for greatness. They can do things that others around them cannot. Clearly, this means they are a cut above the general population. To leave their life behind is merely the first step in a journey that may see them rise to become the ultimate power in the universe. Whether or not they use that power for good—or for evil—remains to be seen.</Description>
    <Source Page="47">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>UNDTECH</Key>
    <Name>Underworld Tech Expert</Name>
    <Description>
      [H4]Underworld Tech Expert[h4]
In the [B]Edge of The Empire[b], it can be hard to avoid occasionally interacting with criminal enterprises and underworld culture. Many Technicians support and are supported by shady characters, if not by outright criminals. Specialised underwolrd techs can be highly prized when they fulfull a critical role in a larger organisation, bu the average Mechanic or Droid Tech is sometimes regarded as more expendable than a reliable enforcer. The character might be trying to escape difficult decisions from the past or seeking to advance within a particular criminal organisation.</Description>
    <Source Page="16">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>WANDDIP</Key>
    <Name>Wandering Diplomat</Name>
    <Description>
      [H4]Wandering Diplomat[h4]
[P]Inner peace and tranquility are hallmarks of those adept in the ways of the Force, but they are by no means easy states to reach. Consulars recognize that peace can be found in all moments, by all people-some just need more help than others. Wandering diplomats use their skills in the Force to help beings they encounter resolve conflict through discussion, concession, and patience. Whether acting as an advisor to a planetary official, a negotiator for a trade guild, or simply a traveling peacekeeper, a wandering diplomat strives to help other beings find harmony in the midst of chaos and stem the tide of the violence and bloodshed in the galaxy.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>WANDERER</Key>
    <Name>Wanderer</Name>
    <Description>
      [H4]Wanderer[h4]
Curiosity? Boredom? Tragic circumstances? A desire for something more? Whatever it is that drives someone to wander away from his home and set out among the stars, it must be a powerful force to overcome the fear of the unknown. Most beings are simply overwhelmed by the sheer vastness of the galaxy, much less the uncountable dangers they must face each day as they ramble across the hyperlanes from planet to planet. The hardy soul who does so merely because he is drawn to is either exceptionally brave or a touch mad. Perhaps he is both.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="18">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
      <Source Page="15">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>WAYFARER</Key>
    <Name>Wayfarer</Name>
    <Description>
      [H4]Wayfarer[h4]
[P]Some who follow the path of the Guardian are not content, or able to stay in one place. The galaxy is a big place, with countless planets, all sorts of strange creatures and civilizations, and naturally, innumerable beings who need protection. Guardians who follow the winds - or the call of the Force - often find others counting on them.  A wayfaring Guardian rises to the occasion, but neither allies nor accolades can keep this character rooted. After all, hyperspace is calling just as surely as the voices of the weak, the powerless, and the oppressed.
[P]Indeed, perhaps the need to protect others keeps this Guardian traveling - lingering too long in one place risks drawing the wrath of the Empire upon the very people the Guardian sought to safeguard. Guardians of this sort often follow only the call of their own conscience, unbound by structured regulations or explicit codes. Still, there are always exceptions; some who wander do so to fulfill oaths, uphold obligations, or pursue more esoteric ends.</Description>
    <Source Page="15">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>WRONG</Key>
    <Name>Wrong Place, Wrong Time</Name>
    <Description>
      [H4]Wrong Place, Wrong Time[h4]
The character finds himself embroiled in a life of adventure through no fault of his own. He could have been captured by pirates, the sole survivor of a deadly plague, or even something as mundane as being unemployed and forced to find some new way to bring in the credits. Regardless of the method for the character's push from society, he finds it nearly impossible to return to the way that things used to be. The character must quickly adapt to his new and dangerous situation.</Description>
    <Source Page="38">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
  <Hook>
    <Key>YESTERDAYSHERO</Key>
    <Name>Yesterday's Hero</Name>
    <Description>
      [H4]Yesterday's Hero[h4]
 Once this character was the man of the hour, toasted in every shadowport from Kothlis to Nar Shaddaa. However, everything in this life passes in time, and whether through the machinations of a political enemy, the natural ebb and flow of popularity, or a legitimate mistake or miscalculation, the character has now fallen from grace. Where he once commanded legions, now he only commands the blaster at his hip. Where once he had limitless resources, now he scrounges for credits, his days of glory a distant and probably bitter memory. Regaining his former success might be his overriding goal, but it is just as possible that the character has given up on himself and simply wishes to avoid any reminders of his past.</Description>
    <Source Page="13">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
  </Hook>
</Hooks>
