<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Motivations>
  <Motivation>
    <Key>AMB</Key>
    <Name>Амбиции (Ambition)</Name>
    <Description>
      [H4]Амбиции[h4]
Персонаж с этой Мотивацией движим конкретной целью. Эта мотивация носит внутренний и зачастую абстрактный характер, а по своей природе может быть даже эгоистичной. Персонаж с мотивацией "Амбиции" стремится к самосовершенствованию или достижению большего - например, к обретению любви, статуса, власти или духовного знания. Игрок должен определить конечную цель своего персонажа и объяснить, почему тот поступает именно так и выбирает именно такой путь для её достижения.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="95">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
      <Source Page="105">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>AMBFRIEND</Key>
      <Key>AMBLOVE</Key>
      <Key>AMBFREE</Key>
      <Key>AMBFAME</Key>
      <Key>AMBGREED</Key>
      <Key>AMBSTATUS</Key>
      <Key>AMBEXPER</Key>
      <Key>AMBWAND</Key>
      <Key>AMBPOWER</Key>
      <Key>AMBRELIGION</Key>
      <Key>AMBREVENGE</Key>
      <Key>AMBWEALTH</Key>
      <Key>AMBJEDI</Key>
      <Key>AMBSURVIVAL</Key>
      <Key>AMBGLORY</Key>
      <Key>AMBSITH</Key>
      <Key>AMBENLIGHT</Key>
      <Key>AMBDISC</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>BELIEF</Key>
    <Name>Убеждения (Belief)</Name>
    <Description>
      [H4]Убеждения [h4]
Игровой персонаж с мотивацией этого типа движим набором убеждений, которые формируют его взгляд на галактику и его роль в ней. Он служит Альянсу, потому что его убеждения поддерживают цели Восстания или находятся в абсолютном противоречии с целями Империи. Возможно, он не стремится навязывать свои убеждения другим, но будет воплощать их в словах и делах, надеясь, что именно они лягут в основу того нового мира, который возникнет после падения Империи.</Description>
    <Source Page="105">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>BELREPUBLIC</Key>
      <Key>BELHONOR</Key>
      <Key>BELFREEENT</Key>
      <Key>BELTHEJEDI</Key>
      <Key>BELJUSTICE</Key>
      <Key>BELSPRIGHTS</Key>
      <Key>BELPEACE</Key>
      <Key>BELRELPHIL</Key>
      <Key>BELLIBERTY</Key>
      <Key>BELFREE</Key>
      <Key>BELORDER</Key>
      <Key>BELPROGRESS</Key>
      <Key>BELFORCE</Key>
      <Key>BELCRIME</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>CAUSE</Key>
    <Name>Дело (Cause)</Name>
    <Description>
      [H4]Дело[h4]
Если мотивация "Амбиции" связана с внутренним стремлением, то мотивация "Дело" обычно представляет собой внешнюю группу или концепцию, на которой фокусируется персонаж. Эта мотивация настолько важна, что персонаж готов идти на риск или действовать за пределами своей зоны комфорта. Хотя эта мотивация фокусируется на потребностях других, вера в дело не обязательно должна быть альтруистичной по своей природе или служить общему благу - на самом деле, это дело может поддерживать принципы, которые опасны или вредны для окружающих..</Description>
    <Sources>
      <Source Page="96">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
      <Source Page="105">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>CAURELIGION</Key>
      <Key>CAUWEAK</Key>
      <Key>CAUNONHUM</Key>
      <Key>CAUPOLITICS</Key>
      <Key>CAUOVER</Key>
      <Key>CAUCRIME</Key>
      <Key>CAUEMANC</Key>
      <Key>CAUDROID</Key>
      <Key>CAUCAPITAL</Key>
      <Key>CAUEMPIRE</Key>
      <Key>CAUFREEDOM</Key>
      <Key>CAURESTJEDI</Key>
      <Key>CAUPEACE</Key>
      <Key>CAUJUSTICE</Key>
      <Key>CAUSTOPREB</Key>
      <Key>CAUEQUAL</Key>
      <Key>CAUHELPLESS</Key>
      <Key>CAUFREEENT</Key>
      <Key>CAUKNOW</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>CHALLENGE</Key>
    <Name>Вызовы (Challenges)</Name>
    <Description>
      [H4]Вызовы[h4]
Воина определяют его способность и готовность сражаться. В природе Воина заложено принимать вызовы, и эти испытания проверяют его стойкость и оттачивают его навыки. Именно ища и преодолевая эти вызовы, Воин совершенствуется. Не все испытания, с которыми сталкивается Воин, происходят на поле боя, однако к вызовам любого рода Воин подходит с неизменной решимостью и рвением.</Description>
    <Source Page="32">Дополнение: Рыцари судьбы (Knights of Fate)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>CHALLENGE1</Key>
      <Key>CHALLENGE2</Key>
      <Key>CHALLENGE3</Key>
      <Key>CHALLENGE4</Key>
      <Key>CHALLENGE5</Key>
      <Key>CHALLENGE6</Key>
      <Key>CHALLENGE7</Key>
      <Key>CHALLENGE8</Key>
      <Key>CHALLENGE9</Key>
      <Key>CHALLENGE10</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>CODE</Key>
    <Name>Кодекс (Code)</Name>
    <Description>
      [H4]Кодекс[h4]
Мотивации, представленные в книге правил [B]На краю Империи[b], охватывают максимально широкий спектр, чтобы соответствовать карьерам, описанным в [B]Главе II[b]. Для тех игроков, которые ищут более индивидуальный подход, дополнение [B]Без дезинтеграций[b] предлагает ряд мотиваций, разработанных специально для охотников за головами и называемых Кодексами.</Description>
    <Source Page="37">Дополнение: Без дезинтеграций (No Disintegrations)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>CODEPAID</Key>
      <Key>CODEFINISH</Key>
      <Key>CODELIVE</Key>
      <Key>CODENEVER</Key>
      <Key>CODECOLL</Key>
      <Key>CODEQUIET</Key>
      <Key>CODEREP</Key>
      <Key>CODERULE</Key>
      <Key>CODESURV</Key>
      <Key>CODESCORE</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>CONFLICT</Key>
    <Name>Конфликт (Conflict)</Name>
    <Description>
      [H4]Конфликт[h4]
В основной книге правил представлено довольно много вариантов различных Мотиваций. Однако, поскольку эти Мотивации должны подходить для широкого спектра персонажей, они по необходимости являются весьма общими. Дополнение [B]Опасные союзы[b] включает ряд Мотиваций, разработанных специально для карьеры Наемника и его специализаций. Эти новые Мотивации сгруппированы в категорию Конфликтов.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="34">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
      <Source Page="34">Дополнение: Держитесь цели! (Stay on Target)</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>CONFLICT1</Key>
      <Key>CONFLICT2</Key>
      <Key>CONFLICT3</Key>
      <Key>CONFLICT4</Key>
      <Key>CONFLICT5</Key>
      <Key>CONFLICT6</Key>
      <Key>CONFLICT7</Key>
      <Key>CONFLICT8</Key>
      <Key>CONFLICT9</Key>
      <Key>CONFLICT10</Key>
      <Key>CONFLICT11</Key>
      <Key>CONFLICT12</Key>
      <Key>CONFLICT13</Key>
      <Key>CONFLICT14</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>CONNECT</Key>
    <Name>Связи (Connections)</Name>
    <Description>
      [H4]Связи[h4]
Игровой персонаж имеет некую связь или отношения с Альянсом, которые побуждают его присоединиться к его делу. В противном случае у него могло бы и не быть никакого желания сражаться в рядах Восстания; он вступает в его ряды лишь потому, что та Связь, которая его удерживает, уже является частью Альянса, или потому, что служба в Альянсе каким-то образом укрепляет эту связь. Со временем его преданность Восстанию может стать более личной и глубокой, но всё начинается с желаний или влияния другого человека.</Description>
    <Source Page="106">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>CONPOLITICAL</Key>
      <Key>CONFAMILY</Key>
      <Key>CONMILITARY</Key>
      <Key>CONINTEL</Key>
      <Key>CONFRIENDS</Key>
      <Key>CONUNDERWORLD</Key>
      <Key>CONECON</Key>
      <Key>CONRIVAL</Key>
      <Key>CONNOONE</Key>
      <Key>CONRESCUE</Key>
      <Key>CONEMPIRE</Key>
      <Key>CONLOVE</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>CREATION</Key>
    <Name>Созидание (Creations)</Name>
    <Description>
      [H4]Созидание[h4]
Выживание всегда стоит на первом месте в мыслях каждого колониста - конечно, самосохранение, но и выживание всей колонии. Даже самым независимым и самостоятельным колонистам приходится ездить в город за запчастями. Однако помимо этих насущных забот, часто существуют более глубокие мотивации, которые могут объяснить, почему колонист оставил ту комфортную жизнь, что могла бы у него быть в мирах Ядра.
[P]Правда в том, что жизнь в Ядре строго регламентирована. Наиболее доступные вакансии - это должности низшего звена управления, канцелярская работа или неквалифицированный труд. Мало какие профессии дают возможность для самовыражения или чувства удовлетворения от достигнутых результатов. Бескрайние просторы Окраин - это совсем другое дело. Жизнь здесь тяжелее, но колонист может создать что-то новое для себя и своих товарищей.
[P]В глубине души большинство колонистов - творцы. Предприниматель, Политик и Артист особенно творчески подходят к делу, привнося искусство и созидание в свою повседневную жизнь. Многие Ученые используют научные исследования и свои знания о прошлом, чтобы мечтать о светлом новом будущем, созданию которого они надеются помочь. Врачи, как и Предприниматели, вынуждены проявлять изобретательность в решении проблем, пытаясь сохранить здоровье всех при минимуме припасов или придумывая новые способы лечения болезней. Маршал как личность может обладать столь же сильным творческим стремлением, как и кто-либо другой, но в своей работе он прежде всего стремится создать мирную обстановку, в которой его товарищи-колонисты смогут заниматься своим творчеством.</Description>
    <Source Page="34">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>CREATIONSM1</Key>
      <Key>CREATIONSM2</Key>
      <Key>CREATIONSM3</Key>
      <Key>CREATIONSM4</Key>
      <Key>CREATIONSM5</Key>
      <Key>CREATIONSM6</Key>
      <Key>CREATIONSM7</Key>
      <Key>CREATIONSM8</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>

  <Motivation>
    <Key>CREED</Key>
    <Name>Кредо (Creed)</Name>
    <Description>
      [H4]Кредо[h4]
Дипломаты играют множество ролей в Повстанческом Альянсе, выступая в качестве лидеров, вдохновителей и организаторов. Их слова и дела побуждают соратников к действию, направляя их по верному пути. Дипломаты четко формулируют причины существования Восстания и направляют его к успеху. Любой может произнести пылкую речь, но Дипломат произносит такие речи, которые трогают сердца, разум, сервоприводы и звездолеты.
[P]Мотивация Дипломата является источником страсти и советов, которыми он делится. Если другие Игровые Персонажи могут руководствоваться расплывчатыми идеалами или желаниями, то Дипломат порой обладает достаточным самосознанием, чтобы выразить свою Мотивацию как Кредо - единственную мысль, которая становится его целью, которую он стремится утвердить или проповедовать. Эта концепция переплетена с самой сутью персонажа, неотделима от его личности. И хотя персонаж может испытывать противоречивые эмоции и попадать в затруднительные положения, заставляющие его усомниться в своих ценностях, в конечном счете его Кредо - это кодекс, по которому он живет.
[P]В отличие от других типов Мотиваций, конкретный характер Кредо и дар красноречия Дипломата позволяют персонажу выражать свое Кредо прямо словами. Игрокам следует искать возможности для того, чтобы их персонажи упоминали свои Кредо другим или провозглашали их, когда ситуация накаляется. Разумеется, персонаж может вместо этого предпочесть держать свое Кредо при себе; для некоторых такие вопросы являются сугубо личными.</Description>
    <Source Page="36">Дополнение: Отчаянные союзники (Desperate Allies)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>CREEDSM1</Key>
      <Key>CREEDSM2</Key>
      <Key>CREEDSM3</Key>
      <Key>CREEDSM4</Key>
      <Key>CREEDSM5</Key>
      <Key>CREEDSM6</Key>
      <Key>CREEDSM7</Key>
      <Key>CREEDSM8</Key>
      <Key>CREEDSM9</Key>
      <Key>CREEDSM10</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>DISCOVERY</Key>
    <Name>Открытия (Discovery)</Name>
    <Description>
      [H4]Открытия[h4]
Что движет Исследователем? Что заставляет человека покинуть относительный комфорт и безопасность цивилизации ради бескрайней пустоты космоса? Что побуждает его проникать в скрытые уголки в поисках того, что было утеряно? Что гонит его на охоту за самыми опасными существами, которых только встречала галактика? Что вынуждает его вцепиться в штурвал груды болтов, пластика и ржавого металла и выжимать из машины всё, работая на пределе прочности, преодолевая самый коварный ландшафт, какой только можно вообразить?
[P]В самой глубине своего существа Исследователи часто питают непреклонную страсть к открытиям: неотразимый зов найти что-то там, в просторах галактики, является их истинной Мотивацией. Исследователь может желать познать пределы возможностей машины, узнать способности печально известного зверя, раскрыть утраченные тайны древней цивилизации, оценить коммерческий потенциал скрытого общества, изучить ресурсы новооткрытой планеты или обрести бесчисленные возможности среди безграничных звезд.
[P]Зачастую то, что происходит после совершения открытия, гораздо менее важно, чем сам путь к нему. Исследователи регулярно передают задачу эксплуатации и управления своими открытиями другим (хотя обычно это приносит им немалую прибыль). Сидеть на месте - ересь для Исследователя; там, впереди, его всегда ждут новые открытия.</Description>
    <Source Page="31">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>DISCOVERYSM1</Key>
      <Key>DISCOVERYSM2</Key>
      <Key>DISCOVERYSM3</Key>
      <Key>DISCOVERYSM4</Key>
      <Key>DISCOVERYSM5</Key>
      <Key>DISCOVERYSM6</Key>
      <Key>DISCOVERYSM7</Key>
      <Key>DISCOVERYSM8</Key>
      <Key>DISCOVERYSM9</Key>
      <Key>DISCOVERYSM10</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>DRIVE</Key>
    <Name>Стремление (Drive)</Name>
    <Description>
      [H4]Стремление[h4]
Книга правил [B]Эпоха Восстания[b] включает обширный список Мотиваций, разделенных на три различных типа: Убеждения, Связи и Поиски. При создании персонажа игроки могут либо свободно выбрать Мотивации для своих персонажей, либо определить их случайным образом, бросив кубики по таблицам Мотиваций. Правила определения Мотивации персонажа можно найти, начиная со страницы 104 книги правил [B]Эпоха Восстания[b].</Description>
    <Source Page="37">Дополнение: Лидерство на примере (Lead by Example)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>DRIVEGUILT</Key>
      <Key>DRIVEMISSION</Key>
      <Key>DRIVEALLCOSTS</Key>
      <Key>DRIVECOMMAND</Key>
      <Key>DRIVESUBORD</Key>
      <Key>DRIVEREDEMP</Key>
      <Key>DRIVEGAME</Key>
      <Key>DRIVEEGO</Key>
      <Key>DRIVERETIRE</Key>
      <Key>DRIVESPIRIT</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>FAITH</Key>
    <Name>Вера (Faith)</Name>
    <Description>
      [H4]Вера[h4]
Персонажи, выбравшие эту Мотивацию, питают глубокую и непоколебимую веру в некий непреходящий аспект галактического бытия. Они посвящают свои жизни распространению этой веры в надежде привести другие существа к подобному пониманию. Во многих случаях их проповедь становится их главным занятием. В других же случаях распространение веры гораздо менее важно, чем просто упиваться ею.</Description>
    <Source Page="105">Книга правил: Сила и судьба (Force and Destiny)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>FAINAT</Key>
      <Key>FAIGOODPEOP</Key>
      <Key>FAIFRIENDFAM</Key>
      <Key>FAICOSMICFOR</Key>
      <Key>FAISCIENCE</Key>
      <Key>FAIJEDICODE</Key>
      <Key>FAIIMPRULE</Key>
      <Key>FAIREBELLION</Key>
      <Key>FAIRELCODE</Key>
      <Key>FAINOTHING</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>GROWTH</Key>
    <Name>Развитие (Growth)</Name>
    <Description>
      [H4]Развитие[h4]
Консулы отвергают самодовольство, стремясь сделать себя и свое окружение лучше, чем они были вчера. Это стремление к совершенствованию может проявляться по-разному: от личностного роста до помощи враждующим семьям в урегулировании их разногласий. Другие Консулы смотрят шире и трудятся ради достижения не меньшего, чем галактический мир.
[P]В некоторых случаях стремление к развитию не только самого себя, но и всей группы может вступить в противоречие с целями других персонажей-союзников. Это может создать определенную напряженность и конфликт внутри группы, которые Консул как никто другой способен разрешить мирным путем. Тем не менее, важно отметить, что Консулы с Мотивацией "Развитие" могут ставить ее выше более насущных проблем или даже инициировать споры о скомпрометированных идеалах в самый неподходящий момент.</Description>
    <Source Page="31">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>GROWTH1</Key>
      <Key>GROWTH2</Key>
      <Key>GROWTH3</Key>
      <Key>GROWTH4</Key>
      <Key>GROWTH5</Key>
      <Key>GROWTH6</Key>
      <Key>GROWTH7</Key>
      <Key>GROWTH8</Key>
      <Key>GROWTH9</Key>
      <Key>GROWTH10</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>IMPROVE</Key>
    <Name>Совершенствование (Improvements)</Name>
    <Description>
      [H4]Совершенствование[h4]
Для Инженеров не существует ничего, что нельзя было бы улучшить с помощью небольшой доли размышлений и усилий. Это убеждение укрепляет многих в стремлении положить конец Империи и заменить ее более совершенной системой управления. Этот технологический импульс также переносится в личную жизнь большинства Инженеров. Мотивации, связанные с этими концепциями, помогают определить, почему Инженеры присоединились к Альянсу и как они ведут себя в боевых и социальных испытаниях.
    </Description>
    <Source Page="31">Дополнение: Полная оперативность (Fully Operational)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>IMPROVE1</Key>
      <Key>IMPROVE2</Key>
      <Key>IMPROVE3</Key>
      <Key>IMPROVE4</Key>
      <Key>IMPROVE5</Key>
      <Key>IMPROVE6</Key>
      <Key>IMPROVE7</Key>
      <Key>IMPROVE8</Key>
      <Key>IMPROVE9</Key>
      <Key>IMPROVE10</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>INJUSTICE</Key>
    <Name>Несправедливость (Injustice)</Name>
    <Description>
      [H4]Несправедливость[h4]
Подобно категории мотивации "Дело", представленной в основной книге правил [B]Сила и Судьба[b], новая категория "Несправедливость" отражает социальные пороки, которые движут Стражами. В отличие от "Дел", которые могут охватывать целые миры, "Несправедливости" (по крайней мере, в контексте мотивации Стража) носят менее масштабный характер и затрагивают конкретное и известное население. Как концепция, несправедливость абстрактна, но ее конкретные проявления вполне осязаемы, поскольку всегда существует группа людей, страдающих от этой несправедливости.</Description>
    <Source Page="32">Дополнение: Вечный дозор (Endless Vigil)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>INJUSTICE1</Key>
      <Key>INJUSTICE2</Key>
      <Key>INJUSTICE3</Key>
      <Key>INJUSTICE4</Key>
      <Key>INJUSTICE5</Key>
      <Key>INJUSTICE6</Key>
      <Key>INJUSTICE7</Key>
      <Key>INJUSTICE8</Key>
      <Key>INJUSTICE9</Key>
      <Key>INJUSTICE10</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>INNOV</Key>
    <Name>Инновации (Innovation)</Name>
    <Description>
      [H4]Инновации[h4]
Основная книга правил [B]На краю Империи[b] включает множество Мотиваций, разделенных на три категории: Амбиции, Дела и Отношения. Дополнение [B]Особые модификации[b] добавляет новый список Мотиваций, ориентированный на Техников, который называется "Инновации". Хотя эта категория и ее пункты были созданы специально для Техников, персонажи других карьер также могут использовать мотивацию "Инновации" по усмотрению Мастера.</Description>
    <Source Page="36">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>INNOVFAB</Key>
      <Key>INNOVINV</Key>
      <Key>INNOVMOD</Key>
      <Key>INNOVIMP</Key>
      <Key>INNOVWASTE</Key>
      <Key>INNOVTECHFASC</Key>
      <Key>INNOVTECHBUS</Key>
      <Key>INNOVTECHHIST</Key>
      <Key>INNOVTECHNECESS</Key>
      <Key>INNOVTECHRIVAL</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>LOCALEEN</Key>
    <Name>Местоположение: Алин (Location: Aleen)</Name>
    <Description>
      [H4]Местоположение: Алин[h4]
Алин - мир, таящий в себе скрытые глубины. Наличие монументальных скульптур на поверхности планеты, а также способность народа алинов обращаться с технологиями, предоставленными им Республикой во время Войн клонов, свидетельствует о развитости этих невысоких обитателей поверхности. Это становится сюрпризом для тех посетителей, которые не знают, что нынешний образ жизни алинов, простой или даже примитивный по галактическим меркам, является результатом осознанного выбора, сделанного алинами тысячелетия назад, когда социальные потрясения и война с подземным народом киндало угрожали уничтожить саму планету.
[P]В настоящее время единственной особенностью планеты, которая связывает общества алинов и киндало, являются огромные арбозоические деревья - гигантские минерально-растительные гибридные организмы со стволами и ветвями над землей и сложной, глубоко уходящей в недра корневой системой под ней. Алины и загадочные киндало собирают различные виды кристаллов, производимых арбозоическими деревьями, которые считаются священными в религиях обоих видов.
[P]Поскольку их родные атмосферы смертельны друг для друга, алины и киндало поддерживают строгое разделение с тех пор, как в далеком прошлом между их народами был заключен договор. Алины закрепили это разделение в догматах своей веры, в то время как более приземленные киндало сделали его одним из немногих абсолютных законов в их иначе анархической политической системе.
[P]У Алина есть один крупный спутник - скалистая желтая луна, лишенная какой-либо атмосферы, которую алины называют "Трохлу" (неизвестно, знают ли киндало вообще о существовании этой луны). Империя поддерживает на этой луне станцию прослушивания и наблюдательный пост, но в остальном она придерживается удивительно невмешательской политики по отношению к планете.</Description>
    <Source Page="114">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>LOCALEENENAM</Key>
      <Key>LOCALEENFOLL</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>LOCAURA</Key>
    <Name>Местоположение: Ауратера (Location: Auratera)</Name>
    <Description>
      [H4]Местоположение: Ауратера[h4]
Ауратера расположена в одном из старейших цивилизованных регионов галактики, в том же галактическом районе, что и многие миры, исторически важные для джедаев, ситхов и других пользователей Силы во Внешнем Кольце. Несмотря на свою близость к этим мирам и не менее древнему, оживленному гиперпространственному маршруту Салинского коридора, Ауратера является почти забытым миром. Тысячи лет назад Ауратера была известным, если не сказать обычным, местом назначения для мастеров-джедаев и лордов-ситхов, которых привлекал мощный узел Силы Акаблас. На протяжении тысячелетий планета переходила из рук в руки между Республикой и различными Империями ситхов, примыкая к тому правительству, которое контролировало окружающие системы. Около тысячи лет назад, после падения очередной Империи ситхов, джедаи попытались скрыть Ауратеру и узел Силы Акаблас от возможных будущих ситхов или других пользователей темной стороны Силы.
[P]Большая часть населения планеты бежала от вторжения ситхов и так и не вернулась. Число жителей резко сократилось, и оставшимся было более чем достаточно ситхов. Они вместе с джедаями тайно изменили официальные архивы Республики и звездные карты, чтобы в астронавигационных базах данных эта система ошибочно классифицировалась как ставшая непригодной для жизни во время войны. Хотя джедаи сохранили правильные данные, этот обман сохранялся с тех пор, переходя из республиканских карт в имперские.
[P]В настоящее время на Ауратере есть лишь несколько разрозненных изолированных городов и поселений. Скрываясь от галактики, они разорвали связи с немногими оставшимися торговыми партнерами, которые у них были на момент падения последней Империи ситхов. Многие поселения вернулись к более примитивным технологиям, чтобы стать самодостаточными. Хотя транспортные средства в поселениях распространены, звездолеты являются большой редкостью. Не имея центрального планетарного правительства, различные общины управляют собой так, как им заблагорассудится. Между группами ведется некоторая торговля, и каждый год один или два корабля тихо посещают близлежащие системы, чтобы закупить припасы, запчасти и технику, а также узнать о текущих событиях в галактике.</Description>
    <Source Page="114">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>LOCAURAISO</Key>
      <Key>LOCAURASTUD</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>LOCBARD</Key>
    <Name>Местоположение: Бардотта (Location: Bardotta)</Name>
    <Description>
      [H4]Местоположение: Бардотта[h4]
Тихий мир, затерявшийся в далеком рукаве Внешнего Кольца, Бардотта и ее жители на протяжении тысячелетий прилагали неимоверные усилия, чтобы держаться в стороне от галактической политики. Жители этой мирной планеты славятся на всю галактику своим искусством, скульптурой и сложным искусством гобеленового ткачества.
Культура бардоттанцев глубоко религиозна и сосредоточена вокруг мистической традиции, известной как "Дагоян". Практики дагоянцев основаны на сочетании аскетизма и медитации, что ведет к глубокой и личной связи с Силой. Эта связь отличается от той, что достигается в практиках джедаев и ситхов: она не является ни светлой, ни темной и по своей природе в основном пассивна. Чувствительные к Силе бардоттанцы когда-то принимались в Орден джедаев, но дагоянцы расценили это как оскорбление своей веры, что привело к серьезному расколу между бардоттанцами и джедаями.
[P]Пройдя через всю жизнь медитаций и практик, мистик-дагоянец может стать Мастером Дагояна - почетное звание, присваиваемое лишь самым сильным и мудрым последователям. Высший уровень правительства Бардотты составляет Совет Бах-той, в который входят Мастера Дагояна, и из числа которых избирается монарх. Избранный король или королева является официальным главой государства, хотя политические решения принимает весь совет в целом.
[P]Одной из главных причин посетить Бардотту является ее природная красота; планета представляет собой величественный ландшафт с живописными горными хребтами, теплыми морями, пышными лесами и длинными пляжами. Здесь обитает мало враждебных видов местных животных. Меньший размер планеты и ее удаленность от звезды обеспечивают ей мягкий климат и несколько более низкую гравитацию по сравнению со многими другими мирами.
[P]Бардоттанские торговцы предпочитают вести большую часть своих дел на самой планете. Рынки изобилуют тканями, гобеленами и произведениями искусства всех видов. Торговля строго регулируется, хотя и существует несколько менее щепетильных торговцев.</Description>
    <Source Page="114">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>LOCBARDPRES</Key>
      <Key>LOCBARDMEND</Key>
      <Key>LOCBARDFRANG</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>LOCDEV</Key>
    <Name>Местоположение: Деварон (Location: Devaron)</Name>
    <Description>
      [H4]Местоположение: Деварон[h4]
Деварон является домом для одного из древнейших космических видов галактики - деваронцев. Несмотря на долгую историю освоения и развития галактики, планета остается относительно малонаселенной. Хотя на ней есть несколько урбанизированных и промышленных районов, активных еще со времен Республики, большая часть Деварона по-прежнему представляет собой дикую природу. Отчасти это связано с суровыми джунглями, покрывающими невысокие горные массивы и поразительно глубокие долины, но также это является результатом культурных норм самих деваронцев. Деваронцы предпочитают сохранять дикие просторы своей родной планеты, а самцы деваронцев склонны проявлять тягу к странствиям (что в современную эпоху также означает, что они много путешествуют и исследуют просторы галактики). Самки деваронцев, с другой стороны, предпочитают строить и поддерживать стабильные общества как на планете, так и за ее пределами (хотя это не мешает им наслаждаться дикой природой Деварона).
Густые джунгли Деварона изобилуют чудовищно толстыми лианами, растущими в огромном переплетении по всему ландшафту. Они образуют извилистые дорожки, формируя высокие арки над джунглями, которые снова погружаются в густые темно-зеленые заросли растительности, иногда соединяя удивительно крупные формы рельефа, такие как холмы и долины. Эти переплетения служат естественными укрытиями, предлагая множеству животных места для жизни и засад.
[P]Деваронские города обычно состоят из невысоких строений, возведенных на расчищенных участках или среди менее густой растительности. Большинство из них расположено в гористой местности. Они обеспечивают технические и промышленные потребности современного общества, но развитие строго контролируется правительством и в значительной степени ограничивается тем, что действительно требуется деваронскому обществу. Деварон в значительной степени является планетой с натуральным хозяйством: он экспортирует очень мало, концентрируя импорт на товарах, которые трудно создать или получить на самой планете.
[P]Хотя деваронцы не более и не менее известны, чем другие виды, своей связью с Силой, на Девароне в глубине джунглей находится значительный узел Силы. Храм джедаев Эдит долгое время служил местом обучения, медитации и тренировок. Хотя храм невелик, он и этот узел Силы предоставляют пользователям Силы возможности научиться стойкости, укрепляя или восстанавливая свой дух. Территория храма была сильно повреждена во время Войн клонов, а имперцы завершили дело, разбомбив и разнеся его в щепки. Однако руины все еще стоят, в основном забытые в джунглях. (Подробнее о храме джедаев Эдит см. на странице 78.)</Description>
    <Source Page="114">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>LOCDEVMAT</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>LOCIKTO</Key>
    <Name>Местоположение: Иктотч (Location: Iktotch)</Name>
    <Description>
      [H4]Местоположение: Иктотч[h4]
Иктотч - это скалистая луна, вращающаяся вокруг планеты Иктотчон, и один из самых негостеприимных миров в галактике, где существует коренная разумная жизнь. Скалистая, безжизненная поверхность подвергается воздействию сильных ветров, вызывающих масштабные гравийные и песчаные бури, смертельные для всех, кто окажется на их пути. Чтобы выжить на Иктотче, представители любых видов должны уметь выдерживать жестокие бури, уходить с их пути или иметь легкодоступное укрытие.
[P]Иктотчи нашли другой способ избежать бурь. Многие из них обладают врожденной способностью видеть ограниченные видения будущего через Силу. То, что сам Иктотч, по-видимому, усиливает эти способности, очевидно, так как многие иктотчи, покидающие родной мир, теряют свои способности или обнаруживают, что они сильно ослабевают, пока они не вернутся обратно.
[P]Вид с такими мощными способностями к предвидению представляет собой естественную угрозу для Империи. Имперцы установили блокаду этого мира и строго ограничили передвижение иктотчи, хотя желающих покинуть планету и так относительно немного. На самом деле, многие иктотчи вернулись на свою родную планету, когда была провозглашена Империя. Их видения будущего предупредили их о том, что миры под властью Империи не будут для них безопасны. Имперская изоляция Иктотча настолько экстремальна, что на этом мире нет имперского губернатора, и жители по сути предоставлены сами себе.
[P]Хотя блокада и внушительна, она не является полной. Отважные пилоты регулярно прорывают блокаду, чтобы контрабандой провезти товары, находящиеся под запретом Империи, а также более распространенные нелегальные предметы. Обычным посетителям требуются разрешения на вход в систему и дополнительные разрешения на посадку на Иктотче. Получить и то, и другое очень сложно. Имперцы проводят более тщательные таможенные обыски кораблей, входящих и выходящих из системы, чем в большинстве других звездных систем. Заблаговременное получение разрешения может избавить от некоторых хлопот, хотя это редко избавляет хотя бы от беглого осмотра транспортного средства. Корабли без разрешений, как правило, подвергаются абордажу, досмотру и конфискации на неопределенный срок.</Description>
    <Source Page="114">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>LOCIKTOVIS</Key>
      <Key>LOCIKTOEXILE</Key>
      <Key>LOCIKTOCOLLAB</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>LOCLOTH</Key>
    <Name>Местоположение: Лотал (Location: Lothal)</Name>
    <Description>
      [H4]Местоположение: Лотал[h4]
Лотал - это относительно непримечательный, малонаселенный мир на границе, расположенный во Внешнем Кольце. Лотал представляет собой небольшой, преимущественно земной мир с широкими холмистыми прериями и обширными саваннами, среди которых возвышаются высокие конические скальные образования. Ряд длинных невысоких горных хребтов пересекает планету, а несколько мелководных пресноводных морей обеспечивают обилие воды и служат домом для разнообразной водной флоры и фауны.
[P]Равнины Лотала усеяны шпилями из полосатых слоистых пород, которые создают неповторимый пейзаж, возвышающийся над морями золотистой травы. Размеры этих скал варьируются от нескольких метров до десятков метров в высоту. Местами скальные образования сгруппированы вместе, создавая запутанные лабиринты каньонов и оврагов между каждым из конических шпилей. Несмотря на усилия местных властей (а теперь и Империи), некоторые из этих скальных образований в конечном итоге становятся укрытиями для преступников, контрабандистов и даже сторонников Восстания.
[P]Хотя планета была заселена уже довольно давно, единственным крупным городским центром является так и называемый Столичный Город. Большая часть населения рассредоточена среди множества фермерских общин и небольших городков, разбросанных по прериям и саваннам, которые простираются в глубине континентов Лотала.
[P]На протяжении большей части своей истории Лотал был аграрным миром, экспортирующим зерновые продукты питания, мясо нерфов и изделия из кожи своим галактическим соседям. Однако с тех пор, как Империя взяла Лотал под свой контроль, она начала внедрять на планете различные отрасли тяжелой промышленности. Теперь Лотал участвует в производстве звездолетов и их компонентов, включая истребители TIE, способствуя укреплению военной машины Империи.</Description>
    <Source Page="114">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>LOCLOTHUPPOV</Key>
      <Key>LOCLOTHREV</Key>
      <Key>LOCLOTHWARPROF</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>LOCNABOO</Key>
    <Name>Местоположение: Набу (Location: Naboo)</Name>
    <Description>
      [H4]Местоположение: Набу[h4]
Набу - это богатый, культурный мир, расположенный в Территориях Среднего Кольца. Столичный мир сектора Чоммелл, Набу был членом Галактического Сената на протяжении почти тысячи лет, вплоть до его роспуска императором Палпатином. За это время этот мир с развитым гражданским сознанием подарил галактике ряд уважаемых законодателей, которые неустанно трудились над улучшением жизни не только своей родной планеты, но и всей галактики в целом.
[P]Третья планета системы Набу вращается вокруг стабильной желтой звезды главной последовательности, которая также носит имя Набу. Три небольшие луны - Ома-Д'ун, Рори и безымянная глыба, представляющая собой не что иное, как гигантский астероид, - являются домом для небольших колоний, а также нескольких инопланетных и орбитальных верфей и заводов. Набу представляет собой геологическую аномалию, чье строение не поддается научной классификации. На поверхности она кажется обычной планетой, если не считать того, что она щедро одарена природной красотой. География Набу представляет собой смесь травянистых равнин, озер, рек и невысоких холмов с несколькими небольшими горными хребтами. Однако под поверхностью Набу планета является чем угодно, только не обычной.
[P]Ядро Набу представляет собой массивный, бурлящий шар расплавленной материи, который ученые давно классифицировали как плазму. Это плазменное ядро окружает небольшое, чрезвычайно плотное твердое ядро, состоящее из распространенных руд. На протяжении бесчисленных тысячелетий существования планеты нестабильная плазма разъедала ее вещество, пронизывая мир лабиринтами туннелей, жерл и камер. Со временем эти глубинные лабиринты заполнились морской водой, что привело к образованию обширных подземных океанов и рек. В результате Набу по сути является полой планетой с тонкой корой, покрывающей планетарную сеть водных путей. Эти водные пути были подробно картированы задолго до этого водными гунганами, которые используют туннели для незаметного перемещения практически в любую точку поверхности планеты. Ходят слухи, что в подземных лабиринтах действуют повстанческие ячейки, наносящие удары там, где им заблагорассудится, и отступающие глубоко под землю, где они в безопасности от имперских карательных мер.</Description>
    <Source Page="114">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>LOCNABOOENVOY</Key>
      <Key>LOCNABOOPOET</Key>
      <Key>LOCNABOOGUNG</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>LOCOSSUS</Key>
    <Name>Местоположение: Оссус (Location: Ossus)</Name>
    <Description>
      [H4]Местоположение: Оссус[h4]
Древний мир, который, согласно легендам, связан с зарождением джедаев, Оссус уже давно является целью поисков охотников за сокровищами и ученых. В "Эпосе Кель-Дромы" утверждается, что Оссус был местом уединения и хранилищем знаний джедаев, которое было опустошено, когда ситх-лорд Нага Садоу спровоцировал взрывы сверхновых звезд в близлежащем скоплении Крон. Смерть и разрушение обрушились на Оссус, оставив после себя безжизненный и израненный мир.
[P]Астероидное поле Дрейф Крона является астрономически новым образованием для сектора Аурил, возникшим, по оценкам, тысячи лет назад, и мощные гравитационные флуктуации внутри него делают его практически непроходимым. Эта опасность не остановила искателей приключений от попыток найти путь сквозь дрейф. Тысячи экспедиций на Оссус отправлялись в путь и никогда не возвращались, предположительно погибнув в результате какой-либо катастрофы в гиперпространстве внутри Дрейфа Крона. Однако другие клянутся, что достигли Оссуса, представляя в качестве доказательства астронавигационные карты и найденные артефакты, хотя почти ни одно из таких доказательств не выдерживает базовой академической проверки. Тем не менее, негодяи вдоль Перлемианского торгового пути недалеко от Дрейфа Крона наживаются на наивных и отчаявшихся, продавая поддельные звездные карты и артефакты.
[P]У Империи нет официальной позиции относительно достоверности существования Оссуса, но Имперский флот активно ограничивает движение к Дрейфу Крона, установив гиперпространственные блокпосты на лучших точках входа в гиперпространство с Перлемианского торгового пути. Однако менее патрулируемыми являются близлежащие Салинский коридор и Скопление Тион, где на таких мирах, как Бельдерон и Форан Тута, существует целая кустарная индустрия, обслуживающая охотников за сокровищами.
[P]Легенды повествуют о выживших джедаях, которые скрывались в глубине пещер гор Эохо, и об их чувствительных к Силе потомках - исанна. Согласно этим преданиям, планета все еще восстанавливается, и ее поверхность опустошают мощные грозовые штормы. Чувствительные к Силе шаманы среди исанна, известные как пастухи штормов, научились предсказывать грозовые штормы, что позволяет их племенам возвращаться на поверхность для выращивания пищи.</Description>
    <Source Page="114">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>LOCOSSUSARCH</Key>
      <Key>LOCOSSUSPLUND</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>LOCWEIK</Key>
    <Name>Местоположение: Вейк (Location: Weik)</Name>
    <Description>
      [H4]Местоположение: Вейк[h4]
Вейк - это суровый и дикий мир, расположенный в Диком Пространстве, вдали от проложенных гиперпространственных маршрутов. Внешние регионы галактики уже давно противостоят попыткам бесчисленных скаутов и исследователей, стремившихся нанести на карту и каталогизировать их просторы. Таким образом, те немногие путешественники, которые попадают на Вейк, делают это, как правило, случайно, и еще меньшему числу удается найти путь обратно к цивилизации.
[P]Вейк - это суровый и гористый мир, вращающийся по внешней границе обитаемой зоны своей звезды. Поэтому даже в экваториальных регионах лето обычно мягкое, а зимы варьируются от прохладных до по-настоящему холодных. В умеренных зонах температуры еще ниже, а зимние месяцы пробирают до костей, принося многие метры снега. Кроме того, высокие горные хребты пересекают континенты Вейка и разделяют его небольшие, но глубокие моря. Они направляют и концентрируют воздушные потоки, порождая ужасающие штормы.
[P]Все это способствует тому, что население планеты остается рассредоточенным и разрозненным, неспособным объединиться вокруг единой культуры. У населения Вейка были тысячи лет, чтобы рассеяться по всему миру, и часть первоначальной диаспоры произошла в то время, когда первые колонисты все еще имели доступ к некоторым остаткам своих технологий.
[P]Хотя коренное население Вейка кажется многочисленным, феодальная культура планеты подразумевает, что оно рассредоточено по огромным территориям, а общины разделены обширными участками дикой природы. Путешествие от одной общины к другой может занять недели или даже месяцы. Будь то преодоление узких горных перевалов на медленных караванах или плавание по бурным морям на деревянных парусных кораблях, простая попытка переместиться из одного города-государства в другой может слишком легко превратиться в изматывающее приключение.</Description>
    <Source Page="114">Дополнение: Нексус Силы (Nexus of Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>LOCWEIKFORREV</Key>
      <Key>LOCWEIKCAST</Key>
      <Key>LOCWEIKWIDE</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>MYSTERY</Key>
    <Name>Тайны (Mysteries)</Name>
    <Description>[H4]Тайны[h4]
Любое существо может руководствоваться амбициями или служением какому-либо делу, но Мистик, как правило, испытывает глубокий интерес к самым фундаментальным тайнам своей вселенной. Они стремятся постичь свой мир на глубоком, даже инстинктивном уровне и часто отказываются от мирских благ ради обретения подобных знаний. Иногда они ищут ответы на эти загадки ради личностного роста и просветления. Иногда они ищут их ради власти. А порой, стремясь к одному, они обретают и другое.</Description>
    <Source Page="34">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>MYSTERY1</Key>
      <Key>MYSTERY2</Key>
      <Key>MYSTERY3</Key>
      <Key>MYSTERY4</Key>
      <Key>MYSTERY5</Key>
      <Key>MYSTERY6</Key>
      <Key>MYSTERY7</Key>
      <Key>MYSTERY8</Key>
      <Key>MYSTERY9</Key>
      <Key>MYSTERY10</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>OATH</Key>
    <Name>Клятва (Oath)</Name>
    <Description>
      [H4]Клятва[h4]
[P]Любое существо может руководствоваться верой или желанием, но Защитник - это особый тип личности: тот, кто ставит защиту и сохранение на первое место и часто действует в интересах других. В этом случае движущей силой Защитника иногда становится данное им обещание - клятва верности или преданности конкретному человеку, организации или концепции.
[P]Защитник, давший Клятву, всегда действует, помня об этом обещании, а нарушение или отступление от нее ложится тяжелым бременем на душу персонажа. В редких случаях Защитник может даже стремиться соблюсти Клятву вопреки прямой воле человека или организации, которым эта клятва была дана.
</Description>
    <Source Page="32">Дополнение: Хранители мира (Keeping the Peace)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>OATHJUSTICE</Key>
      <Key>OATHLEGACY</Key>
      <Key>OATHLIFE</Key>
      <Key>OATHREPUB</Key>
      <Key>OATHBALANCE</Key>
      <Key>OATHLOVE</Key>
      <Key>OATHHOME</Key>
      <Key>OATHDEPART</Key>
      <Key>OATHSPECIES</Key>
      <Key>OATHWARD</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>PURSUIT</Key>
    <Name>Стремление (Pursuit)</Name>
    <Description>
      [H4]Стремление[h4]
Искатели часто являются целеустремленными личностями, и их Мотивации могут доминировать над их желаниями и целями. Эти цели могут быть такими же обыденными, как Богатство или Счастье, или более специфичными, такими как Месть, или постоянными, такими как Исследование. Стремления также могут помочь Искателям в самосовершенствовании, позволяя им стать лучше в искусстве лишать жизни или в укреплении связи с Силой. Игроки могут использовать Стремления, чтобы направлять и усиливать повествовательную составляющую игры для своих персонажей-Искателей.
[P]Во время создания персонажа игроки могут выбрать Мотивацию, которая подходит их персонажу, или определить ее случайным образом. Чтобы сделать случайный выбор из расширенного списка, они сначала бросают кубики по [B]Таблице 1-2: Случайная мотивация Искателя[b] вместо использования соответствующей [B]Таблицы 2-3: Случайная мотивация[b] со страницы 105 основной книги правил [B]Сила и Судьба[b]. Игроки, которым выпадает Стремление, затем снова бросают кубики по [B]Таблице 1-3: Конкретные стремления[b], чтобы определить, какое именно Стремление выпало, обращаясь к соответствующей таблице в основной книге правил [B]Сила и Судьба[b] для выпавшей категории.</Description>
    <Source Page="32">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>PURSUIT1</Key>
      <Key>PURSUIT2</Key>
      <Key>PURSUIT3</Key>
      <Key>PURSUIT4</Key>
      <Key>PURSUIT5</Key>
      <Key>PURSUIT6</Key>
      <Key>PURSUIT7</Key>
      <Key>PURSUIT8</Key>
      <Key>PURSUIT9</Key>
      <Key>PURSUIT10</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>QUEST</Key>
    <Name>Поиски (Quest)</Name>
    <Description>
      [H4]Поиски[h4]
Игровой персонаж с этим типом Мотивации ищет нечто конкретное в своем участии в Восстании. Он присоединился к нему как к средству для завершения своих Поисков, и верит, что служение Альянсу или свержение Империи приведет к достижению его конечной цели. У некоторых Поисков есть конкретный объект или человек в качестве цели, в то время как другие носят более открытый характер и могут никогда не быть завершенными до конца. Эти Поиски могут быть главной движущей силой для Игрового Персонажа, однако со временем он может начать воспринимать более масштабные цели Восстания как не менее важные или, возможно, даже превалирующие над его собственными потребностями.</Description>
    <Source Page="106">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>QUEREDEM</Key>
      <Key>QUEGLORY</Key>
      <Key>QUEVENG</Key>
      <Key>QUEINFLU</Key>
      <Key>QUERESCUE</Key>
      <Key>QUEJEDI</Key>
      <Key>QUEFREEDOM</Key>
      <Key>QUETREAS</Key>
      <Key>QUETHRILL</Key>
      <Key>QUEPURPOSE</Key>
      <Key>QUERICHES</Key>
      <Key>QUESITH</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>REL</Key>
    <Name>Отношения (Relationship)</Name>
    <Description>[H4]Отношения[h4]
Эта Мотивация фокусируется на отношениях персонажа с конкретным человеком, существом или даже местом. Эти отношения могут быть полными любви, уважения и заботы, либо враждебными, соревновательными или односторонними. Персонаж заботится о благополучии этого объекта и готов пожертвовать своими собственными потребностями, чтобы помочь ему в случае необходимости. Эта Мотивация может быть как глубоко личной, так и весьма публичной.</Description>
    <Source Page="96">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>RELORIGIN</Key>
      <Key>RELPET</Key>
      <Key>RELFRIEND</Key>
      <Key>RELCOMRADES</Key>
      <Key>RELSIB</Key>
      <Key>RELMENTOR</Key>
      <Key>RELPARENTS</Key>
      <Key>RELFAMILY</Key>
      <Key>RELDROID</Key>
      <Key>RELNEMESIS</Key>
      <Key>RELLOCALCIV</Key>
      <Key>RELLOVER</Key>
      <Key>RELRIVAL</Key>
      <Key>RELTECH</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>REWARD</Key>
    <Name>Награда (Reward)</Name>
    <Description>
      [H4]Награда[h4]
Контрабандисты бывают самых разных форм, размеров, цветов и убеждений, но у всех них есть одна общая черта: потребность в Награде. Такова природа этой работы: Контрабандист перевозит груз, а затем получает оплату. Именно Награда заставляет его рисковать шеей, перевозя опасные грузы для сомнительных личностей, уклоняясь от вмешательства Империи и избегая других неприятностей. Жизнь Контрабандиста держит его в постоянном напряжении, всегда в шаге от поимки или чего-то похуже. Это нелегкая жизнь, и он занимается ею только ради Награды.
[P]Конечно, задания по контрабанде редко бывают такими простыми, как кажутся на первый взгляд, да и люди, выбирающие такую непредсказуемую карьеру, тоже непросты. Истинная мотивация Контрабандиста, та Награда, которую он действительно хочет получить, может быть не такой прямой, как денежное вознаграждение. Он может желать завоевать уважение или помочь своей семье, а возможно, он считает само волнение от работы своей собственной наградой. Любому Контрабандисту время от времени необходимо получать оплату - в конце концов, ему нужно как-то поддерживать свой корабль в летном состоянии, - но часто существует и другая, не менее насущная цель, движущая всеми его действиями. От Пилота, который хочет побить рекорд скорости, чтобы выиграть Дерби прорывателей блокады, до Умельца, который просто хочет знакомиться с новыми людьми, и до Игрока, который действительно делает это только ради денег, - конкретная Награда, движущая Контрабандистом, раскрывает многое о его характере.
[P]Мотивация Контрабандиста также может по-новому осветить его прошлое и играет роль в определении того, как он может взаимодействовать с другими членами группы. Контрабандист, движимый Независимостью, может не любить полагаться на других персонажей и испытывать трудности с принятием групповых решений. С другой стороны, Контрабандист, движимый Признанием, скорее всего, будет изо всех сил стараться помочь своим коллегам.</Description>
    <Source Page="34">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>REWARDSM1</Key>
      <Key>REWARDSM2</Key>
      <Key>REWARDSM3</Key>
      <Key>REWARDSM4</Key>
      <Key>REWARDSM5</Key>
      <Key>REWARDSM6</Key>
      <Key>REWARDSM7</Key>
      <Key>REWARDSM8</Key>
      <Key>REWARDSM9</Key>
      <Key>REWARDSM10</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
  <Motivation>
    <Key>SECRET</Key>
    <Name>Секреты (Secrets)</Name>
    <Description>[H4]Секреты[h4]
Шпионы имеют дело с секретами. Секреты часто являются причиной их миссий, но сама природа скрытности также может быть тем, что изначально побудило их стать шпионами. Их может двигать стремление раскрывать тайны из убеждения, что никакая информация не должна скрываться. С другой стороны, у них может быть желание надежно хранить секреты и убежденность в том, что иногда обществу лучше не знать правды. Мотивации, связанные со скрытностью, могут помочь сформировать предысторию персонажей-шпионов и дать рекомендации по их отыгрышу, особенно при взаимодействии с вражескими агентами.</Description>
    <Source Page="32">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <SpecificMotivations>
      <Key>SECRET1</Key>
      <Key>SECRET2</Key>
      <Key>SECRET3</Key>
      <Key>SECRET4</Key>
      <Key>SECRET5</Key>
      <Key>SECRET6</Key>
      <Key>SECRET7</Key>
      <Key>SECRET8</Key>
      <Key>SECRET9</Key>
      <Key>SECRET10</Key>
    </SpecificMotivations>
  </Motivation>
</Motivations>
