<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Skills>
  <Skill>
    <Key>ASTRO</Key>
    <Name>Астрогация</Name>
    <Description>[H4]Астрогация (Интеллект)[h4]
В галактике насчитывается много миллиардов звезд, которые находятся в движении относительно друг друга. Планеты и другие более мелкие объекты постоянно вращаются вокруг многих из этих звезд. Существует также огромное количество туманностей и других астрономических аномалий. Путешествие между мирами галактики требует элементарных знаний о ее устройстве и составе. Также требуется навигационный компьютер, который хорошо информирован о текущем времени и относительном движении всех этих объектов. Навык "Астрогация" отражает способность персонажа использовать свои знания о галактике для наиболее эффективного расчета гиперпространственных координат для любого прыжка.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Всякий раз, когда персонаж хочет настроить навигационный компьютер для гиперпространственного прыжка, он должен сначала использовать астронавигацию для расчетов навигационного компьютера.
&lt;li&gt;Астрогация определяет базовые знания персонажа в области галактической географии. Ее можно проверить в любой момент, когда персонаж задается вопросом, какие другие системы находятся поблизости.
&lt;li&gt;В случае, если персонажи попадают в неизвестную систему, они могут использовать навигационный компьютер и свои навыки астрогации, чтобы определить свое местоположение.
&lt;li&gt;Астрогация также включает в себя знание гиперпространственных маршрутов галактики и типов судов и торговли, наиболее распространенных на этих маршрутах.
&lt;/ul&gt;
Сложность гиперпространственного прыжка зависит от выбранной области и расстояния, которое необходимо преодолеть. Путешествие в соседнюю систему по хорошо известному маршруту, как правило, является [B]Легкой ([DI])[b] проверкой, а сложность увеличивается в зависимости от точности навигационной информации и других факторов. Дополнительную информацию о путешествиях в гиперпространстве см. на стр. 246.

[P]Дополнительные [SU], помимо тех, которые требуются для расчета гиперпространственного прыжка, могут быть использованы для более точного определения местоположения. В то время как один чистый [SU] позволяет без происшествий достичь выбранной системы, дополнительные [SU] могут поместить судно персонажа непосредственно на орбиту вокруг выбранной планеты. В качестве альтернативы, персонажи могут использовать дополнительные [SU], чтобы сократить время, затрачиваемое на расчеты, когда они спешат.

[P][AD] выпавшие в рамках проверки астрогации, чаще всего используются для сокращения времени в пути. В случае длительных путешествий они могут использоваться для определения удобных мест остановки по маршруту, где судно может пополнить запасы или провести дополнительные операции, чтобы компенсировать общие расходы на путешествие. [TR] можно потратить либо на выполнение астронавигационных расчетов за минимальное время, либо на значительное сокращение времени в пути. Он также может раскрыть некоторую очень ценную, но ранее неизвестную информацию, например, о гораздо более удобном альтернативном маршруте путешествия.

[P]Аналогичным образом, [TH], полученный при проверке астрогации, может снизить точность или увеличить время путешествия при гиперпространственном прыжке, или просто привести к тому, что персонаж упустит важные детали при анализе гиперпространственных маршрутов или галактических карт. [DE] может быть потрачено таким же образом, но в большем объеме, или может вызвать что-то действительно ужасное, например, вылет из гиперпространства на пути астероида.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="104">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="116">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="114">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>ATHL</Key>
    <Name>Атлетика</Name>
    <Description>[H4]Атлетика (Телосложение)[h4]
Игровые персонажи ведут драматическую жизнь, наполненную постоянными физическими столкновениями. Часто эти столкновения происходят с врагами, вооруженными бластерами, но иногда это может быть гора, которую нужно покорить, река, которую нужно переплыть, или пропасть, которую нужно перепрыгнуть. Навык "Атлетика" регулирует эти действия. Он служит мерой общей физической подготовки и физического состояния персонажа. Те, кто активно занимается физическими тренировками, такие как выживальщики или профессиональные спортсмены, скорее всего, имеют высокий уровень навыка "Атлетика".
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Любые аспекты альпинизма, включая спуск по веревке или качание на веревке, относятся к сфере навыка "Атлетика". Сложность этих задач рассчитывается с учетом поверхности и погодных условий во время попыток.
&lt;li&gt;Персонажи, которые пытаются плавать в сложных условиях, должны проверить свои навыки в атлетике. Условия на воде - в частности, волны, течение и приливы - определяют общую сложность любых попыток плавания.
&lt;li&gt;Вертикальный и горизонтальный прыжки персонажа определяются с помощью проверки на атлетику. На сложность влияют условия гравитации и необходимое расстояние.
&lt;li&gt;Любой персонаж может бегать, но спринт или длительный бег могут подпадать под проверку на атлетизм.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки навыка Атлетики определяется тяжестью задачи и условиями. Попытка выполнить рутинную задачу в нормальных условиях никогда не должна требовать проверки. Более сложная задача - прыжок на расстояние, превышающее длину тела человека, или удержание на плаву в течение нескольких часов - должна требовать [DI], равного эквивалентной сложности задачи. Неблагоприятные условия - сильный дождь, сильный ветер или агрессивное преследование - могут добавить один или несколько [SE]. Сочетание этих элементов может значительно усложнить проверку. Чрезвычайно неблагоприятные условия - ураганный ветер или поверхность, покрытая нефтью - и сверхчеловеческие подвиги могут добавить один или несколько [CH].

[P]Дополнительные [SU] при проверке Атлетики могут либо сократить время, необходимое для выполнения проверки, либо увеличить расстояние, пройденное с помощью этой проверки.

[P][AD][AD] при проверке Атлетики могут быть использованы, чтобы предоставить персонажу дополнительный маневр в его хож, который может быть использован только для перемещения или выполнения какой-либо физической деятельности. Более подробную информацию см. на стр. 200. Помните, что персонажи могут выполнять не более 2 маневров за свой ход. Преимущество также может давать бонус [BO] при других физических проверках, выполняемых союзниками в этом ходу, или при физических проверках, выполняемых персонажем позже.

[P][TR] результаты успешных проверок должны позволять персонажу выполнять проверку с действительно впечатляющими результатами - вместо того, чтобы отталкивать валун в сторону, он может подбросить его в воздух, а вместо того, чтобы хвататься за край парящей платформы, персонаж может использовать свой импульс, чтобы перевернуться на нее и приземлиться на ноги.

[P]Поскольку Атлетика обычно используется для выполнения физических действий, результаты [TH] и [DE] чаще всего должны приводить к физическим штрафам. Небольшие значения [TH] могут привести к тому, что персонаж получит растяжение, а более высокие значения [TH] могут привести к тому, что персонаж упадет или даже получит ранение в виде усталости и ушибов. [TH] может даже нанести критическое ранение, выбранное ГМом в соответствии с тематикой или выпавшее в результате случайного броска. </Description>
    <Sources>
      <Source Page="105">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="117">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="115">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>BR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Name>Грубая сила</Name>
    <Description>[H4]Грубая сила (Телосложение)[h4]
Во время некоторых физических столкновений персонаж стремится вывести противника из строя, не нанося ему серьезных травм. В других случаях рукопашная схватка начинается без особой подготовки, и у персонажа может не оказаться под рукой оружия. Некоторые люди прошли тщательную подготовку по рукопашному бою или обладают природным оружием, которое они предпочитают использовать во время физических столкновений. В любой из этих ситуаций навык "Грубая сила" используется для определения успеха или неудачи в ближнем бою.

[P]Большинство персонажей, выросших в неблагоприятных условиях, обладают определенным талантом к грубой силе. Все дикие животные, особенно те, которые обладают естественным оружием, используют грубую силу, когда вынуждены вступать в конфронтацию. Любой, кто проходит военную или полицейскую подготовку, изучает некоторые основные боевые искусства, которые относятся к навыку "Грубая сила". Даже более продвинутые или эзотерические боевые искусства относятся к этому навыку. Однако импровизированное оружие, такое как бутылка или ножка стола, используется с навыком "Ближний бой".

[P]В некоторых конфликтах персонажи могут быть ограничены юридическими или социальными ограничениями и вынуждены сражаться без оружия. Применение оружия может быстро привести к летальному исходу и иметь другие последствия, вынуждая персонажей полагаться на свои навыки грубой силы.

[P]Грубая сила используется в рукопашном бою, более подробную информацию об этом см. на стр. 211. Сложность проверок на грубую силу обычно средняя [DI][DI] (сложность всех атак в ближнем бою), за исключением случаев, когда противник неспособен сопротивляться (в этом случае сложность может быть снижена по усмотрению ГМ). Более подробную информацию см. на стр. 204.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="120">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="131">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="129">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>BR</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>CHARM</Key>
    <Name>Обаяние</Name>
    <Description>[H4]Обаяние (Харизма)[h4]
Персонаж с дружелюбной улыбкой и подвешанным языком может путешествовать по галактике, полагаясь на доброту окружающих. Человек с таким талантом способен сделать правильный комплимент своему собеседнику, часто благодаря пониманию его социального и культурного фона. Обратите внимание, что для использования навыка "Обаяние" персонаж должен сохранять определенную степень искренности в своих высказываниях. Персонаж, который откровенно льстит без оснований в реальности, может быть более подходящим для использования навыка "Обман". См. [B]Взаимодействие социальных навыков[b] на странице 113 для получения дополнительной информации. Политики, продавцы и мошенники славятся своим обаянием.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Убеждение человека сделать исключение из его обычных привычек с помощью лести, флирта и изящества обычно зависит от Обаяния.
&lt;li&gt;Обращение к лучшим качествам цели - даже если они не существуют - обычно требует от персонажа использования обаяния. Такие просьбы часто могут потребовать от цели пойти на значительные уступки, чтобы помочь персонажам, без какой-либо надежды на вознаграждение.
&lt;li&gt;Попытки соблазнения для большинства видов обычно основываются на обаянии, но в ситуациях, когда интерес полностью притворный, часто более уместно использовать Обман.
&lt;/ul&gt;
Обаяние часто является противоположным проверкой, использующей Харизму и Хладнокровие субъекта, за исключением ситуаций, когда персонаж пытается обаять большие группы, в этом случае часто используется фиксированная сложность. Конечно, могут также применяться ситуационные модификаторы, основанные на стиле одежды персонажа, его виде и других характеристиках. В случаях, когда желаемый результат прямо противоречит интересам цели, может быть добавлен дополнительный кубик сложности.

[P]В ситуациях, когда персонаж пытается повлиять на нескольких субъектов или на цель, которая уже предрасположена к благоприятной реакции на персонажа, персонаж не делает встречный бросок. Вместо этого сложность броска определяется количеством субъектов и их настроением. Более многочисленные толпы или группы, которые предрасположены против желаемого результата персонажа, требуют более сложного броска, в то время как обаяние тех, кто уже благосклонен к персонажу, может потребовать меньшего количества кубиков сложности, если таковые вообще потребуются.

[P]Дополнительные [SU] при проверке на обаяние могут быть использованы для продления поддержки цели в дополнительных сценах. Каждый успех, потраченный таким образом, дает персонажу дополнительную сцену, в которой цель готова его поддержать.

[P][AD] может быть потрачено на воздействие на неожиданные объекты, выходящие за рамки первоначальной цели. Это могут быть посторонние лица или другие люди, не имеющие прямого отношения к сцене, но которые могут помочь персонажу по-своему. С помощью [TR] игрок может решить, что целевой НПЦ станет постоянным персонажем, который будет склонен помогать его персонажу. Этот человек не может присоединиться к команде персонажа, но может предложить более выгодную, чем обычно, цену за сбыт товаров или может закрыть глаза на определенные правонарушения.

[P][TH] и [DE] обратно пропорционально вредят репутации персонажа среди тех, на кого он пытается повлиять. Угроза может быть использована для уменьшения числа людей, на которых персонаж может повлиять, или для того, чтобы настроить тех, на кого он повлиял, против себя. ГМ может использовать [DE], чтобы настроить одного НПЦ против персонажа и сделать его второстепенным постоянным противником.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="105">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="117">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="116">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>PR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>COERC</Key>
    <Name>Запугивание</Name>
    <Description>[H4]Запугивание (Воля)[h4]
Некоторые люди считают, что единственный способ заслужить уважение - это вызывать страх. Другие могут уважать только тех, кого боятся. Когда персонаж пытается внушить послушание объекту с помощью угроз или физического запугивания, он использует запугивание. Дополнительную информацию см. в разделе [B]Социальные навыки взаимодействия[b] на стр. 113. Ситхи, военные диктаторы и лидеры организованной преступности известны своей способностью принуждать подчиненных.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Всякий раз, когда персонаж высказывает угрозу, сопровождается ли она враждебными действиями или нет, он использует запугивание против объекта. Подразумеваемая угроза, такая как жест или указание на оружие, достаточна для применения запугивания.
&lt;li&gt;Если цель допрашивается или подвергается убеждению в условиях физического плена, действующий персонаж должен выполнить проверку на запугивание.
&lt;li&gt;Акты физических пыток всегда вызывают запугивание. Конечно, физическое насилие также может нанести усталость или ранения у субъекта. Такие действия не связаны с фактической попыткой запугивания.
&lt;/ul&gt;
Запугивание - это встречная проверка, которому противостоят Воля и Выдержка субъекта. Ситуационные модификаторы, такие как степень беспомощности субъекта или если степень угрозы со стороны действующего персонажа меньше, чем ожидалось, могут значительно повлиять на пул кубиков. Попытка убедить субъекта предать свои основные убеждения всегда должна добавлять кубик сложности в пул.

[P]В ситуациях, когда персонаж пытается запугать нескольких субъектов или цель, которая уже находится под угрозой со стороны персонажа, персонажу не нужно выполнять встречную проверку. В таких обстоятельствах сложность проверки определяется количеством субъектов и их настроением. Более многочисленные толпы или группы, которые с большей вероятностью будут сопротивляться запугиванию, требуют более сложного теста, в то время как запугивание тех, кто уже запуган персонажем, может потребовать меньшего количества кубиков сложности, если таковые вообще потребуются.

[P]Дополнительные [SU] при проверке запугивания могут быть использованы для нанесения ущерба цели со скоростью 1 урон за [SU][SU].

[P]Потратив [AD][AD], персонаж может повлиять на сторонних субъектов, выходящих за пределы первоначальной цели. Это могут быть посторонние лица или другие люди, не имеющие прямого отношения к сцене, но которые могут быть запуганы персонажем в результате наблюдения за попыткой запугивания. С помощью [TR] персонаж может полностью сломить волю субъекта. Лояльность цели переходит к подчиненному союзнику действующего персонажа, а не к противнику. Нового последователя можно использовать для получения дополнительной информации, активов или даже шпиона в рядах бывшего врага. Однако, если предательство будет обнаружено, эта принудительная лояльность может оказаться не постоянной.

[P]Запугивание и силовые методы успешны только в той мере, в какой успешны сила и мысли, стоящие за попыткой. ГМ может потратить [TH] и [DE], чтобы подорвать результат попытки запугивание персонажа. ГМ может потратить дополнительные [TH], чтобы показать нарастающее недовольство персонажа, подвергающегося запугиванию. Независимо от успеха или неудачи попытки запугивания, объект может начать презирать персонажа в результате применения силовых методов. С другой стороны, [DE] могут быть потрачены, чтобы показать, что персонаж оговорился и раскрыл что-то о своих целях и мотивах объекту запугивания. Например, персонаж, пытающийся запугать объект раскрыть коды безопасности для транспортного маршрута Хаттов, может проговориться о грузе, который он пытается контрабандой перевезти через пространство Хаттов.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="106">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="118">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="116">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>WIL</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>COMP</Key>
    <Name>Компьютеры</Name>
    <Description>[H4]Компьютеры (Интеллект)[h4]
Галактика едва ли могла бы функционировать без постоянной помощи компьютеров. Устройства повсюду связаны между собой и координируются компьютерами и мозгами дроидов. Те, кто обладает талантом в области компьютеров, могут иногда использовать эти ресурсы или знают, как лучше всего обойти системы, находящиеся под контролем компьютеров. Многие люди настолько бессознательно зависят от компьютеров, что те, кто умеет ловко манипулировать ими, могут совершать преступления, и их жертвы даже не подозревают об этом. Даже использование HoloNet для связи или развлечений требует использования компьютеров, особенно если есть силы, вмешивающиеся в работу системы. Этот навык также регулирует ремонт поврежденной компьютерной системы, защитные действия против вторжения слайсера и рутинное обслуживание, необходимое для эффективной работы программного обеспечения на компьютере или дроиде.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Попытки открыть запертую дверь, управлять лифтом или обойти систему безопасности используют навык "Компьютеры".
&lt;li&gt;Поиск в записях субъекта, особенно если эти записи зашифрованы, использует компьютеры для преодоления любых мер безопасности и интерпретации организационной структуры материала и любых внешних ссылок.
&lt;li&gt;Для расследования действий, которые злоумышленник мог совершить в отношении компьютерной системы, необходимо владеть навыком "Компьютеры", чтобы определить файлы, к которым был получен доступ или которые были изменены.
&lt;li&gt;Попытки изменить программирование дроида или получить доступ к его памяти требуют от действующего персонажа прохождения проверки на компьютерные навыки.
&lt;li&gt;Персонажи должны пройти проверку на знание компьютеров, чтобы восстановить данные из системы, которая получила физические повреждения.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки компьютеров рассчитывается на основе наличия в системе средств защиты и ее встроенных механизмов защиты от вторжений. Взломать системы кафе, чтобы изменить транзакцию, может быть очень легко, в то время как военный пост может быть укреплен и подготовлен к атаке слайсера. В целом, чем важнее материалы, защищаемые системой, тем сложнее должна быть система для взлома.

[P]Дополнительные [SU] могут быть потрачены на сокращение времени, необходимого для выполнения действия. Как правило, это отражает глубокое знакомство персонажа с системами указанного типа.

[P][AD] может быть потрачено на раскрытие дополнительной информации о системе. Персонаж может обнаружить дополнительные активы, которые могут стать целью, записи в личном дневнике владельца или наличие хорошо скрытых средств защиты. После обнаружения наличия таких систем персонаж может попытаться получить к ним доступ с помощью дополнительных проверок на компьютерах. [TR] может быть потрачено на сокрытие любых действий, которые персонаж мог предпринять при взломе системы. Каждый [TR] может быть потрачен на добавление [CH] к проверке, если другой слайсер попытается обнаружить или идентифицировать действия персонажа с помощью проверки на Компьютеры.

[P]ГМ может потратить [TH], полученные при проверке навыка "Компьютеры" персонажа, чтобы показать, что персонаж плохо скрывает свое присутствие в системе. Системы безопасности получают сигнал о присутствии персонажа в системе, а другие слайсеры, пытающиеся обнаружить следы действий персонажа, могут добавить [BO] к своей проверке за каждое [TH], полученное при первоначальной проверке навыка "Компьютеры" персонажа.

[P][DE] может быть потрачено ГМом, чтобы показать, что персонаж оставил следы своей системы в компьютерной системе, которую он пытался взломать. За каждое [DE], полученное в результате проверки навыка "Компьютеры" персонажа, ГМ может добавить [BO] к любым будущим проверкам навыка "Компьютер", в которых NPC использует целевую систему для взлома компьютерной системы персонажа. </Description>
    <Sources>
      <Source Page="107">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="119">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="118">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>COOL</Key>
    <Name>Хладнокровие</Name>
    <Description>[H4]Хладнокровие (Харизма)[h4]
Жизнь на периферии полна бесконечного множества опасностей. Способность сохранять спокойствие и думать, когда твоя жизнь висит на волоске, может быть жизненно важной для выживания в условиях постоянного потока новых угроз. Сохраняя эмоциональное равновесие, персонаж с большей вероятностью сможет эффективно расставить приоритеты и сначала решить самые критические проблемы. Такие персонажи также лучше запоминают и сосредотачиваются на достижении своих целей, что позволяет внешним влияниям оказывать гораздо меньшее воздействие.

[P]В некоторых боевых ситуациях инициатива персонажа может определяться его навыком "Хладнокровие". Это применимо в случаях, когда действующий персонаж спокойно подготовился к действию. Подробности см. на стр. 199.

[P]Характеристика "Хладнокровие" персонажа может позволить ему игнорировать многие ложные утверждения, которые звучат в ходе дискуссии. Она используется для сопротивления характеристикам "Обаяние" и "Переговоры". Дополнительную информацию см. в разделе "Взаимодействие социальных навыков" на стр. 113.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Часто, когда кто-то пытается быть чрезмерно любезным, правда теряется среди любезностей. Персонажи могут использовать "Хладнокровие", чтобы противостоять этим попыткам и проникнуть к правде.
&lt;li&gt;Если персонаж подготовил ловушку для цели, тщательно выбирая момент для выстрела в ничего не подозревающего врага, он может проверить свою инициативу с помощью навыка "Хладнокровие", спокойно выбирая оптимальный момент для начала боя.
&lt;li&gt;Если несколько персонажей участвуют в социальной дискуссии с третьим персонажем, в которой важен момент начала спора, можно использовать показатель "Хладнокровие", чтобы определить инициативу, поскольку этот персонаж лучше подготовлен.
&lt;/ul&gt;
В проверке на хладнокровие редко встречается дополнительный [SU], так как он обычно используется для противодействия действиям другого игрока или для определения инициативы, которая учитывает все [SU].

[P][AD] из проверки хладнокровия может быть потрачен, чтобы дать персонажу дополнительное понимание текущей ситуации. Он может заметить дополнительное осложнение, прежде чем оно начнет действовать против него, или определить объект, который можно напрямую использовать против его противника. Примерами могут быть блуждающий астероид во время боя в космосе, охранник рядом с целью снайпера или склонность судьи к определенному стилю аргументации.

[P]Персонаж, получивший результат [TR] при проверке хладнокровия, не только остался непоколебимым, когда вокруг него разразился хаос, но и вышел из этой ситуации с выгодой для себя. За каждый результат [TR] при проверке хладнокровия персонаж может восстановить 3 единицы усталости.

[P]Иногда ситуация настолько напряженная, что может ошеломить даже самых стойких. ГМ может потратить [TH], полученные в результате проверки Хладнокровия, чтобы персонаж упустил важную деталь или событие. Например, если персонаж получает [TH] во время дуэли, он может быть настолько сосредоточен на своей цели, что не заметит, как союзник цели, стоящий в стороне, достает собственное оружие. Если ситуация складывается достаточно плохо, персонаж может полностью потерять представление о том, где он находится и что делает, фактически поддавшись легкому шоку. ГМ может потратить любое [DE], полученное в результате проверки Хладнокровия, чтобы оглушить персонажа на один раунд, поскольку он подавлен хаосом вокруг него.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="108">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="120">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="118">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>PR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>COORD</Key>
    <Name>Координация</Name>
    <Description>[H4]Координация (Ловкость)[h4]
Когда персонаж должен куда-то пробраться незаметно, ему часто приходится балансировать на неустойчивых поверхностях, ползти через узкие проемы или даже скатываться с опасной высоты. Преодоление подобных препятствий требует отличного чувства равновесия и высокой гибкости. Хотя обе эти способности в значительной степени зависят от природных данных человека, их можно развить с помощью специальных тренировок и упражнений.
[P]Всякий раз, когда персонажу необходимо принять необычное положение тела, для расчета количества кубиков используется навык "Координация". Обратите внимание, что некоторые виды могут быть от природы более гибкими, чем обычно. Это преимущество обсуждается в описании соответствующего вида, где это применимо.

[P]Многие артисты, наемники и воры становятся известны благодаря своей природной гибкости и грации. Для некоторых их жизнь часто зависит от их мастерства в этом искусстве. Для других это искусство служит важным дополнением к другим их навыкам.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Персонаж может попытаться уменьшить урон, полученный при падении, смягчив удар, выполнив кувырок при успешном действии "Координация". Дополнительную информацию см. в разделе [B]Падение[b] на стр. 215.
&lt;li&gt;Чтобы пройти по узкой поверхности, будь то широкий брус или тонкая труба, требуется отличное чувство равновесия и успешная проверка координации.
&lt;li&gt;Персонажи могут использовать координацию, чтобы освободиться от оков, сгибая конечности под необычными углами, чтобы связывающие их ремни соскользнули.
&lt;li&gt;Чтобы проползти по изгибам и поворотам канализационной трубы, вентиляционного канала или мусоропровода, может потребоваться успешная проверка координации, чтобы избежать внезапного падения или, что еще хуже, застревания на месте.
&lt;/ul&gt;
Любые дополнительные [SU], полученные при использовании Координации, могут быть потрачены на увеличение расстояния, пройденного во время проверяемого действия, или на сокращение времени, необходимого для выполнения действия. Каждый успех, потраченный таким образом, может увеличить расстояние перемещения на 25%, до максимального значения [SU][SU][SU][SU].

[P][AD][AD] при проверке координации может быть использовано, чтобы предоставить персонажу дополнительный маневр в его ход. (Однако во время встречи персонаж может использовать только 2 маневра за ход). [TR] при проверке координации может быть потрачено на выполнение задачи с действительно впечатляющими результатами, либо с помощью повествовательного таланта, либо путем предоставления дополнительных преимуществ в ходе ее выполнения. Например, вместо того, чтобы перейти через пропасть по веревке, персонаж может перерезать веревку, перебраться через пропасть и тем самым лишить кого-либо возможности последовать за ним.

[P]Чтобы изобразить персонажа, наносящего вред своему телу в процессе проверки координации, ГМ может потратить [TH], полученные во время этой проверки, чтобы персонаж потерял возможность свободно маневрировать на 1 раунд за каждую угрозу. [DE] обозначает что-то действительно вредное, происходящее с персонажем во время проверки. Персонаж может получить ранение в результате [DE] во время проверки координации или потерять важную часть снаряжения.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="109">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="121">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="119">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>CORE</Key>
    <Name>Центральные Миры</Name>
    <Description>[H4]Центральные Миры (Интеллект)[h4]
Миры, расположенные ближе всего к ядру Галактики, обычно считаются вершиной галактической культуры и цивилизации, особенно теми, кто проживает в этих системах. Культурные традиции существенно различаются от системы к системе и даже между планетами в пределах одной системы. Некоторые представления особенно распространены среди миров ядра, но даже в этом случае есть явные исключения. Поведение, вполне приемлемое на одной планете, может считаться грубым нарушением этикета на другой, даже в пределах этого культурно обособленного региона галактики.

[P]Множество гиперпространственных магистралей соединяют центральные мира с другими частями галактики. Благодаря этому посетители из других миров здесь гораздо более распространены, чем во многих других местах. Центральные миры представляют собой центр торговли и дипломатии, который может соединять планеты в разных частях галактики.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если персонаж должен определить планету происхождения человека, не задавая вопросов, он может выполнить проверку "Центральные Миры", чтобы распознать особенности его акцента, одежды и манер, которые ассоциируются с определенным миром.
&lt;li&gt;При взаимодействии с кем-либо из Центрального мира персонаж может провести проверку Центральных миров, чтобы узнать, какое поведение считается необходимым и вежливым, а какое может быть оскорбительным.
&lt;li&gt;Персонажи, специализирующиеся на транспортировке и доставке грузов, могут провести проверку "Центральные Миры", чтобы определить, на каких рынках лучше всего продавать или покупать тот или иной груз. Они также могут распознать миры, в которых такие товары могут быть незаконными.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки "Центральные Миры", как правило, пропорциональна редкости информации. Общие сведения о Корусанте гораздо легче вспомнить, чем малоизвестный факт о подсекции на малой луне.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="123">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="134">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="132">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>CYBERNETICS</Key>
    <Name>Кибернетика</Name>
    <Description>[H4]Кибернетика (Интеллект)[h4]
По усмотрению ГМа и игроков кибернетика может быть представлена как отдельный навык, а не как конкретное применение механики и медицины. Введение этого навыка не является обязательным.
[P]Если кибернетика введена в игру, она используется для создания, модификации и установки кибернетических усовершенствований и заменителей (см. страницу 85 справочника техника [B]Дополнение: Особые модификации[b]), а также для других проверок по усмотрению ГМа. Таланты, применимые к проверкам Механики или Медицины, могут применяться к проверкам кибернетики по усмотрению ГМа. Кибертехник должен получить кибернетику в качестве дополнительного бонусного навыка карьеры.</Description>
    <Source>User Data</Source>
    <Custom>AddedItem</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
    <Type>General</Type>
  </Skill>
<Skill>
    <Key>DECEP</Key>
    <Name>Обман</Name>
    <Description>[H4]Обман (Смекалка)[h4]
Иногда персонажу необходимо убедить кого-то поступить определенным образом, но у него нет никаких рычагов влияния на собеседника. В таких случаях может потребоваться определенная моральная гибкость. Будь то попытка убедить кого-то сделать покупку, оказать услугу или просто побывать в другом месте, своевременная и убедительная ложь часто может стать решающим фактором между успехом и провалом. Когда ложь играет центральную роль в попытке убедить кого-то, персонаж использует навык "Обман". Мошенники, шпионы и многие менее уважаемые дипломаты и купцы - все они мастера обмана. Многие люди, не относящиеся к этим сферам, также используют этот навык, но он редко является основным направлением их развития.

[P]Попытки обмана зависят от восприятия цели. Обману противостоит дисциплина субъекта. Дополнительную информацию см. в разделе [B]Взаимодействие социальных навыков[b] на стр. 113. В ситуациях, когда персонаж пытается обмануть нескольких субъектов или цель, которая считает этого персонажа заслуживающим доверия, персонажу не нужно выполнять противоположный тест. В таких обстоятельствах сложность теста определяется количеством субъектов или их настроением (или и тем, и другим). Более многочисленные толпы или группы, которые с большей вероятностью не поверят персонажу, требуют более сложного теста, в то время как обман тех, кто уже был обманут персонажем, может потребовать теста с меньшей сложностью.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если персонаж желает ввести покупателя или продавца в заблуждение относительно стоимости предмета, чтобы скорректировать цену покупки в свою пользу, он использует навык "Обман".
&lt;li&gt;Всякий раз, когда персонаж желает отвлечь противника хитростью - даже в контексте физического столкновения - он может использовать навык "Обман".
&lt;li&gt;Когда персонаж преследуется, он может использовать обман, чтобы оставить ложный след в надежде, что преследователь свернет не в ту сторону, что даст персонажу достаточно времени для побега.
&lt;/ul&gt;
Дополнительные [SU] полученные при попытке обмана могут быть потрачены на продление действия обмана. Это может дать действующему персонажу достаточно времени, чтобы покинуть мир, прежде чем предательство будет замечено, или даже сделать цель менее склонной замечать мошенничество и более восприимчивой к дальнейшим обманам.

[P][AD] может быть использовано для увеличения стоимости любых товаров или услуг, полученных в результате действия. Субъект может просто поверить, что он соглашается на справедливые условия с лжецом. [TR] может быть потрачено, чтобы обмануть цель, заставив ее поверить, что персонаж является надежным человеком. Будущие проверки на обман в отношении цели не требуют противоположной проверки, они просто проводятся с базовой сложностью в зависимости от характера лжи.

[P][TH] во время проверки на обман выдает часть лжи. Возможно, цель понимает, что ей солгали, но не может определить, какая часть взаимодействия является ложной, и поэтому становится более подозрительной по отношению к персонажу. [DE] может представлять собой более крайний пример этого явления; цель не только не доверяет персонажу, но и распространяет информацию о его обмане, нанося ущерб его репутации в небольшом сообществе людей. Кроме того, цель может понять, что ей лгут, и использовать ситуацию в своих интересах, возможно, для введения собственной ложной информации. Возможно, цель сможет подсунуть персонажу некачественное снаряжение, подыграв ему в его лжи.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="109">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="121">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="120">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>CUN</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>DISC</Key>
    <Name>Выдержка</Name>
    <Description>[H4]Выдержка (Воля)[h4]
В галактике существует бесчисленное множество ужасов. Некоторые из них, такие как ранкор, вампа и дракон-крайт, являются естественными существами, которые проявляют ужасающую жестокость в результате воздействия окружающей среды. Другие, такие как ужасы Ситхское отродье или Звезда Смерти, являются сознательными творениями разумных существ, которые не служат никакой цели, кроме как сеять террор и разрушение. В ходе своих приключений персонажи часто могут сталкиваться с существами, которые стремятся разорвать их на части или пожрать. Способность сохранять самообладание и реагировать эффективно зависит от их выдержки. Этот навык отражает способность персонажа преодолевать свои биологические инстинкты, чтобы справиться с ситуациями, которые могли бы вызвать панику у человека с меньшей силой воли.

[P]Выдержка персонажа может помочь ему преодолеть предательство и угрозы, которые другие пытаются на него навязать. Она используется для сопротивления Лидерству, Запугиванию и Обману. Дополнительную информацию см. в разделе [B]Взаимодействие социальных навыков[b] на стр. 113.

[P]Выдержка играет ключевую роль в развитии способностей Силы. Полное объяснение см. в [B]Главе VIII: Сила[b].
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если персонаж находится под интенсивным обстрелом, ему может потребоваться пройти проверку выдержки, чтобы действовать нормально.
&lt;li&gt;Когда персонаж сталкивается с существом, вызывающим ужас, его способность вступить в бой с противником, а не бежать от его могущества, определяется навыком "Выдержка".
&lt;li&gt;Иногда деловой партнер может предложить персонажу сделку, которая кажется слишком хорошей, чтобы быть правдой. Способность противостоять таким искушениям основана на выдержке.
&lt;li&gt;Умение мысленно отделять правду от вымысла и определять, когда кто-то лжет (и не поддаваться влиянию этих лжи), часто является функцией выдержки.
&lt;/ul&gt;
Выдержка часто используется для противодействия действиям другого игрока - когда нет броска - поэтому не всегда возможно получить дополнительные [SU]. В ситуациях, когда можно получить дополнительный [SU], его можно потратить, чтобы понизить [CH] до [DI] при следующем действии персонажа.

[P][AD] от проверки Выдержки может быть потрачено, чтобы дать персонажу дополнительное понимание текущей ситуации. Он может заметить особую уязвимость у, казалось бы, непобедимого врага или необычную схему угнетающего огня, которая дает персонажу возможность выскочить из укрытия. Часто одного только взгляда союзника, смотрящего опасности в глаза и не моргаюзего, достаточно, чтобы укрепить свою решимость. [TR], полученные во время проверки выдержки, могут быть потрачены, чтобы добавить [BO] к любым проверкам выдержки, выполняемым союзниками персонажа в следующем раунде.

[P]ГМ может потратить [TH], полученные во время проверки выдержки, чтобы подорвать решимость персонажа, возможно, наложив штраф на дальнейшие действия в условиях стресса. [DE] могут быть потрачены, чтобы полностью подавить персонажа. В этом случае персонаж не может выполнить более одного маневра в следующем раунде боя.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="110">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="122">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="120">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>WIL</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>EDU</Key>
    <Name>Образование</Name>
    <Description>[H4]Образование (Интеллект)[h4]
Для большинства рас и культур галактики достижение грамотности является важным первым шагом на пути к взрослой жизни. Даже в самых отдаленных культурных уголках Внешнего кольца большинство людей достигают по крайней мере этого уровня задолго до физического созревания. После достижения грамотности образование человека, как правило, расширяется и охватывает дополнительные области знаний.

[P]Как правило, это включает в себя как минимум базовые знания по математике, фундаментальным наукам и достаточное понимание принципов инженерии для выполнения основных ремонтных работ. Многие также изучают основы философии, политики и истории галактики. Отсюда понимание различных доминирующих видов и культур по всей галактике дополняет всестороннее образование.

[P]Персонажи часто должны полагаться на эти основные вещи, чтобы правильно взаимодействовать с более широким миром галактики. Для необразованных людей места за пределами их дома редко имеют смысл. Основные культурные различия могут стать непреодолимыми препятствиями.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Всякий раз, когда персонаж должен взаимодействовать с государственным органом, можно провести проверку образования, чтобы определить лучший способ действий.
&lt;li&gt;Если персонажу необходимо применить базовые научные знания в анализе, его понимание этой области отражается в навыке "Образование".
&lt;/ul&gt;
Образование также представляет собой навык знаний по умолчанию. Всякий раз, когда возникает вопрос, который явно не подпадает под один из других навыков знаний, образование может быть использовано для представления понимания персонажем конкретной темы.

[P]Сложность проверки образования обычно лучше всего отражается редкостью соответствующих данных. Персонажи, имеющие под рукой справочный документ, могут получить существенные бонусы, но даже использование такого документа требует понимания основных принципов.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="123">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="135">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="132">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>GUNN</Key>
    <Name>Артиллерия</Name>
    <Description>[H4]Артиллерия (Ловкость)[h4]
Многие виды оружия просто слишком велики, чтобы их мог нести человек. Чтобы использовать такое оружие против противника, его можно установить на транспортном средстве, быстро собрать в нужном месте или даже встроить в прочную оборонительную позицию. Для транспортировки, сборки и, в конечном итоге, эксплуатации оружия такого типа может потребоваться команда.

[P]Персонажи редко получают опыт обращения с оружием такого калибра за пределами военной подготовки. Оружие такого калибра также трудно приобрести для кого-либо, кроме государственных структур. Только в самых опасных мирах обитают естественные хищники, для борьбы с которыми требуется оружие такой мощности. Навык "Артиллерия" применяется к лазерным пушкам и протонным торпедам, установленным на звездолетах. Более крупные установленные системы вооружения, такие как тяжелые лазерные турели и ионные пушки, также запускаются с помощью этого навыка.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если персонаж пилотирует звездный истребитель, он может иметь оружие, установленное на нем с фиксированной ориентацией. Перед тем, как сделать проверку артиллерии, пилоту может потребоваться маневрировать своим кораблем, чтобы достичь решения по стрельбе.
&lt;li&gt;Персонажи, использующие навык "Артиллерия" для ведения огня из орудий, установленных на башне, могут быть вынуждены приостановить свои действия до тех пор, пока пилот не сможет управлять транспортным средством таким образом, чтобы цели оказались в зоне обстрела орудия.
&lt;li&gt;Сложные прицельные компьютеры и автоматические оружейные установки часто используются с крупнокалиберным оружием. Эксплуатация этого оборудования также относится к артиллерии.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки артиллерии определяется расстоянием до цели или относительными силуэтами, в зависимости от используемого оружия. Сложность может быть изменена маневрами персонажа и специфическими боевыми ситуационными модификаторами, как описано в [B]Главе VI: Конфликт и бой[b].</Description>
    <Sources>
      <Source Page="120">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="131">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="130">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>LEAD</Key>
    <Name>Лидерство</Name>
    <Description>[H4]Лидерство (Харизма)[h4]
Даже величайшие герои иногда нуждаются в помощи других, чтобы достичь своих целей. Конечно, самые злобные злодеи постоянно используют легионы приспешников, чтобы те помогали им в их преступных деяниях. Умение руководить такими спутниками и последователями может сыграть решающую роль в успехе или провале любого начинания. Хотя некоторые могут следовать за лидером из страха или из-за обещания огромных богатств, в конечном итоге большинство людей предпочитают работать с тем, кому они верят и кому доверяют. Навык "Лидерство" отражает способность персонажа внушать эту веру людям, с которыми он решает взаимодействовать. Политики, военные офицеры и криминальные авторитеты определяют степень своего успеха на основе своих способностей руководить другими.

[P]Лидерство - это сочетание умения принимать разумные решения, быть твердым и решительным при их принятии, а также внушать подчиненным чувство лояльности и уважения. Дополнительную информацию см. в разделе "Социальные навыки взаимодействия" на стр. 113.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если союзники персонажа подверглись воздействию страха (см. стр. 298), их можно подбодрить с помощью проверки на лидерство.
&lt;li&gt;Действуя в общественном месте, персонаж может использовать Лидерство, чтобы склонить толпу к действию, чаще всего политического характера.
&lt;li&gt;Если подчиненные персонажа поддались коварству противника, он может восстановить их лояльность, успешно выполнив проверку на лидерство.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки лидерства зависит от сложности приказов, которые персонаж пытается передать, а также от интеллекта и профессионализма подчиненных, которым он пытается командовать. Особенно сложные приказы или упрямые или особенно тупые подчиненные требуют большего количества кубиков сложности, в то время как простой приказ, отданный лояльному слуге, может потребовать всего несколько кубиков сложности, если вообще потребует.

[P]Когда персонаж пытается приказать цели выполнить действие, которое может нанести ей вред или каким-либо образом противоречит ее природе или интересам, требуется встречная проверка. Тест на лидерство персонажа противостоит тесту на дисциплину или силу воли цели, в зависимости от особенностей данного приказа.

[P]Дополнительные [SU] при проверке лидерства могут быть использованы для продления поддержки цели в дополнительных сценах или для повышения эффективности или результативности цели во время выполнения заданных действий.

[P][AD] может быть использовано для воздействия на посторонних лиц в дополнение к цели. С помощью [TR] игрок может выбрать, чтобы целевой НПЦ стал повторяющимся персонажем, который решает верно следовать за действующим персонажем. Этот человек может решить присоединиться к команде персонажа, предлагая свои услуги в качестве постоянного помощника.

[P]ГМ может потратить [TH], полученные во время проверки лидерства, чтобы снизить эффективность приказанных действий, в результате чего они будут выполняться дольше или хуже. [DE] может быть использовано для подрыва авторитета персонажа, нанося ущерб его способности командовать целью или теми, кто был свидетелем попытки. Если персонаж набирает несколько [DE] за одну проверку лидерства, цель может стать постоянной занозой в боку персонажа, либо отказываясь выполнять будущие приказы, либо настраивая других против персонажа. </Description>
    <Sources>
      <Source Page="111">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="123">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="121">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>PR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>LORE</Key>
    <Name>Легенды</Name>
    <Description>[H4]Легенды (Интеллект)[h4]
Части галактики заселены уже более миллиона лет. За это время возникли бесчисленные цивилизации, и многие из них вымерли. Цивилизации, достигшие межзвездных путешествий, общались друг с другом и делились своей историей. За тысячелетия некоторые из этих рассказов изменились и превратились в мифы и легенды. Многие из них имеют прочную основу в реальности, настолько, что некоторые из этих историй до сих пор таят в себе потенциал огромной прибыли.

[P]Персонажи, которые особенно интересуются утраченными культурами и древними легендами, могут решить превратить этот интерес в профессию. Забытые флотилии, заброшенные шахты и провальные предприятия могут стать источниками огромной прибыли, если их восстановить и вернуть к жизни. В других случаях персонаж может наткнуться на артефакт, связанный с одной из этих легенд - предмет, чья ценность может значительно превышать его первоначальный вид. Достаточные знания, чтобы использовать эту связь - либо для продажи предмета, либо для отслеживания его происхождения - могут позволить персонажу существенно уменьшить тяжесть своих обязательств.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Всякий раз, когда персонажу необходимо расшифровать древний текст или определить его контекст, требуется проверка легенд.
&lt;li&gt;Знание персонажа о легендах, связанных с подвигами древнего героя, представлено навыком Легенды.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки знаний определяется степенью неизвестности информации. Хорошо известные легенды могут даже не требовать проверки, но рассказы о расе, вымершей тысячелетия назад, могут быть почти забыты.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="123">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="135">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="132">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>LTSABER</Key>
    <Name>Световой меч</Name>
    <Description>[H4]Световой меч (Телосложение*)[h4]
Световые мечи (и их производные) не похожи ни на одно другое оружие в галактике. В то время как большинство оружия для ближнего боя имеет какое-то лезвие или ударную кромку, прикрепленную к рукояти или ручке, неактивный световой меч выглядит не более чем простой рукоятью оружия. Однако при активации рукоять проецирует гудящее «лезвие» интенсивной энергии. Такое оружие сложно использовать даже опытному фехтовальщику и требует очень уникального набора навыков.

[P]Хотя навык "Световой меч" связан с характеристикой "Телосложение", многие персонажи могут иметь доступ к талантам, которые связывают этот навык с другой характеристикой, представляя уникальные формы и стили боя. Навык "Световой меч" определяет ближний бой с использованием световых мечей, а также производных видов оружия, таких как световые кнуты, охранные шото и тренировочные мечи.

[P]Навык "Световой меч" чаще всего используется для проведения боевых проверок при использовании этого оружия, хотя по усмотрению ГМ могут быть и другие применения этого навыка. Сложность боевых проверок светового меча - средняя ([DI][DI]), как и сложность всех атак в ближнем бою. Если противник не способен сопротивляться, проверка может быть проще, по усмотрению ГМ. Сложность может быть изменена маневрами, которые совершает персонаж, и специфическими боевыми ситуационными модификаторами, как описано в [B]Главе VI: Конфликт и бой[b].

[P][I]* Указывает, что таланты могут изменять базовую характеристику.[i]</Description>
    <Source Page="130">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>BR</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>MECH</Key>
    <Name>Механика</Name>
    <Description>[H4]Механика (Интеллект)[h4]
Космические путешествия сопряжены с множеством опасностей. Выход из строя системы жизнеобеспечения может заставить экипаж отчаянно искать любое убежище, где они могли бы безопасно приземлиться. Выход из строя гиперпространственного двигателя может безнадежно отрезать их от ближайшей ремонтной базы. Люди, которые принимают эти опасности, должны либо иметь огромную веру в качество своего корабля, либо в механические навыки его экипажа. Даже в тех случаях, когда уверенность основана на качестве корабля и режиме его технического обслуживания, наличие способного механика все равно может иметь решающее значение для выживания корабля.

[P]Планетарные и атмосферные аппараты, дроиды и даже надежный бластер могут выйти из строя в самый неподходящий момент. Эти различные устройства используют совершенно разные технологии, но есть основные концепции, которые любой технический эксперт может перенести с одного устройства на другое. Навык "Механика" представляет собой экспертные знания, необходимые для любого из этих видов ремонта. Этот навык играет важную роль для любого техника, но также актуален для пилотов, выживальщиков и всех, кто путешествует по окраинам.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Любое устройство, получившее физические повреждения, можно отремонтировать с помощью навыка "Механика" и соответствующих инструментов.
&lt;li&gt;Персонаж может использовать навык "Механика" перед началом ремонта, чтобы определить, какие детали и инструменты необходимы для работы, а также их приблизительную стоимость. Эта информация может быть особенно полезна персонажу, который собирается оплатить ремонт.
&lt;li&gt;Иногда персонаж может иметь доступ к обширному запасу дискретных компонентов или поврежденных устройств. В этой ситуации попытки сконструировать совершенно новое устройство зависят от навыка "Механика".
&lt;/ul&gt;
По усмотрению ведущего игры, ремонт может оказаться невозможным без необходимых инструментов или компонентов. В качестве альтернативы ведущий игры может применить дополнительный [DI], чтобы обозначить временные исправления.

[P]Дополнительные [SU] при проверке механики могут быть использованы для повышения эффективности действия. Каждый дополнительный [SU] может быть использован для сокращения времени, необходимого для проверки, на 10-20%.

[P][AD], полученное во время проверки механики, может означать особенно высокое качество ремонта, возможно, даже делая предмет более качественным, чем он был изначально. Это может дать [BO] при использовании предмета или даже сделать его считаться имеющим качество "Superior" на время сессии. [TR], полученный при проверке механики, может дать устройству дополнительную функцию, которая хороша только для однократного использования. Примерами могут служить временное увеличение скорости двигателя или более мощный выстрел из бластера. Характер и точные детали этой временной функции определяются по усмотрению ведущего игры. Проверки механики могут иметь особые правила при применении к ремонту звездолетов и транспортных средств, см. страницу 243.

[P][TH] во время проверки механики может означать особенно некачественный ремонт или временные меры. ГМ может потратить [TH], чтобы вызвать неисправность целевого объекта или системы вскоре после завершения проверки механики. [DE] может быть потрачено, чтобы нанести дополнительный ущерб целевому объекту или системе, или вызвать неисправность других компонентов цели.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="111">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="124">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="122">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>MED</Key>
    <Name>Медицина</Name>
    <Description>[H4]Медицина (Интеллект)[h4]
В ходе своих путешествий персонажи обязательно получат травмы. Незначительные травмы могут не требовать медицинского вмешательства, но более серьезные могут потребовать внимания квалифицированного специалиста. Навык "Медицина" представляет собой такую подготовку и может быть использован для лечения порезов и ушибов, а также опасных для жизни травм.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Оказание первой помощи, включая использование медпаков, зависит от навыков персонажа в медицине. Медпаки, к счастью, просты в использовании, но сложность может быть увеличена в зависимости от тяжести ранения.
&lt;li&gt;Способность лечить отравление - или вызывать его - относится к навыку "Медицина". Этот навык также регулирует использование фармацевтических и рекреационных наркотиков.
&lt;li&gt;На многих планетах существуют уникальные инфекционные заболевания и паразиты. Опытный медицинский техник может хорошо знать как симптомы, так и методы лечения многих таких планетарных синдромов.
&lt;li&gt;Более серьезные методы лечения, включая хирургические операции, кибернетические имплантаты и психотерапию, относятся к сфере медицины, но, как правило, требуют дополнительных лекарственных средств и медицинских инструментов.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки зависит от текущего состояния здоровья цели. См. [B]Таблица 3-2: Сложность медицинской проверки[b]. При успешной проверке цель восстанавливает количество ран, равное количеству успехов, полученных при броске на медицину, и количество усталости, равное количеству полученных преимуществ. Обратите внимание, что персонаж может выполнять только одну проверку медицины в неделю, помогая другому персонажу восстанавливаться после критических ран. Также обратите внимание, что дроиды не могут пользоваться преимуществами медицины, но они могут заменить навык механики для тех же проверок исцеления. Персонажи, пытающиеся лечить свои собственные раны, увеличивают сложность проверки медицины на [DI][DI].

[P]Каждый [SU] при проверке медицины обычно лечит одну рану, вплоть до максимального количества ран, которые в данный момент имеет цель. Сверх этого, дополнительные [SU] не имеют механического эффекта, но могут означать особенно компетентную медицинскую помощь.

[P][AD], полученные во время проверки медицины, могут быть потрачены на устранение одной усталости у цели. [TR], полученные во время проверки медицины для лечения критической травмы, могут также лечить дополнительные ранения, или наоборот.

[P]ГМ может использовать [TH] во время проверки медицины, чтобы нанести ущерб цели, отражающий шок от процедуры, или увеличить время, необходимое для ее проведения. [DE] отражает действительно ужасную аварию, возможно, персонаж непреднамеренно нанес дополнительные ранения цели, которую он пытался вылечить от критической травмы.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="112">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="125">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="122">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>MELEE</Key>
    <Name>Ближний бой</Name>
    <Description>[H4]Ближний бой (Телосложение)[h4]
Все дальнобойные виды оружия требуют какого-либо боеприпаса и многие из них громко стреляют. Обычно они имеют хрупкие компоненты или требуют регулярного обслуживания, для которого может потребоваться собственный набор инструментов. Напротив, большинство видов оружия ближнего боя недороги, практически бесшумны, требуют минимального обслуживания и не требуют никакой силы, кроме силы рук владельца. Практически любой достаточно прочный предмет может быть использован в качестве импровизированного оружия, поэтому персонаж, который освоил навык "Ближний бой", часто может обойтись тем, что есть под рукой.

[P]Большинство оружия ближнего боя зависит от силы владельца, чтобы нанести урон, но некоторые виды имеют собственные источники энергии. Это оружие, включая электрошоковые дубинки, виброклинки и силовые пики, гораздо более технически совершенное, чем простая дубина. Однако основные принципы его действия остаются теми же. Когда персонаж осваивает искусство нанесения ударов одним видом оружия ближнего боя, основные концепции эффективно переносятся на другие виды оружия ближнего боя.

[P]Любая военная подготовка включает в себя как минимум базовый курс подготовки к рукопашному бою. Кроме того, персонажи, проведшие некоторое время в примитивных мирах, могли научиться защищаться с помощью оружия ближнего боя. Аристократы и дворяне в некоторых системах также могут изучать ряд техник ближнего боя в рамках своих культурных традиций.

[P]Сложность проверок ближнего боя составляет среднюю [DI][DI] (сложность всех атак в ближнем бою), за исключением случаев, когда противник не способен сопротивляться (в этом случае сложность может быть снижена по усмотрению ГМ). Сложность может быть изменена в зависимости от маневров, выполняемых персонажем, и конкретных модификаторов боевой ситуации, как описано в [B]Главе VI: Конфликт и бой[b].</Description>
    <Sources>
      <Source Page="121">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="133">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="131">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>BR</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>NEG</Key>
    <Name>Переговоры</Name>
    <Description>[H4]Переговоры (Харизма)[h4]
Часто самый простой способ добиться сотрудничества кого-либо - это дать ему именно то, что он хочет. Искусство ведения переговоров заключается в том, чтобы точно определить, насколько нужно уступить в том, чего хочет собеседник, чтобы получить взамен определенный товар или услугу. Мастер переговоров может пойти на минимальные уступки в обмен на важную услугу, в то время как новичок может быть вынужден значительно переплатить, особенно если он покажет свое отчаяние. Этот навык необходим всем, кто регулярно занимается торговлей товарами, но также жизненно важен для тех, чье существование зависит от продажи своих услуг.

[P]Персонажи должны эффективно вести переговоры, если они хотят погасить свои обязательства. Переговорам противостоит навык "Переговоры" или "Хладнокровие" субъекта. Дополнительную информацию см. в разделе "Взаимодействие социальных навыков" на этой странице.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Всякий раз, когда персонаж желает приобрести товары или услуги, он должен либо заплатить продавцу запрашиваемую цену, либо использовать навык "Переговоры".
&lt;li&gt;Если персонаж желает продать товары или услуги, окончательная цена определяется проверкой навыка "Переговоры".
&lt;li&gt;Когда 2 человека заключают соглашение или договор, они могут провести противоположные или конкурентные переговоры. Победитель получает более выгодные условия в результате заключенного соглашения.
&lt;/ul&gt;
[P]Переговоры обычно представляют собой противоположный тест, использующий показатель Хладнокровие или Переговоры цели. Могут также применяться ситуационные модификаторы, основанные на прошлых отношениях между вовлеченными персонажами и общей привлекательности рассматриваемых товаров и услуг. Случаи, когда этот навык может быть использован без противоположного теста, чрезвычайно редки, но такая возможность может представиться. В таком случае ГМ рекомендуется оценить сложность теста с учетом вышеупомянутых факторов.

[P]Дополнительные [SU] при проверке навыка "Переговоры" могут быть использованы для увеличения прибыли действующего персонажа на 5% за каждый [SU]. В качестве альтернативы они могут быть использованы для изменения объема соглашения, чтобы контракт мог быть продлен на более длительный срок или чтобы за определенную цену можно было получить больше товаров.

[P][AD], полученные во время проверки переговоров, могут быть потрачены на получение не связанных с ними бонусов от цели: уступок, если проверка не пройдена, или дополнительных преимуществ, если она пройдена. С помощью [TR] игрок может выбрать, чтобы выбранный НПЦ стал постоянным клиентом или специализированным продавцом. После этого НПЦ может следить за конкретными товарами, которые могут заинтересовать игрока, или предлагать другим клиентам рекомендации относительно качества его услуг.

[P][TH] во время проверки навыка "Переговоры" может быть потрачено для увеличения стоимости товаров, которые персонаж пытается приобрести, для уменьшения стоимости тех, которые он пытается продать, или для сокращения срока контрактов, которые он пытается заключить. ГМ может потратить [DE], чтобы серьезно помешать достижению целей персонажа во время взаимодействия; возможно, персонаж получит поддельные товары или оплату, или согласится на условия, которые полностью выходят за рамки переговоров.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="113">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="125">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="123">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>PR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>OUT</Key>
    <Name>Внешнее кольцо</Name>
    <Description>[H4]Внешнее кольцо (Интеллект)[h4]
Системы Внешнего кольца заполнены независимыми мирами, часто населенными теми, кто наслаждается своей изоляцией и относительной свободой. Из-за этого разнообразные миры демонстрируют невероятно разнообразное смешение различных культур и политических систем. Во многих случаях они также демонстрируют широкий спектр различных видов, которые создали общее сообщество, основанное на этом разнообразии.

[P]Поскольку разнообразие культур настолько велико, что-либо, узнанное о культуре одного мира, не обязательно имеет отношение к аспектам других систем Внешнего кольца - даже тех, которые находятся относительно близко. Однако существуют общие установки и архетипические настройки, которые являются постоянными во всем этом регионе галактики. Кроме того, те, кто регулярно путешествует между этими мирами, действительно узнают друг о друге, и существует бесчисленное множество заведений, которые часто посещают те, кто бороздит космические трассы.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если персонаж должен найти планету с определенным ресурсом или услугой среди систем Внешнего кольца, он может выполнить проверку Внешнего кольца, чтобы определить наиболее подходящие и ближайшие варианты.
&lt;li&gt;При определении лучшего места для продажи груза товаров проверка Внешнего кольца может выявить места, где товары являются законными, востребованными и социально приемлемыми.
&lt;li&gt;В тех случаях, когда персонаж должен взаимодействовать с человеком из мира Внешнего кольца, этот навык знаний может быть использован для определения наиболее подходящих социальных действий, которые необходимо предпринять для установления выгодных отношений.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки Внешнего кольца зависит от степени неизвестности мира и товаров, о которых идет речь. Она также может быть изменена в зависимости от специфики заданного вопроса.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="124">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="135">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="133">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>PERC</Key>
    <Name>Внимание</Name>
    <Description>[H4]Внимание (Смекалка)[h4]
Персонажи должны часто внимательно следить за своим окружением. Незаметные сигналы могут указывать на надвигающуюся опасность или неожиданное преимущество. Навык "Внимание" отражает постоянное пассивное состояние внимательности персонажа. Именно так персонаж замечает скрытые или незаметные сигналы, когда он не ищет их активно. Этот навык критически важен для всех, кто регулярно сталкивается с опасностями - будь то в дикой природе на границе или в городских джунглях огромного мегаполиса.

[P]Обратите внимание, что "внимание" охватывает все естественные чувства персонажа. Люди без кибернетических улучшений ограничены пятью чувствами. Однако многие инопланетные расы обладают дополнительными средствами восприятия окружающей среды.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если персонаж не готов к ловушке или засаде, у него может быть возможность сделать проверку внимания, чтобы избежать неожиданности. В качестве альтернативы это может противостоять проверке скрытности атакующего.
&lt;li&gt;Проверки "жульничества" часто противостоят "вниманию" цели.
&lt;li&gt;Внимание можно проверить в любой момент, когда персонаж имеет возможность заметить тонкий намек - подслушанный разговор, запах джавы или наркотик, добавленный в его напиток.
&lt;li&gt;Внимание может использоваться в ситуациях наблюдения, когда пользователь пытается наблюдать за неосознающей ничего целью с расстояния.
&lt;/ul&gt;
Вниманию могут противостоять навыки, используемые для сокрытия, или оно может быть затруднено из-за окружающей обстановки. Шум на шумном заводе может заглушить разговор, так же как острый напиток может помешать персонажу заметить яд.

[P]Дополнительные [SU] при проверке внимания могут быть потрачены на раскрытие дополнительных деталей. Возможно, персонаж распознал акцент говорящего, пигменты, использованные в поддельной картине, или количество нападающих, затаившихся в засаде.

[P][AD] может быть потрачено на то, чтобы вспомнить дополнительную информацию, связанную с замеченным объектом. Возможно, поверхностное знакомство с областью знаний является причиной, по которой персонаж изначально понял, что что-то не так. [TR] может быть потрачено на то, чтобы заметить детали, которые могут пригодиться позже, так что персонажи могут получить [BO] при будущем взаимодействии с замеченным элементом.

[P][TH], полученные в результате проверки внимания, могут быть потрачены ГМ, чтобы скрыть от персонажа важную деталь о ситуации или окружающей среде. [DE] может быть потрачено, чтобы персонаж получил ложную информацию о своем окружении или целевом объекте.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="114">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="126">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="124">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>CUN</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Name>Пилотирование - Планетарное</Name>
    <Description>[H4]Пилотирование - Планетарное (Ловкость)[h4]
Когда персонажи путешествуют по поверхности одного из многочисленных миров галактики, они часто удаляются далеко от своих космических кораблей. Для передвижения по поверхности обычно используются более мелкие транспортные средства, особенно те, которые лучше всего подходят для условий данной планеты. К ним могут относиться транспортные средства с репульсорным подъемом, водные транспортные средства и летательные аппараты. Независимо от того, как движется транспортное средство - катится, скользит, ходит, летает или плавает - навык, который определяет его использование, называется "Пилотирование (планетарное)".

[P]В нормальных условиях движения и окружающей среды персонажу никогда не нужно проверять навык "Пилотирование (планетарное)". Его использование предусмотрено только для самых экстремальных условий. К ним могут относиться высокоскоростная погоня, путешествие в сложных погодных условиях, использование неисправного транспортного средства или любая комбинация этих сложностей. Для некоторых этот навык - страсть и средство к существованию, для других - просто необходимость их образа жизни.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если персонаж сталкивается с совершенно незнакомым типом атмосферного летательного аппарата, он должен выполнить проверку на пилотирование (планетарное), чтобы понять его основные органы управления.
&lt;li&gt;Всякий раз, когда два персонажа участвуют в гонке по поверхности планеты, результаты определяются противоположным проверкой с использованием навыка "Пилотирование (планетарное)".
&lt;li&gt;Если персонаж преследует другого или его преследуют, то чтобы потерять преследователя или сохранить преследование, необходимо пройти противоположный тест на пилотирование (планетарное).
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки пилотирования (планетарного) может определяться на основе сложности конкретного маневра, преобладающих погодных условий, а также любых особенностей или неисправностей транспортного средства.

[P]Дополнительный [SU] при проверке на пилотирование (планетарное) позволяет действующему персонажу получить представление о ситуации. В качестве альтернативы он может вывести способ модификации своего транспортного средства, чтобы в будущем оно было более эффективным.

[P][AD], полученные во время проверки навыка «Пилотирование (планетарное)», могут быть потрачены на выявление уязвимости в стиле пилотирования или транспортном средстве противника, что дает персонажу преимущество в последующих раундах боя. [TR] при проверке навыка "Пилотирование (планетарное)" могут быть использованы, чтобы позволить персонажу выполнить дополнительное маневренное действие, продолжая пилотировать транспортное средство.

[P]ГМ может потратить [TH][TH] во время проверки на пилотирование (планетарное), чтобы дать противникам [BO] на проверки против персонажа и его транспортного средства, чтобы изобразить временную неисправность в одной из систем транспортного средства. [TR] может быть потрачено, чтобы нанести фактический урон транспортному средству, поскольку персонаж напрягает системы по всему транспортному средству во время своей проверки.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="115">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="126">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="124">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Name>Пилотирование - Космическое</Name>
    <Description>[H4]Пилотирование - Космическое (Ловкость)[h4]
Для тех, кто путешествует между мирами, умение управлять звездолетом имеет первостепенное значение. Некоторые используют эти корабли в качестве оружия, работая наемниками в бесчисленных конфликтах галактики. Другие используют свои корабли для транспортировки востребованных товаров - легально или нелегально - чтобы доставить их нетерпеливым потребителям. Независимо от того, пытается ли экипаж уклониться от вражеского огня или просто избежать нежелательного внимания, их успех или провал чаще всего зависит от человека, стоящего у руля.

[P]Рутинные действия, такие как взлет или посадка без дополнительных осложнений, не требуют проверки навыка "Пилотирование (космическое)". Когда эти действия осложняются слепящей песчаной бурей, выходом из строя двигателя или вражеским огнем, в игру вступают проверки навыков.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Когда два или более космических корабля участвуют в гонке, результаты определяются с помощью соревновательной проверки навыка "Пилотирование (космическое)".
&lt;li&gt;Преследования, будь то через пояса астероидов, на переполненном поле боя или по краю гравиметрической нестабильности, разрешаются с помощью противоположной проверки пилотирования (космического).
&lt;li&gt;Во время космического конфликта пилоты часто могут бороться за позицию, чтобы определить, какие щиты будут обращены к врагу и какое оружие можно будет применить. Когда противники пытаются свести на нет эти усилия, победитель определяется с помощью противоположной проверки навыка "Пилотирование (космическое)".
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки пилотирования (космического) может определяться на основе сложности любого конкретного маневра, любых необычных навигационных опасностей, а также любых особенностей или неисправностей космического корабля.

[P]Дополнительный [SU] при проверке навыка "Пилотирование (космическое)" позволяет действующему персонажу лучше понять ситуацию. В качестве альтернативы он может придумать, как модифицировать свой транспорт, чтобы в будущем он был более эффективным.

[P][AD], полученные во время проверки навыка "Пилотирование (космическое)", могут быть потрачены на выявление уязвимости в стиле пилотирования или транспортном средстве противника, что дает персонажу преимущество в последующих раундах боя. [TR] при проверке навыка "Пилотирование (космическое)" может быть использовано, чтобы позволить персонажу выполнить дополнительное маневренное действие, продолжая пилотировать транспортное средство.

[P]ГМ может потратить 2 [TH] во время проверки на пилотирование (космическое), чтобы дать противникам [BO] на проверки против персонажа и его транспортного средства, чтобы изобразить временную неисправность в одной из систем транспортного средства. [DE] может быть потрачено, чтобы нанести фактический урон транспортному средству, поскольку персонаж напрягает системы по всему транспортному средству во время своей проверки.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="116">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="127">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="125">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Name>Дальний бой - тяжелое оружие</Name>
    <Description>[H4]Дальний бой - тяжелое оружие (Ловкость)[h4]
При стрельбе по цели с большого расстояния оружие, которое держится двумя руками, обеспечивает более стабильную платформу для стрельбы, чем оружие, которое держится одной рукой. Такое оружие также часто имеет более длинные стволы, что обеспечивает стабильную траекторию полета пуль на гораздо большем расстоянии. В более просторном корпусе, необходимом для такого оружия, конструкторы часто могут разместить значительно больший запас боеприпасов, а также сделать оружие гораздо более мощным, чем более компактные модели. Такое сочетание позволяет создавать оружие, которое является значительно более смертоносным и точным.

[P]В галактике используется бесчисленное множество видов винтовок. Некоторые из них представляют собой простые пушечные винтовки, а обычные бластерные винтовки варьируются по размеру от карабинов до снайперских винтовок с удлиненным стволом. Существует также ряд уникальных видов оружия, таких как лук-бластер вуки. Для использования любого из этих видов оружия необходим навык "Дальний бой (тяжелое оружие)".

[P]Помимо боевого применения, "Дальний бой (тяжелое оружие)" часто используется для охоты. Из-за этого этот тип оружия гораздо чаще встречается в пограничных мирах, чем "Дальний бой (тяжелое оружие)". Персонажи, которые сосредоточены на навыках выживания в дикой природе, могут предпочесть дополнительную дальность, которую предлагает винтовка при столкновении с хищниками.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Дальний бой (тяжелое оружие) оружие по умолчанию наносит ранения целям. Некоторые виды оружия из этой категории могут иметь опцию оглушения, как и некоторые специализированные виды оружия, предназначенные исключительно для оглушения.
&lt;/ul&gt;
Сложность "Дальний бой (тяжелое оружие)" проверок определяется расстоянием до цели. Сложность может быть изменена маневрами персонажа и специфическими боевыми ситуационными модификаторами, как описано в [B]Главе VI: Конфликт и бой[b].</Description>
    <Sources>
      <Source Page="121">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="133">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="131">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Name>Дальний бой - легкое оружие</Name>
    <Description>[H4]Дальний бой - легкое оружие (Ловкость)[h4]
Многие персонажи предпочитают оружие, которое можно эффективно держать одной рукой, а не носить с собой что-то более крупное. Это может быть предпочтение, основанное на легкости скрытия, или просто стилистический выбор. В качестве альтернативы, некоторые люди считают, что у них должна быть свободной другая рука, чтобы, например, управлять спидербайком и одновременно стрелять из бластера.

[P]Широкий выбор оружия относится к категории навыка "Дальний бой (легкое оружие)". К нему относится любое оружие, из которого можно стрелять одной рукой, без использования упора или других вспомогательных элементов. Конкретные примеры включают в себя бесчисленное количество пистолетов, а также копья, сети и термодетонаторы. Некоторые из них настолько малы, что их легко скрыть, а другие могут использовать только самые сильные люди.

[P]Навык "Дальний бой (легкое оружие)" отражает координацию движений рук и глаз, которую персонаж развил в сочетании с интуитивным пониманием сопротивления ветра, силы тяжести и расстояния. При первом прибытии на планету эксперт в этой области может захотеть попрактиковаться в своих навыках, чтобы понять, как окружающая среда может на них влиять.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Подавляющее большинство оружия "Дальний бой (легкое оружие)" наносит ранения целям. Те виды оружия, которые способны наносить урон, специально обозначены и, как правило, должны быть настроены для использования в этом режиме стрельбы.
&lt;li&gt;Персонажи могут владеть оружием "Дальний бой (легкое оружие)" в каждой руке или владеть оружием ближнего боя, которое можно использовать одной рукой, и оружием "Дальний бой (легкое оружие)" в другой руке. Дополнительную информацию см. на стр. 210.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки "Дальний бой (легкое оружие)" определяется расстоянием до цели. Сложность может быть изменена маневрами, которые совершает персонаж, и специфическими боевыми ситуационными модификаторами, как описано в [B]Главе VI: Конфликт и бой[b].</Description>
    <Sources>
      <Source Page="122">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="133">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="131">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>RESIL</Key>
    <Name>Стойкость</Name>
    <Description>[H4]Стойкость (Телосложение)[h4]
Галактика не останавливается только потому, что персонажу нужен перерыв. Чтобы достичь своих целей, персонажи часто должны проявить настойчивость, чтобы преодолеть самые сложные препятствия. К ним могут относиться недосыпание, ужасные климатические условия и недоедание. Они также могут поглощать токсины, либо непреднамеренно, когда ищут пищу, либо из-за злонамеренных действий конкурента.

[P]Стойкость представляет собой физическую стойкость персонажа против всех угроз такого рода. Этот навык отражает способность тела выдерживать нагрузки, превышающие разумные пределы. Когда персонажи выполняют проверку на стойкость, их действия, как правило, приводят их в ситуации, которые большинство сочло бы плохой идеей.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Когда персонаж пытается не спать значительно дольше, чем это безопасно для его вида, он должен пройти проверку на стойкость, чтобы остаться бодрствующим.
&lt;li&gt;Если персонаж проглотил токсин, он использует Стойкость, чтобы противостоять его воздействию.
&lt;li&gt;Когда персонаж подвергается длительному воздействию неблагоприятных условий окружающей среды, включая жару, холод или токсичное загрязнение, последствия могут быть смягчены успешной проверкой на стойкость.
&lt;li&gt;Дегидратация и недоедание могут быстро привести к сильной усталости персонажа, а сопротивляемость защищает от этого.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки на стойкость зависит от серьезности последствий, которые персонаж пытается преодолеть. 24 часа без сна могут добавить только один [DI], но путешествие по пустыне Татуин с недостаточным запасом воды в полдень должно быть гораздо сложнее.

[P]Дополнительные [SU] при проверке на стойкость могут быть использованы для продления эффектов успеха, чтобы персонаж мог действовать в течение более длительного периода времени, прежде чем выполнять дополнительную проверку.

[P][AD], полученный при проверке на стойкость, может быть использован для определения способа, с помощью которого персонаж и его союзники могут снизить сложность будущих проверок на ту же угрозу, а [TR] может быть потрачен на восстановление 3 единиц усталости, когда персонаж решает преодолеть трудности.

[P]ГМ может потратить [TH], полученные во время проверки на стойкость, чтобы перегрузить персонажа, наложив штрафы на последующие проверки. [DE] могут быть потрачены, чтобы нанести персонажу ранение или незначительную критическую травму, когда он поддается суровым условиям.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="116">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="127">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="125">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>BR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>SKUL</Key>
    <Name>Жульничество</Name>
    <Description>[H4]Жульничество (Смекалка)[h4]
Жульничество включает в себя широкий спектр навыков, которые необходимы для совершения преступных действий. К ним относятся физические способности, необходимые для совершения преступления, а также знание различных техник. Сюда входят карманные кражи и взлом замков, проникновение в охраняемые объекты и побег из них, ловкость рук, маскировка, установка ловушек и другие злонамеренные действия. По усмотрению ведущего, для проверки на Жульничество может использоваться показатель ловкости вместо хитрости, чтобы отразить более физический подход.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если персонаж пытается украсть что-то из чужого кармана, он часто использует навык "Жульничество". Некоторые электронные замки могут требовать навык "Компьютеры" или "Жульничество", или оба.
&lt;li&gt;Как только заключенный персонаж освободился от оков с помощью навыка "Координация", побег из камеры зависит от навыка "Жульничество", позволяющего вскрывать замки и обходить охрану.
&lt;li&gt;Выявление наиболее уязвимых аспектов системы безопасности может быть почти интуитивным для персонажа, который приобрел навыки в области жульничества.
&lt;/ul&gt;
Жульничество часто противостоит восприятие цели. В случаях, когда другой персонаж не участвует напрямую, степень сложности должна определяться качеством преодолеваемого объекта.

[P]Один или несколько [SU] при проверке на жульничество должны указывать на дополнительные сведения, которые действующий персонаж получил о природе своего противника. Это может означать, что вор сможет лучше спланировать свою стратегию против текущего противника, чтобы избежать осложнений в будущем.

[P]Персонаж может потратить [AD], заработанные при проверке жульничества, чтобы выявить дополнительную потенциальную цель или получить дополнительные предметы. Возможно, когда персонажи совершают побег, они обнаруживают тайник своего противника с антикварным оружием. [TR] можно потратить, чтобы персонаж получил неожиданную выгоду. В таких случаях стоимость украденного предмета может превысить его ожидания, а также предоставить важную информацию. При использовании "Жульничества" для взлома замка персонаж может придумать почти постоянный способ преодоления замка, возможно, изготовив импровизированный ключ или получив доступ к самому ключу.

[P]При получении [TH] во время проверки жульничества, персонаж дает ГМ возможность поймать его сразу после совершения деяния. В зависимости от количества угрозы, потраченной ГМ, персонаж будет подвергаться различной степени опасности; чем больше угроза, тем быстрее будет обнаружение и последующая опасность. ГМ может потратить [DE], чтобы заставить персонажа оставить за собой некоторые улики своего воровства. Возможно, узнаваемое украшение, такое как семейное кольцо персонажа, выскользнет в карман цели, когда персонаж попытается его украсть.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="116">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="128">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="126">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>CUN</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>STEAL</Key>
    <Name>Скрытность</Name>
    <Description>[H4]Скрытность (Ловкость)[h4]
Часто персонаж может иметь дела, которые лучше всего выполнять с определенной степенью конфиденциальности. Возможно, есть влиятельные лица - представители законных или преступных властей - которые прямо противостоят его выбору действий. В других случаях персонаж может либо собирать, либо избегать награду. В таких условиях успех предприятия может полностью зависеть от того, насколько персонаж талантлив в том, чтобы оставаться незамеченным. Навык "Скрытность" отражает эту способность практически во всех ситуациях.

[P]Любой преступник, который полагается на физическое проникновение, должен быть мастером в этом деле. Точно так же любой, чьи навыки включают шпионаж, должен уметь оставаться незамеченным. Скрытность также включает в себя навыки маскировки в дикой природе, которые могут быть крайне важны для любого охотника.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Попытки скрыться от всех чувств противника зависят от скрытности, хотя сложность может зависеть от условий окружающей среды и любого применимого снаряжения.
&lt;li&gt;Скрытность позволяет персонажам следовать за другими людьми, оставаясь незамеченными.
&lt;li&gt;Персонажи могут пытаться скрыть людей или предметы от внимания других, либо путем укрытия, либо путем отвлечения внимания. Такие действия зависят от их навыка "Скрытность".
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки скрытности часто зависит от способностей тех, кого персонаж пытается избежать. Представители видов, которые в большей степени полагаются на обоняние, слух или другие чувства, могут быть более восприимчивы к скрытности в различных погодных условиях или отвлекаться на события, которые кажутся незначительными для видов, ориентированных на визуальные сигналы.

[P]Проверки скрытности обычно противостоят восприятию, в зависимости от того, пассивно или активно ищет ли противник скрытого персонажа.

[P]Дополнительные [SU] при проверке скрытности могут быть использован для помощи любым союзным персонажам, которые проникают в то же время. Фактически, успешный персонаж указывает на фактор, который в противном случае мог бы привести к провалу союзника.

[P][AD] может быть потрачено на сокращение времени, необходимого для выполнения задачи при использовании навыка "Скрытность". Это может означать, что персонаж нашел отличное укрытие, что позволяет ему двигаться быстрее, оставаясь незамеченным, или успешно отвлек внимание ключевой фигуры, чтобы получить доступ к своей цели. При определенных обстоятельствах персонаж может потратить [TR], чтобы найти способ полностью отвлечь противника на время сцены. Это может позволить персонажу отказаться от маскировки и выполнить задачу гораздо быстрее.

[P]ГМ может потратить [TH], полученные во время проверки скрытности, чтобы помешать персонажу оставаться незамеченным. Персонажу может потребоваться преодолеть особо неприятное препятствие или потратить дополнительное время, чтобы остаться незамеченным. ГМ может увеличить время, необходимое персонажу для выполнения желаемого действия, находясь в укрытии, на 25% за каждый [TH], потраченный таким образом. ГМ может потратить [DE], чтобы заставить персонажа оставить за собой некоторые следы своего прохождения. Хотя это не влияет на успех или неудачу его проверки скрытности, за ним остаются некоторые предметы, улики или информация, касающиеся личности персонажа и, возможно, даже его мотива.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="117">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="128">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="126">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>SURV</Key>
    <Name>Выживание</Name>
    <Description>[H4]Выживание (Смекалка)[h4]
Нередко персонажи оказываются в изоляции, вдали от цивилизованного мира. Иногда это их собственный выбор, а иногда они могут оказаться застрявшими в каком-то мире, надеясь на спасение. Умение распознавать опасности природной среды, а также использовать ее ресурсы зависит от навыка "Выживание".

[P]Персонажи, которые провели свои юные годы на диких планетах, часто обладают этим навыком в рамках своего прошлого. Другие могут освоить его в ходе военной подготовки. Некоторые могут полностью зависеть от него, поскольку их работа сосредоточена на путешествиях по диким мирам с целью эксплуатации их природных ресурсов.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Когда персонаж должен определить безопасную пищу, питьевую воду или укрытие в естественной среде, для выполнения каждой из этих задач требуется проверка на выживание.
&lt;li&gt;Персонажи, владеющие навыком "Выживание", разбираются в погодных условиях, умеют распознавать признаки надвигающейся опасности и знают, как к ней подготовиться.
&lt;li&gt;Отслеживание объекта в дикой местности - будь то дичь или награда - зависит от навыка "Выживание".
&lt;li&gt;Выживание определяет способность персонажа обращаться с домашними животными, чтобы использовать их в качестве вьючных животных или транспорта.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки на выживание зависит от суровости окружающей среды. Ключевыми факторами являются биосовместимость местной флоры и фауны с персонажем, погодные условия и имеющиеся под рукой основные инструменты.

[P][SU], превышающие уровень сложности проверки на выживание, могут быть использованы для помощи другим персонажам в выживании. В качестве альтернативы персонаж может решить запастись товарами, чтобы продлить период между проверками.

[P][AD] может быть потрачен, чтобы получить представление об окружающей среде, что облегчит будущие проверки выживания. Это может быть водопой, где часто появляется добыча, заброшенная пещера, которая служит отличным укрытием, или роща с биосовместимыми фруктовыми деревьями. При слежении [AD] может быть потрачен, чтобы узнать подробности о цели, ее количестве, виде или о том, как давно были оставлены следы. [TR], полученные во время проверки на выживание при обращении с животными, могут быть потрачены на то, чтобы навсегда расположить целевое животное к персонажу, фактически заработав персонажу верного компаньона. Во время слежения [TR] могут быть потрачены на то, чтобы узнать важную информацию о цели, будь то ее место назначения, характер или наличие пленников или груза.

[P]ГМ может потратить [TH], полученные при проверке на выживание, чтобы показать, что персонаж тратит жизненно важные ресурсы в ходе проверки, например, использует еду в качестве приманки для охоты или теряет топливо при попытке разжечь огонь. [DE] могут быть потрачены, чтобы нанести персонажу ранения, критические травмы или высокий уровень нагрузки, когда он поддается суровым условиям галактики.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="119">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="130">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="128">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>CUN</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>SW</Key>
    <Name>Уличная интуиция</Name>
    <Description>[H4]Уличная интуиция (Смекалка)[h4]
Жизнь на окраине галактики - и в менее привлекательных частях Центральных миров - полна предательства. Постороннему человеку редко можно доверять, а друг может стать предателем за соответствующее вознаграждение. Те, кому удается выжить в такой среде, быстро учатся распознавать признаки опасности, а также сигналы, которые могут означать появление новых возможностей. Знать, куда обратиться за помощью в трудную минуту, может быть не менее важно, чем уметь избежать безнадежной конфронтации.

[P]Навык "Уличная интуиция" отражает инстинктивное понимание, которое приходит с годами подобного опыта. Хотя некоторым удается выучить все знаки и развить инстинкт благодаря тщательному изучению и общению с теми, кто прожил эту тяжелую жизнь, большинство получает эту информацию через школу жестких уроков. Если персонаж хочет преуспеть в сложной сети преступного мира, он должен научиться говорить на его языке и распознавать роли всех участников.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если персонаж ищет торговца, специализирующегося на нелегальных товарах или услугах, его можно найти с помощью проверки на "Уличная интуиция".
&lt;li&gt;Уличная интуиция представляет собой инстинкт персонажа, позволяющий улавливать тонкие намеки в речи и поведении тех, кто действует вне рамок законности. Он может использоваться для понимания тонких намеков в разговорах.
&lt;li&gt;При общении с преступниками или представителями преступного мира, чтобы знать, как к ним подойти и завязать разговор, не вызывая у них опасений, используется навык "Уличная интуиция".
&lt;/ul&gt;
Как правило, знание (подпольный мир) регулирует конкретную информацию и факты, касающиеся преступников и элементов подпольного мира. Уличная мудрость регулирует, как эффективно использовать эту информацию и как действовать [I]в любой[i] в преступной среде. Дополнительные [SU] при проверке уличной интуиции могут быть использованы для сокращения времени или средств, необходимых для получения искомого предмета, услуги или информации.

[P][AD] может раскрыть дополнительные слухи или альтернативные источники, которые можно использовать для поиска чего-либо. [TR] можно потратить, чтобы персонаж получил полупостоянный контакт на улице, кого-то, к кому персонаж может регулярно обращаться за информацией с разумной степенью уверенности в доверии.

[P]ГМ может потратить [TH], полученные во время проверки "Уличная интуиция", чтобы добавить в собранную информацию незначительные неточности, отражающие постоянно меняющийся характер информации, передаваемой из уст в уста на улице. [DE] могут быть потрачены, чтобы показать, как персонаж проговорился о себе или о информации, которую он ищет, и эта информация может быть подхвачена противником.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="118">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="130">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="127">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>CUN</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>UND</Key>
    <Name>Преступный мир</Name>
    <Description>[H4]Преступный мир (Интеллект)[h4]
В некоторых местах преступные элементы контролируют правительство с помощью не совсем законных махинаций. В других преступные семьи являются единственной эффективной правящей силой. В более традиционно управляемых районах преступные элементы полагаются на секретность и обман как основные элементы своей деятельности. Прежде чем персонаж сможет начать устанавливать контакты с преступными элементами мира, он должен сначала понять, какие из этих организационных структур действуют.

[P]Как только персонаж поймет, как он может установить контакт, ему необходимо выяснить, с кем ему нужно поговорить. Различные группы или отдельные лица могут контролировать разные сферы преступного бизнеса. Контактное лицо в сфере азартных игр, скорее всего, будет отличаться от того, кто занимается незаконной торговлей лекарствами, а третье лицо, вероятно, будет контактным лицом в сфере торговли оружием военного образца. В зависимости от потребностей персонажа и преступных элементов, действующих в мире, поиск нужного контактного лица может быть простым делом или же чрезвычайно трудоемким.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Навык "Преступный мир" можно использовать, чтобы узнать, какие из ближайших миров являются лучшими местами для определенного вида незаконного бизнеса.
&lt;li&gt;Знание преступного мира может пригодиться, если персонажам необходимо определить наиболее распространенные методы, которые противник может использовать для определенного вида преступной деятельности.
&lt;/ul&gt;Когда преступный характер места или лица хорошо известен, вызов соответствующих данных не должен представлять трудностей. Задача становится гораздо сложнее, если лицо приложило все усилия, чтобы скрыть свою незаконную деятельность.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="124">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="136">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="133">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>VIGIL</Key>
    <Name>Бдительность</Name>
    <Description>[H4]Бдительность (Воля)[h4]
В нестабильные времена люди, которые всегда готовы к различным вызовам, имеют гораздо больше шансов на успех, чем те, кто просто реагирует на постоянно меняющиеся обстоятельства. Такая готовность требует умственной дисциплины и может потребовать принятия мгновенных решений в случае внезапного наступления бедствия или непредвиденных событий.

[P]Персонажи, которые должны оставаться бдительными из-за характера своего образа жизни, часто бывают особенно внимательными. К ним относятся те, кто живет в неблагоприятных условиях - будь то городские джунгли или опасная дикая природа, - а также профессиональные солдаты. Этот навык часто ассоциируется с высокой степенью уверенности в себе.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В боевых ситуациях, за исключением тех случаев, когда персонаж терпеливо готовился к началу сражения, бдительность используется для расчета инициативы.
&lt;li&gt;Бдительность отражает степень тщательности персонажа в подготовке к неожиданным кризисным ситуациям. Всякий раз, когда возникает вопрос о наличии какого-либо небольшого предмета снаряжения, можно провести проверку бдительности, чтобы подтвердить его наличие.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки бдительности обычно зависит от вероятности происшествия. Персонаж может быть готов к засаде, путешествуя по темному переулку, но вряд ли ожидает землетрясения посреди ночи. Плохой результат такой проверки может на мгновение лишить персонажа способности действовать, пока он пытается осмыслить текущую ситуацию.

[P]При расчете инициативы все [SU] обычно используются в качестве части расчета. В других ситуациях, когда эта проверка имеет решающее значение, дополнительные [SU] могут указывать на то, что персонаж был особенно хорошо подготовлен к такого рода конфликту. Некоторые важные ресурсы могут быть легко доступны.

[P]Персонажи могут потратить [AD] на проверку бдительности, чтобы заметить фактор окружающей среды, который может сыграть ключевую роль в соответствующей сцене. Это может быть отличное укрытие, удобный путь отступления или что-то, что можно использовать для отвлечения внимания противника. [TR] можно потратить, чтобы персонаж мог выполнить дополнительный маневр в первом раунде боя, поскольку его острая бдительность предупреждает его о ситуации еще до ее возникновения. См. страницу 200 для получения дополнительной информации и помните, что персонажи могут выполнить максимум два маневра за свой ход.

[P]ГМ может потратить [TH], полученные во время проверки бдительности, чтобы персонаж упустил ключевую информацию о ситуации или окружающей среде, лишив его возможности воспользоваться возможным преимуществом. ГМ может потратить [DE], чтобы персонаж не смог выполнить более одного маневра в первом раунде боя.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="119">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="130">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="129">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>WIL</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>WARF</Key>
    <Name>Военное дело</Name>
    <Description>[H4]Военное дело (Интеллект)[h4]
Галактика «Звездных войн» на протяжении тысячелетий формировалась под влиянием войн. От древних конфликтов, которые привели к созданию Галактической Республики, до Войн клонов, произошедших всего несколько десятилетий назад, войны играли важную роль в истории и жизни существ по всей галактике. Сейчас, когда Альянс повстанцев ведет отчаянную борьбу против Галактической Империи, персонажи, обладающие знаниями о механизмах войны, важны как никогда ранее.

[P]Этот навык охватывает знания персонажа о конфликте, как на земле, так и в космосе. На это влияет множество факторов, от обучения и понимания стратегий и тактик современной войны до знания персонала и технологий фракций, вовлеченных в конфликт, а также знаний, полученных при изучении других великих войн в истории галактики. Широкое понимание механизмов и истории конфликта позволяет персонажу не только выжить, но и процветать в Повстанческом альянсе.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Знание персонажем стратегий и тактик ведения войны как на земле, так и в космосе отражается навыком "Военное дело".
&lt;li&gt;Всякий раз, когда персонаж хочет вспомнить детали о значительном событии, организации или личности, сыгравшей роль в галактической борьбе, он должен сделать проверку на "Военное дело".
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки "Военное дело" зависит от того, насколько сложно получить информацию, которую персонаж хочет узнать. Секретная, узконаправленная или древняя информация, очевидно, более труднодоступна, в то время как стандартные структуры и схемы, с которыми персонаж сталкивался ранее, гораздо легче запомнить.</Description>
    <Source Page="136">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>XEN</Key>
    <Name>Ксенология</Name>
    <Description>[H4]Ксенология (Интеллект)[h4]
Мотивации, биологическое происхождение и философия различных видов, населяющих галактику, чрезвычайно разнообразны. Объект, желанный для представителей одного вида, может вызывать отвращение у представителей другого. Даже в пределах одного вида культуры разных систем могут иметь совершенно разные идеологические и социальные практики. Те, кто мысленно каталогизировал различные виды галактики и изучил их отличительные черты, являются опытными ксенологами.

[P]Любой, кто регулярно взаимодействует с жителями разнообразных миров галактики, должен хорошо владеть ксенологией. Это особенно важно для тех, кто может оказаться в ситуации, когда необходимо оказать медицинскую помощь представителям разных видов, поскольку различия в анатомии и биохимии могут привести к тому, что лекарства, эффективные для одного вида, окажутся смертельными для другого. Знание различных культурных особенностей также жизненно важно для персонажа, который взаимодействует в социальном плане. Тактика торговли, которая идеально работает с тви'леком, может оказаться катастрофической, если применить ее к вуки.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Когда персонаж впервые встречает представителя незнакомой расы, можно провести проверку по ксенологии, чтобы определить типичный способ социального взаимодействия с этим персонажем. Это может быть использовано для предотвращения серьезных неудач.
&lt;li&gt;Если персонажу необходимо помочь или навредить представителю другого вида, ксенология может помочь ему определить тип травмы или указать на характерную уязвимость.
&lt;li&gt;Различные виды существ нуждаются в существенно разных условиях окружающей среды и пищевых продуктах. Проверка на ксенологию может позволить персонажу предложить гостю соответствующие условия.
&lt;/ul&gt;
Сложность проверки ксенологии должна основываться как на частоте взаимодействия действующего персонажа с представителями данного вида, так и на относительной редкости этого вида.</Description>
    <Sources>
      <Source Page="125">Книга правил: Край Империи</Source>
      <Source Page="137">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
      <Source Page="133">Книга правил: Сила и судьба</Source>
    </Sources>
    <Custom>DescOnly</Custom>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  </Skills>
