<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>AGITATOR</Key>
  <Name>Агитатор</Name>
  <Description>
    [H4]Агитатор - Возбудитель масс[h4]

Главное оружие Империи, более эффективное, чем вся имеющаяся в ее распоряжении невероятная огневая мощь - это страх. Страх позволяет ей поддерживать порядок и власть над бесчисленными существами, находящимися в ее власти. Главная цель Агитатора - устранить этот страх и заменить его гневом, или мужеством, или чувством праведности - чем угодно, лишь бы люди восстали, взяли в руки оружие, отвергли тиранию Палпатина и восстановили свободу и справедливость в галактике.

[P]Для Агитаторов в качестве карьерных навыков добавляются [B]Запугивание, Обман, Знание (преступный мир),[b] и [B]Уличная интуиция[b]. Пока это первая специализация для ПК, он получает бесплатный ранг в двух из этих четырех навыков. Агитаторы часто задирают обидчиков, чтобы убрать их с дороги, а когда им удается заставить людей идти за ними, они умеют руководить. Понимание уличных порядков также жизненно важно для выживания и успеха.

[P]Большинство агитаторов приходят к своему призванию через трудности и страдания. Их личные трагедии от рук угнетателей побуждают их призывать других к сопротивлению несправедливости и авторитаризму. Некоторые более альтруистичны по своей природе, их достаточно трогают страдания других, чтобы начать действовать и поднять людей на дело, в которое они могут поверить. Только те, кто обладает харизмой и волей в достаточном количестве, могут по-настоящему преуспеть в этом опасном и требовательном деле.

[P]Многие в высшем руководстве Альянса считают Агитаторов необходимым злом; они не горят желанием заставлять необученное гражданское население воевать против штурмовиков и других ресурсов Империи, однако признают, что в конечном итоге для достижения победы потребуется, чтобы вся галактика сделала именно это. Когда это возможно, Агитаторов поддерживают другие оперативники Альянса, а план по вооружению и поддержке населения обычно разрабатывается до того, как Агитатор приступит к работе.</Description>
  <Source Page="80">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>UND</Key>
    <Key>SW</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PLAUSDEN</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>INTIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>CONV</Key>
        <Key>INTIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONV</Key>
        <Key>PLAUSDEN</Key>
        <Key>SCATH</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>NATENF</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>SCATHIMP</Key>
        <Key>INTIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SCATHSUP</Key>
        <Key>INCITE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
