<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>ALCHEMIST</Key>
  <Name>Алхимик (Alchemist)</Name>
  <Description>[H4]Алхимик - Дарующий жизнь неживому[h4]
В эпоху Галактической Республики Орден джедаев никогда не принимал алхимию. Различные духовные ордена, занимавшиеся алхимией, также вступали в союз с темной стороной Силы. Ситхи, Ночные сестры Датамира, культ Франгаула на Бардотте - все они использовали темную сторону для питания своего оружия, талисманов и магии. Считали ли джедаи, что алхимия ведет к темной стороне Силы, было утеряно со временем. Возможно, Орден считал, что придание жизни неодушевленному, вливание Силы в мертвый предмет воспроизводит акт дарования жизни, рождения или игры в бога и вызывает у джедаев гордыню.
[P]С возвышением Империи и гибелью Ордена джедаев теперь никто не сможет предостеречь потенциального алхимика от занятий этим утраченным искусством. Возможно, это и к лучшему. Как и в любой технологии, не объект, а пользователь делает его хорошим или плохим, светлым или темным, полезным или разрушительным. Кроме того, Сила проходит через все, даже через неодушевленные предметы. Камни несут в себе частицу Силы. Как иначе джедай мог бы их двигать? С такими рассуждениями ничто не должно мешать джедаю наделить машину Силой, кроме его собственных страхов, ненависти и одержимости.
[P]Дополнительными карьерными навыками алхимика являются [B]Знания (Образование), Знания (Ксенология), Медицина,[b] и [B]Стойкость[b]. При создании персонажа, если это его первая специализация, выберите два из этих навыков, чтобы автоматически получить по одному рангу в каждом.
[P]Джедаи создавали собственные световые мечи не только в ритуальных или тренировочных целях, но и для того, чтобы вложить в оружие частичку своей сущности. Джедаи сознательно и намеренно создавали это оружие как для технических испытаний, так и для медитации. Можно утверждать, что световой меч содержит в себе присутствие своего создателя и, возможно, его пользователя/телей.
[P]Алхимия Силы расширяет эту идею и дисциплину, создавая физические объекты, пронизанные мощью Силы. Кажется, что эти предметы живут собственной жизнью, а в глазах чувствительного к Силе человека, возможно, так оно и есть. Это создает метафизическую загадку: если объект обладает частью Силы, чем он отличается от живого существа?
[P]Алхимики обычно фокусируются на лекарственных снадобьях, поскольку исцеление физического тела - самый прямой метод использования Силы и воздействия на нее. Поток лекарства, настойки, мази или драже имитирует поток Силы. Алхимики могут работать и с другими материалами, но это требует большей подготовки и внимания. Неисправность или сбой в работе машины нельзя исправить вливанием Силы. Во многих случаях это может усугубить поломку.
[P]Народные сказки и популярные головидеоролики о машинах, оживающих и терроризирующих своих создателей и невинных людей, могут быть основаны на реальных историях алхимиков, перешедших на темную сторону Силы. Одушевленные Силой предметы могут подвергаться таким же пыткам, как и любые живые существа. Когда алхимик использует темную сторону, алхимические машины приобретают зловещую и опасную ауру, "сбоят", чтобы причинить вред, или, в случае оружия, усиливают страдания, когда причиняют вред.</Description>
  <Source Page="26">Дополнение: Абсолютная власть (Unlimited Power)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>MED</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>STIMSPEC</Key>
        <Key>RESEARCH</Key>
        <Key>BLO</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESEARCH</Key>
        <Key>STIMAP</Key>
        <Key>ALCARTS</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>STIMSPEC</Key>
        <Key>BLO</Key>
        <Key>BLOIMP</Key>
        <Key>TRANSMOG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>STIMAPIMP</Key>
        <Key>KNOWHEAL</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>ALCARTS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>IDING</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>IMPCONC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
