<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>ARBITER</Key>
  <Name>Арбитр (Arbiter)</Name>
  <Description>[H4]Арбитр[h4]

Арбитр знает, что часто, какой бы безнадежной ни казалась ситуация, путь к просветлению и равновесию может быть пройден благодаря настойчивости и переговорам. Арбитр направляет ненасильственные тенденции Консула на активные переговоры между потенциальными союзниками, которые вступили в конфликт из-за недопонимания или гнусного влияния. Благодаря пониманию природы разумных существ, а также особенностей протекания конфликтов, Арбитр часто может проложить путь для группы перед лицом самой жестокой оппозиции.
[P]Дополнительными профессиональными навыками Арбитра являются [B]Знание (Ксенология), Световой меч, Переговоры[b] и [B]Внимание[b]. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут получить по одному бесплатному рангу в двух из этих навыков, не тратя стартовый опыт. Карьерный путь консула широк и разнообразен, он ведет к таким направлениям, как целитель, ученик или мистик. Арбитр выбирает путь переговорщика и миротворца, следуя врожденному побуждению искать мир и равновесие в накаленной атмосфере конфликта и смятения. Арбитр способен встать между двумя врагами, докопаться до сути конфликта между ними и принести спокойствие и примирение в ситуацию.
[P]Арбитры - прирожденные переговорщики. Независимо от того, осознают ли они в полной мере свои способности к Силе или нет, они, как правило, выбирают карьеру дипломатов и посредников, стремясь установить мир в галактике. Некоторые консулы сотрудничают с Альянсом повстанцев, находя общества единомышленников и привлекая их в ряды повстанцев или помогая им преодолеть давление Империи. Однако многие делают свою работу тайно, сотрудничая с самыми разными корпорациями, организациями и другими группами, чтобы помочь принести гармонию и спокойствие в разрушенную войной галактику. Арбитры видят прилив и отлив давления и борьбы и инстинктивно чувствуют линии разлома мыслей и убеждений, которые увековечивают насилие и конфликты, порожденные недопониманием и непониманием. Арбитры стремятся восстановить равновесие в галактике путем переговоров и примирения.
[P]Арбитр понимает важность спокойствия, уважения и такта при общении с самыми разными союзниками и потенциальными врагами. Хотя многие, столкнувшись с несправедливостью или непримиримым негативом, могут достать световой меч, первым средством Арбитра всегда будет обсуждение и переговоры. Когда ситуация выглядит совершенно безнадежной, когда древние обиды или новые проступки грозят разрушить систему насилием или хаосом, Арбитр сможет найти путь через бедлам, чтобы увидеть курс действий, который восстановит мир и создаст среду, способствующую всеобщему процветанию и довольству.
[P]Арбитр умеет выступать в роли лица группы, обеспечивая взаимодействие между группой и властями, контролирующими ее текущий район деятельности. Арбитр может помочь своей группе в социальных взаимодействиях, переговорах и приобретениях, открывая двери, которые менее дипломатичным персонажам могут показаться закрытыми. Арбитр должен всегда помнить о более широком круге своих обязанностей. Мир - это всегда конечная цель, но часто необходимо учитывать и более широкую картину. И когда время для переговоров подходит к концу, даже консулы должны быть готовы использовать более прямые средства, какими бы достойными сожаления они ни были.</Description>
  <Source Page="22">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>LTSABER</Key>
    <Key>NEG</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>SENSDEMO</Key>
        <Key>SAVVYNEG</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>CONGENIAL</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>REFLECT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>SAVVYNEG</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>SUNDERIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>CALMAURA</Key>
        <Key>CRUCPOINT</Key>
        <Key>SAVVYNEG</Key>
        <Key>REFLECT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>SAVVYNEGIMP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>AGGRNEG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
