<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>ARMORER</Key>
  <Name>Оружейник (Armorer)</Name>
  <Description>[H4]Оружейник - Кузнец[h4]
Оружейников отличает способность выживать благодаря сочетанию изобретательности и упрямства. В то время как Защитники напрямую опираются на Силу, чтобы избежать вреда, а Защитники Соресу используют световые мечи для отражения ударов, Оружейники строят более надежную защиту, укрепляя прочное оборудование с помощью неоценимой мощи Силы.
[P]Оружейники получают [B]Знания (Внешнее Кольцо), Световой меч, Механику и Стойкость[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Эти навыки помогают оружейникам добывать необходимые для работы инструменты, эффективно их обслуживать и использовать, а также выживать, чтобы сделать все это снова. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Оружейники обладают рядом талантов, которые усиливают их собственную броню и защиту, позволяя им выдерживать удары, от которых большинство их союзников могли бы умереть. Они чрезвычайно искусны в ремесле и могут не только создавать и модифицировать собственное снаряжение, но и использовать Силу для улучшения своей работы. При достаточной тренировке оружейники могут напитать свою броню Силой, позволяющей ей отражать удары световых мечей.
[P]Благодаря прочной защите оружейники часто предпочитают ближний бой, полагаясь на то, что их защита поможет им в ближнем бою. Хотя в эпоху угнетения световые мечи стали практически легендой, некоторым оружейникам удается добыть кайбер-кристаллы, необходимые для ковки этого оружия. Самые опытные оружейники могут даже использовать свои врожденные знания о Силе, чтобы раскрыть невидимый потенциал более обычных предметов, выявляя качества, которые другие не замечают. Эта мистическая способность в сочетании с природной находчивостью оружейника означает, что его поимка безоружным и неподготовленным дает лишь минимальное преимущество.
[P]Хотя им, конечно, выгодно иметь в распоряжении полностью укомплектованную механическую мастерскую, оружейники могут выполнять большую часть своей работы на поле боя, разыскивая и переоборудуя необходимые им предметы. Такая гибкость может стать существенным преимуществом в [B]Силе и Судьбе[b], ведь Империя видит каждый шаг пользователей Силы, и они должны уметь приспосабливаться к меняющимся обстоятельствам и обстановке. Если в тылу врага нужно починить корабль или заделать пробоину в корпусе во время перестрелки, оружейник - лучшее разумное существо для этой работы.
[P]Вне боя оружейники могут быть очень полезны своим союзникам. Помимо того, что они обладают значительным мастерством в модификации оборудования, они могут ремонтировать транспортные средства и другие машины, которые нужны группе для поддержания работоспособности. Хотя ремесленники имеют преимущество в утонченном мастерстве работы с технологиями и глубоком изучении вопросов, связанных с машинами, оружейники могут выполнить работу, причем под огнем противника.</Description>
  <Source Page="24">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>LTSABER</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>RESIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
        <Key>INVENT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>SABERTHROW</Key>
        <Key>ARM</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>ARMIMP</Key>
        <Key>INVENT</Key>
        <Key>MENTTOOLS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>COMPTECH</Key>
        <Key>TINK</Key>
        <Key>FALLAVAL</Key>
        <Key>ARMSUP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>IMBUEITEM</Key>
        <Key>REINITEM</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
</Specialization>
