<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>ASCETIC</Key>
  <Name>Отшельник</Name>
  <Description>[H4]Отшельник[h4]

Существует множество путей, которые могут привести человека к роли Отшельника. Будь то особо чувствительные люди, ищущие уединения, чтобы справиться с неудачами, преследующими их, или желающие поразмыслить о роли Силы в галактике в целом. Отшельники - это люди, стремящиеся к более спокойному, созерцательному подходу к своей жизни, своим потребностям и своему месту в галактике. Они не стремятся собирать кредиты, имущество или лавры, а оценивают свою ценность по глубине понимания Силы и общения с ней.
[P]Отшельника получает [B]Атлетику, Выдержку, Стойкость, [b] и [B]Бдительность[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. В то время как большинство консулов сосредоточены на приобретении полезных навыков и умений, отшельники концентрируются на оттачивании собственного ума до бритвенной остроты. В результате порог усталости у них выше, чем у любой другой специализации Консула, и они способны преодолевать практически любые трудности. Отшельник провел значительное время, живя на задворках общества, научившись обходиться теми материалами и средствами, которые были под рукой, независимо от их очевидной функциональности или грубой конструкции. Отшельники могут не иметь практики социального взаимодействия и межличностного общения, но осознанность и стойкость, которые они приобрели в ходе испытаний, а также физическая сила, которой их наградил выбранный ими путь, могут оказаться бесценными для группы, когда более утонченные, цивилизованные планы потерпели неудачу.
[P]Отшельника можно встретить практически где угодно - от городских пустошей и подземных городов Центральных миров до самых негостеприимных и уединенных уголков Внешнего кольца. Отвлекающие факторы и требования внешнего мира могут сбить с духовного пути даже самые сосредоточенные и сильные умы. Те, кто уединяется от шума и хаоса, следуют путем отшельника. Бывают моменты, когда даже самые великие должны отделиться, сосредоточившись на сферах духа и разума, исключая все остальное. Приняв изоляцию и трудности, многие Консулы способны реализовать тот потенциал, который никогда не смогли бы раскрыть более обыденные методы обучения.
[P]Многие Отшельники выбирали свой одинокий путь лишений и медитации, чтобы постичь глубины конкретной тайны, тревожного события в равновесии галактики или большой личной неудачи. Рост, ставший возможным благодаря такому самоанализу и самоотречению, означает, что, когда Отшельники решают выйти из своего самоизгнания, они идеально приспособлены для противостояния любой ситуации, с адаптивностью, которую дает им с таким трудом приобретенный опыт. Нередко Консулы выходят из такой изоляции, чтобы заняться каким-то конкретным делом или целью, отвлекаясь от спокойного созерцания галактики из-за тревожного дисбаланса, ощущаемого из глубин их безмятежности.
[P]Отшельник может оказаться одним из самых разносторонних персонажей в своей группе. Благодаря высокому порогу усталости, требовательным физическим тренировкам и универсальности, приобретенной благодаря добровольным лишениям, Отшельник часто может обеспечить гибкое и проницательное руководство своей группой. Хотя ему, возможно, не хватает некоторых более тонких социальных навыков, чем другим Консулам, Отшельник знает, что медитация Силы может завести его очень далеко. Знания, полученные в результате такого тщательного созерцания, в конечном итоге должны быть использованы в галактике в целом, либо через обучение, либо через прямые действия, чтобы лучше принести баланс в Силу.</Description>
  <Source Page="24">Дополнение: Последователи гармонии</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PHYSTRAIN</Key>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>FORCEPROT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>GOWITHOUT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>MEDTRANCE</Key>
        <Key>SLIPMIND</Key>
        <Key>INTENSFOC</Key>
        <Key>PHYSTRAIN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>MINDBLEED</Key>
        <Key>FORCEPROT</Key>
        <Key>IRONSOUL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>EMPTYSOUL</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
