<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>BEASTRIDER</Key>
  <Name>Звериный наездник (Beast Rider)</Name>
  <Description>[H4]Звериный наездник - Мародер в седле[h4]

Многие миры в галактике слишком отсталые, слишком бедные или имеют слишком экстремальные условия, чтобы поддерживать современные транспортные средства. Иногда, вместо того чтобы тратить кредиты на адаптацию спидера к холоду или создание фильтра, не пропускающего песок в репульсорный привод, проще использовать местное транспортное средство, которое эволюционировало и адаптировалось к местным условиям в течение несметных тысячелетий.

[P]Хотя почти любое существо может оседлать обученного скакуна, именно звериный наездник способен пригнать дикого скакуна и обучить его. Натренировав животное, опытный зверолов может заставить его совершать невероятные подвиги, даже в пылу сражения. Звериный наездник также является в некотором роде любителем активного отдыха и ценным членом команды как со своим спутником-животным, так и без него.

[P]Звериные наездники могут быть как опытными наездниками на каком-то одном типе животных, так и опытными укротителями тварей, имеющими опыт общения со всеми видами ездовых существ. Большинство культур и армий, несмотря на более широкое использование современной техники, по-прежнему полагаются на верховых животных. На пустынных мирах, таких как Татуин, имперцы ездят на ящероподобных рососпинниках, а повстанцы, как известно, оседлали таунтаунов на Хоте. Коренные культуры по всей галактике зависят от звериных наездников, включая одержимых бантами тускенских рейдеров с Татуина и рупинговых наездников с Ондерона.

[P]Звериные наездники получают [B]Атлетику, Знание (Ксенология), Восприятие, [b] и [B]Выживание[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, он получает по одному бесплатному рангу в каждом из двух этих навыков по выбору, не тратя опыт. В отличие от своих собратьев Пилотов, Звериный всадник чувствует себя как дома, на природе, где его лицо овевает ветер. Он одинаково хорошо вписывается как в ряды солдат и разведчиков Повстанческой армии, так и в ряды своих собратьев пилотов на звездолетах и спидерах.

[P]Повстанцы часто назначают звериных наездников разведчиками на базах и аванпостах повстанцев, которые проводят патрулирование и создают заблаговременную оборону и другие запасные меры, чтобы подготовиться к потенциальному обнаружению имперцев. Если имперец или один из его союзников заметит следы тварей, он может подумать, что они принадлежат диким существам, в то время как если он увидит следы транспортных средств, то, скорее всего, проведет расследование. В бою ездовая кавалерия может быть не такой быстрой, проворной, тяжеловооруженной и бронированной, как ее механизированные собратья, но у нее есть ряд преимуществ. Ездовые существа лучше маскируются, обладают большей мобильностью в ближних кварталах, а в бою имперские машины часто их просто игнорируют.

[P]Большинству групп полезно иметь в своих рядах Звериного наездника. Он уступает только Скауту в специализации шпиона в вопросах выживания в дикой природе и ведения партизанской войны. Его способность преодолевать труднопроходимую местность, захватывать и обучать местных животных, находить пищу и убежище очень важна для многих миссий повстанцев. Кроме того, если кто-то из членов команды потерпит крушение или иным образом окажется на мели, звериный наездник может сыграть решающую роль в их выживании.</Description>
  <Source Page="26">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
  <Sources />
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>SURV</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORAG</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>OUTDOOR</Key>
        <Key>BEASTWRANG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>OUTDOOR</Key>
        <Key>EXTRACK</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>EXHANDLER</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>EXTRACK</Key>
        <Key>BEASTWRANG</Key>
        <Key>LETSRIDE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>SPURIMP</Key>
        <Key>SPUR</Key>
        <Key>NATOUT</Key>
        <Key>EXHANDLER</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>SPURSUP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SOOTHTONE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <Requirements>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Requirements>
</Specialization>
