<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>BGMHUNTER</Key>
  <Name>Охотник на крупную дичь (Big-Game Hunter)</Name>
  <Description>[H4]Охотник на крупную дичь - Острые ощущения от охоты[h4]

[P]Обладая навыками выживальщика, инстинктами охотника за головами и смелостью безумца, Охотник на крупную дичь озадачивает всех своим желанием активно выслеживать, сталкиваться и сражаться с самыми страшными существами в галактике. Он понимает и уважает условия, с которыми ему приходится бороться, чтобы преследовать свою добычу, но при этом его интересует не столько то, куда он направляется, сколько то, что он собирается убить, когда доберется до места.

[P]Хотя некоторые истинные пацифисты могут отнестись к этому с большим недоверием, охотники за крупной дичью склонны считать, что оказывают услугу жителям галактики. Как правило, они ищут действительно опасных и смертоносных существ, чтобы сражаться с ними и убивать, тем самым делая все больше территорий в галактике безопасными для обитания разумных существ.

[P]Сфокусировавшись на всех аспектах охоты, бонусные карьерные навыки для охотника на крупную дичь - это [B]Знание (ксенология), Дальний бой (тяжелое оружие), Скрытность[b] и [B]Выживание[b]. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Охотники на крупную дичь обычно знают, как добраться до места, где находится их добыча, как остаться в живых после того, как они туда попадут, и все о том, с чем им предстоит сразиться.

[P]Конечно, есть немало охотников, которые готовы убить практически все, что может принести им большую прибыль, будь то шкуры, рога, органы или что-то еще, за что кто-то готов заплатить. Есть и такие охотники, которые берут у местных властей специальные контракты на сокращение стада слишком больших животных или на уничтожение особо разъяренных (и, возможно, зараженных) существ, представляющих опасность для цивилизации.

[P]Поначалу может показаться, что для персонажа игрока Охотник на крупную дичь не очень подходит. Однако его общие способности исследователя в сочетании с навыками выживания и талантом сражаться с особо опасными противниками вполне могут сделать его стержнем успеха группы. Многие охотники на крупную дичь соглашаются на любую работу, которую им удается найти во Внешнем кольце, только ради возможности побывать в новых местах и посмотреть, на что там можно поохотиться.</Description>
  <Source Page="27">Дополнение: Шаг в неизвестность (Enter the Unknown)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Key>STEAL</Key>
    <Key>SURV</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORAG</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>STALK</Key>
        <Key>OUTDOOR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>OUTDOOR</Key>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>SWIFT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>STALK</Key>
        <Key>NATHUN</Key>
        <Key>EXTRACK</Key>
        <Key>HEIGHT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>HUNTERQUARRY</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
        <Key>EXTRACK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>BRNGITDWN</Key>
        <Key>HUNTQIMP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SUPREF</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
</Specialization>
