<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>CHARMER</Key>
  <Name>Очарователь</Name>
  <Description>[H4]Очарователь - работает без лишнего шума[h4]

[P]Уверенный в себе и элегантный, Очарователь использует свой ум и хитрость с большей точностью, чем лазерный скальпель. Вместо того чтобы прибегать к нецивилизованной тактике запугивания или отвратительным актам насилия, Чародей считает, что лучший способ получить желаемое - просто попросить об этом. Чародей знает, как говорить, и обладает природной харизмой, которая делает его неотразимым. Пораженные вспышкой его улыбки или подмигиванием глаз, люди с трудом отказывают Очарователю в чем-либо.

[P]Очарователь сочетает в себе серебряный язык Политика, уличную интуицию Негодяя и острый ум Торговца. Там, где Политик может сплотить, наказать или даже подкупить для достижения своей цели, Очарователь посыпает свою жертву лестью. Если Торговец полагается на свою способность торговаться о цене, то Очарователь убеждает других, что снижение цены - это их идея. Когда Негодяй прибегает к принуждению и насилию, Очарователь использует более мягкие приемы, чтобы обезоружить противника одними лишь словами.

[P]В дополнение к восьми карьерным навыкам Контрабандиста, Очарователь также получает [B]Обаяние, Хладнокровие, Лидерство[b] и [B]Переговоры[b] в качестве бонусных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.

[P]Главное оружие в арсенале очарователя - его неоспоримая харизма. Пробиваясь в закрытый клуб или на закрытую территорию, очарователь знает, как сделать комплимент, не показавшись подхалимом. В редких случаях, когда его девичий вид и изысканный вкус подводят его, Очарователь знает, как прибегнуть к переговорам и хитрости, чтобы добиться своего, и делает это со своей собственной гладкой манерой и стилем. В самых горячих ситуациях Очарователь сохраняет хладнокровие, что часто служит вдохновением для других, и не гнушается брать на себя роль лидера, если это способствует достижению его целей. Знает ли он, что нужно сказать, или нет, Очарователь всегда знает, как это сказать.

[P]Несмотря на все свои серебряные слова, Очарователь - не позолоченный цветок. Когда все остальное не помогает, если очарователь не может разрядить ситуацию до ее обострения или не может убедить других сражаться вместо него, он держит себя в руках в бою. В бою очарователь может заставить противников усомниться в своих мотивах и ослабить бдительность. Карьера контрабандиста Очарователя дает ему знания, позволяющие ориентироваться в преступном мире, способность сбежать из тюремной камеры и умение угнать звездолет для быстрого побега.

[P]Контрабандист, выбравший в качестве специализации Очарователя, - исключительный выбор практически для любой кампании. Его упор на социальное взаимодействие делает Очарователя удобным в любой кампании, ориентированной на интриги, но его основы контрабандиста и способность вести переговоры с торговцами, отвлекать потенциальных нападающих или смягчать боевые столкновения делают его желанным дополнением к кампаниям, ориентированным на преступный мир или боевые действия.</Description>
  <Source Page="26">Дополнение: Непринужденный полет</Source>
  <Sources />
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>NEG</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>INSPRHET</Key>
        <Key>KILL</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>KILL</Key>
        <Key>INSPRHETIMP</Key>
        <Key>CONGENIAL</Key>
        <Key>PLAUSDEN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>DISARMSMILE</Key>
        <Key>WORKLIKECHARM</Key>
        <Key>DISARMSMILE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>CONGENIAL</Key>
        <Key>JUSTKID</Key>
        <Key>INTENSPRE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>NATCHARM</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>DONTSHOOT</Key>
        <Key>RESOLVE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
</Specialization>
