<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>CLONEOFF</Key>
  <Name>Клон офицер (Clone Officer)</Name>
  <Description>[H4]Клон офицер[h4]
Эффективное функционирование любой военной организации зависит от ее офицеров. В большинстве армий это начинается с унтер-офицеров, которые непосредственно работают с линейной пехотой, и доходит до генералов самого высокого ранга, которые разрабатывают тактику и стратегию войск. Иногда офицеру приходится быть другом для солдат, за которых он отвечает. В других случаях офицер представляет собой верховную власть, которая не терпит разногласий. В Великой Армии Республики клоны офицеры не несут никакой ответственности за своих товарищей, кроме самой высокой, и каждый офицер является кадровым военным.

[P]Клоны офицеры получают [B]Хладнокровие, Лидерство, Знания (Внешнее кольцо)[b] и [B]Знания (Военное дело)[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Офицеры должны распознавать неприятности по самым ранним признакам и спокойно реагировать на них. Им также необходимо, чтобы солдаты верили, что они уже предвидели все возможные осложнения и разработали соответствующие планы действий. Доскональное знание стандартной армейской тактики и возможностей подразделений, находящихся под их командованием, очень важно для реализации соответствующей стратегии.

[P]В Великой Армии Республики (ВАР) служат клоны офицеры в разных званиях, в зависимости от уровня их ответственности. В некоторых случаях клоны получают повышение в звании в зависимости от результатов их работы, но это не всегда так. Из-за различий в обучении и постоянной потребности в клонах офицерах многие клоны офицеры проходят подготовку для выполнения обязанностей более высокого ранга с момента их декантации.

[P]Сержант управляет одним отрядом из девяти бойцов. В этой роли они устанавливают тесные отношения с членами отряда. Они изучают особенности каждого клона в своем отряде и понимают, какие бойцы лучше всего подходят для выполнения тех или иных задач. Сержантам приходится участвовать в тех же действиях, что и остальным членам отряда, поэтому они часто находятся на передовой.

[P]Лейтенанты клонов отвечают за взвод, состоящий из четырех отделений. Капитаны клонов отвечают за роту, состоящую из четырех взводов. С повышением уровня ответственности возрастают и ожидания от клонов офицеров действовать независимо от прямого надзора. Миссии часто требуют, чтобы подразделения в течение длительного времени действовали в отрыве от более крупной командной структуры.

[P]Клон командир - высшее звание, обычно присваиваемоеклонам офицерам в ВАР. Такие клоны командуют полками, состоящими из шестнадцати рот. Они, в свою очередь, подчиняются джедаю генералу и могут работать в тесном контакте с джедаем командиром.

[P]Изначально клоны офицеры носили цветные идентификаторы на руке и груди. Сержанты носили песто, лейтенанты - синий, капитаны - бордовый, а командиры - желтый. Благодаря этому каждый клон штурмовик мог быстро опознать своих офицеров в пылу сражения, даже если системы поддержки были отключены. Однако с течением войны вражеские подразделения стали пользоваться этой легкостью распознавания, и джедаи призвали клонов офицеров к уникальной самоидентификации. В связи с этим маркировка брони становится все более индивидуальной, а от стандартных схем, скорее всего, скоро придется отказаться.
</Description>
  <Source Page="21">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>WARF</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PRIMEPOS</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>COM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>TACTADV</Key>
        <Key>COM</Key>
        <Key>FIRSTBRO</Key>
        <Key>CLANKILL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>PRIMEPOS</Key>
        <Key>COORDASS</Key>
        <Key>COORDASS</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>FLDCOMM</Key>
        <Key>TACTADVIMP</Key>
        <Key>FIRSTBRO</Key>
        <Key>SCRAPEM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FLDCOMMIMP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SCRAPEMIMP</Key>
        <Key>FORREP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
