<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>CLONETRO</Key>
  <Name>Клон штурмовик</Name>
  <Description>[H4]Клон штурмовик[h4]
Стандартная пехота составляет большую часть солдат почти в каждой армии. Их подразделения принимают участие в непосредственных личных конфликтах на поверхности каждого поля боя, будь то на земле, под водой или в пределах космической станции. Поскольку Войска Клонов - пехота - представляют собой передовую линию Великой Армии Республики, их базовый уровень компетенции определяет возможности армии. Чтобы армия могла быстро и эффективно побеждать врагов, каждый клон штурмовик должен быть способнее рядовых дроидов помощников Сепаратистов.

[P]Клон штурмовик получает [B]Артиллерию, Внимание, Дальний бой (тяжелое оружие), [b] и [B]Стойкость[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Эти навыки расширяют основные умения, необходимые солдату для успеха в базовых ситуациях на поле боя. Хотя не все клоны солдаты владеют всеми этими навыками, от них ожидают определенного уровня компетентности, чтобы они могли эффективно участвовать в бою в различных условиях.

[P]Эта специализация дает универсальный набор навыков, которые ценны для каждого клона солдата. Опыт службы в пехоте позволяет клону офицеру лучше понимать солдат, которыми он командует. Аналогично, опыт пехоты дает клону пилоту некоторое представление о рисках, с которыми сталкиваются солдаты на земле, что полезно при оказании воздушной поддержки или эвакуации.

[P]Специализация Клон штурмовик включает в себя целый ряд неспецифических ролей. Некоторые из них посвящены конкретным условиям окружающей среды, в том числе боевые роли холодного штурмовика, штурмовика СКУБА и галактического морского пехотинца. Другие клоны десантники, в том числе десантники, огнеметчики и медики, имеют более обширную подготовку для работы с определенным оборудованием. Солдаты, проявившие особые навыки в ходе службы, могут быть отобраны для углубленной подготовки в рамках этого набора навыков, включая бойцов ЭРК, разведчиков и клонов штурмовиков специального назначения. Хотя для каждой из этих различных боевых и вспомогательных ролей характерно свое снаряжение, подготовка к использованию этого снаряжения и работе в экстремальных ситуациях также имеет решающее значение для успеха в этих нишах.

[P]Даже внутри подразделения солдаты выполняют определенные обязанности. Часто одному солдату поручают нести более тяжелое оружие - например, роторную бластерную пушку Z-6, - а другие могут использовать другие инструменты - взрывчатку, средства связи, медблок или другое оборудование, необходимое для выполнения поставленной задачи. Как правило, клон штурмовик проходят специальную подготовку, чтобы уметь пользоваться нестандартным снаряжением. Однако клон штурмовик с менее специальной подготовкой могут перераспределять такое снаряжение в ходе миссии.</Description>
  <Source Page="23">Дополнение: Восстание сепаратистов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>GUNN</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Key>RESIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>PHYSTRAIN</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>BRA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>SUPPRFIRE</Key>
        <Key>CLANKILL</Key>
        <Key>BRA</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>ARM</Key>
        <Key>DEADACC</Key>
        <Key>SUPPRFIRE</Key>
        <Key>BRAIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>CLANKILL</Key>
        <Key>ENDUR</Key>
        <Key>BRASUP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>ARMIMP</Key>
        <Key>NATTROOP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>LATTHINK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
