<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>CLONEPIL</Key>
  <Name>Клон пилот</Name>
  <Description>[H4]Клон пилот[h4]
Межпланетные конфликты неизбежно приводят к сражениям в верхних слоях атмосферы и в пустоте космоса. Крупные корабли играют важную роль в этих сражениях, но большие авиакрылья звездных истребителей являются жизненно важной частью каждого конфликта. Эти специализированные корабли используют свой малый профиль и вариации вооружения, чтобы избежать обнаружения, выполняя при этом самые разные роли. Военные транспорты отправляются с крупных кораблей - часто через зоны активных боевых действий в сопровождении звездолетов - чтобы доставить войска и оборудование на поверхность планеты, где клоны могут вступить в бой с врагом.

[P]Каждый солдат клонов обладает начальными знаниями, необходимыми для управления репульсорными машинами, шагоходами и звездными истребителями. Однако одних базовых навыков недостаточно для успеха в боевых условиях. Чтобы решить эту проблему, некоторые клоны солдаты проходят дополнительную подготовку по специализации "Клон пилот" и вступают в Республиканский флот Великой Армии Республики.

[P]Клоны пилоты получают [B]Артиллерию, Механику, Пилотирование (планетарное)[b] и [B]Пилотирование (космическое)[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Знание или владение этими навыками жизненно важно для любого клона солдата, чтобы выжить в качестве пилота звездного истребителя. Хотя любое поле боя очень опасно, вакуум космоса добавляет значительные риски, которых нет во время обычных планетарных конфликтов. Дополнительные тренировки смягчают некоторые из этих опасностей, но никогда не могут полностью их устранить.

[P]Клоны пилоты служат в составе эскадрильи под командованием клона офицера, который также овладел навыками пилота. За эскадрильей обычно закрепляется определенный тип корабля, хотя это может меняться в зависимости от требований миссии. Иногда клонов пилотов переводят в другие эскадрильи, в которых они должны летать на других кораблях. Поэтому их подготовка включает в себя знакомство с различными звездолетами, спидерами и шагоходами. Типичными истребителями являются республиканский истребитель Z-95 Headhunter, истребитель V-19 Torrent и истребитель ARC-170. Клоны пилоты, назначенные на транспортную службу, обычно летают на низковысотных штурмовых транспортах (LAAT) или штурмовых шаттлах класса [I]Nu[i]-. В совокупности эти космические корабли составляют основу малых кораблей Флота Республики.

[P]Некоторым клонам пилотам поручают управлять машинами, которые более тесно взаимодействуют с наземными подразделениями. К ним относятся шагоходы AT-RT и AT-TE, а также спидеры BARC и другие. Примечательно, что эти машины обычно не находятся под надзором Республиканского флота GAR. Поэтому клоны пилоты, назначенные на них, не подпадают под надзор военно-морского командования, и вероятность того, что они будут пилотировать звездные истребители, значительно ниже.
</Description>
  <Source Page="22">Дополнение: Восстание сепаратистов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>GUNN</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>LETSRIDE</Key>
        <Key>FIRESUP</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>HIGHGTRAIN</Key>
        <Key>CLANKILL</Key>
        <Key>HIGHGTRAIN</Key>
        <Key>SKILLJOCK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>ASSAULTDR</Key>
        <Key>TRICK</Key>
        <Key>FULLTH</Key>
        <Key>BARREL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>FIRESUP</Key>
        <Key>NATOP</Key>
        <Key>BARRELIMP</Key>
        <Key>BARRELSUP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>MISSCRIT</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>MASPIL</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
