<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>COURIER</Key>
  <Name>Курьер</Name>
  <Description>[H4] Курьер - обеспечивающий доставку[h4]
Военная разведка - это не просто похищение секретов противника. Эти данные должны быть защищены и доставлены специалистам, которые смогут наилучшим образом их использовать. Курьер специализируется на транспортировке критически важной информации, часто работая инкогнито далеко за линией фронта. Эти специалисты идут на необходимый риск, неоднократно пересекая контрольно-пропускные пункты и даже действующие фронты боевых действий. Они должны уметь действовать под пристальным вниманием противника, не привлекая к себе лишнего внимания. В какой-то степени эти Шпионы - очень специализированный тип контрабандистов, торгующих в основном информацией, а не физическими товарами. Неудивительно, что многие Курьеры обзавелись связями в преступном мире, работая контрабандистами, еще до того, как присоединились к Восстанию.
[P]Курьеры получают [B]Атлетику, Обман, Уличную интуицию[b] и [B]Бдительность[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, игрок может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Чтобы не ввязываться в дела Империи, курьеры должны уметь действовать, не привлекая к себе внимания. Поскольку они не могут рассчитывать на постоянный успех, эти персонажи также должны распознавать признаки неприятностей и уметь быстро действовать, чтобы выбраться из ловушки. Поскольку они часто сталкиваются с непреодолимыми препятствиями, личная скорость, как правило, является более важным приоритетом, чем надежное оружие.
[P]Некоторые курьеры предпочитают работать на постоянных маршрутах, так как передают информацию вдали от любопытных глаз Империи. Таким специалистам необходимо надежное прикрытие, которое они могли бы использовать неоднократно. Они могут выдавать себя за торговцев или водителей транспорта, курсирующего по постоянным торговым маршрутам. В некоторых случаях мятежник может даже взять на себя профессию прикрытия как средство получения дополнительного дохода, перевозя безобидные грузы на рынок и при этом контрабандой доставляя важную информацию. Такие шпионы делают все возможное, чтобы их деловые интересы были абсолютно законными и не привлекали ненужного внимания. Они также следят за тем, чтобы эти интересы приносили хотя бы небольшую прибыль. Ведь коммерсант, постоянно теряющий деньги на протяжении многих лет, с такой же вероятностью привлечет внимание правительства, как и тот, кто получает непомерные прибыли. Такие люди могут даже установить дружеские отношения со стражниками на своих маршрутах, и их частые проходы через имперскую территорию становятся просто частью рутинного движения на станции. В таких случаях, как правило, только часть их транзитов включает в себя военную разведку.
[P]Другие курьеры доставляют критически важные данные специалистам Повстанцев в самых разных местах, вместо того чтобы заниматься рутинной работой, связанной с поездками по обычным маршрутам. Некоторые из них - энтузиасты-адреналинщики, которые используют дикую скорость и быстрое мышление, чтобы преодолеть имперскую охрану. Курьеры, более склонные к риску, просто умеют разрабатывать хорошие легенды и не отступать от своей роли во время миссии. Адреналиновые наркоманы или нет, эти курьеры вряд ли будут иметь какие-либо устоявшиеся отношения с местной имперской охраной. Следовательно, они должны быстро определять, как обойти охрану, или полагаться на другие источники разведданных, чтобы подготовиться к этому.
</Description>
  <Source Page="24">Дополнение: Шифры и Маски</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>SW</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>INDIS</Key>
        <Key>SHORTCUT</Key>
        <Key>WELLTRAV</Key>
        <Key>PILOTTRAIN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>HIDD</Key>
        <Key>SWIFT</Key>
        <Key>SECWIND</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>INDIS</Key>
        <Key>FREERUN</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>HIDDIMP</Key>
        <Key>HIDD</Key>
        <Key>INDISIMP</Key>
        <Key>SECWIND</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>INCITEDIST</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>LOSETHEM</Key>
        <Key>NATATHL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
