<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>CYBERTECH</Key>
  <Name>Кибертехник (Cyber Tech)</Name>
  <Description>[H4]Кибертехник - Самосовершенствование любой ценой [h4]
Многие воспринимают тело как машину. В конце концов, оно может выполнять сложные функции, нуждается в обслуживании и со временем изнашивается. Когда части тела выходят из строя или нуждаются в ремонте, кибертехники могут помочь восстановить функции и улучшить качество жизни пациентов. В то время как кибертехники полностью сосредотачивают свое ремесло на замене утраченных или поврежденных частей тела пациентов, другие не видят причин не модернизировать и не модифицировать тела, как и другие инструменты.
[P]Специализация Кибертехник дает технику возможность исследовать сферу медицины, используя технические и биологические знания для создания и обслуживания кибернетических устройств, а также для их интеграции в живые тела. Учитывая эту способность искусно изменять свое тело с помощью кибернетики, большинство кибертехников проводят как минимум некоторые модернизации самих себя. Степень и тонкость усовершенствования кибертехников зависит от их культуры, вида и личных убеждений. В некоторых культурах обширная кибернетическая аугментация считается необычной или даже запретной.
[P]В дополнение к восьми карьерным навыкам техника кибертехник получает [B]Атлетику, Кибернетику, Механику, Медицину[b] и [B]Бдительность[b] в качестве бонусных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, кибертехник может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Несмотря на преимущества кибернетики, на которые многие кибертехники не преминули указать, большинство людей и представителей многих других видов не стремятся к существенным улучшениям, если в этом нет крайней необходимости. Замена потерянной конечности кибернетической - это здравый смысл, но для большинства перспектива отрубить здоровую конечность, чтобы заменить ее более сильной, - совсем другое дело. Тем не менее среди большинства разумных видов, обладающих необходимыми технологиями, есть те, у кого есть причины желать превзойти плоть.
[P]Другие группы и отдельные люди не гнушаются удалять плоть, кости и органы, чтобы заменить их на компоненты, которые, по мнению кибертехников, несомненно, лучше. Например, Ганки - вид, известный своим активным использованием кибернетической аугментации: полностью немодифицированные Ганки встречаются очень редко. У дроидов, конечно, особые отношения с искусственными конечностями, и большинство дроидов нуждаются в периодической замене деталей для технического обслуживания.
[P]Кибертехник может использовать дополнительную кибернетику и улучшать аугментации, выходящие далеко за рамки его обычных возможностей. Кроме того, кибертехник может помочь товарищам с медицинской помощью и заменой частей тела на кибернетику, хотя большинство существ соглашаются на такую помощь только после потери части тела - как бы горячо кибертехник ни рассказывал о достоинствах замены хлюпающей ненадежной плоти и органов на холодную прочную сталь.</Description>
  <Source Page="28">Дополнение: Особые модификации (Special Modifications)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>MED</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>CYBERNETICIST</Key>
        <Key>MOREMACH</Key>
        <Key>ENGREDUN</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>EYEDET</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>ENERGTRANS</Key>
        <Key>CYBERNETICIST</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>OVERCHARGE</Key>
        <Key>MOREMACH</Key>
        <Key>DURA</Key>
        <Key>SURG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>OVERCHARGEIMP</Key>
        <Key>UTIL</Key>
        <Key>MOREMACH</Key>
        <Key>SURG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>MOREMACH</Key>
        <Key>DURA</Key>
        <Key>OVERCHARGESUP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
