<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>DEATHWATCHWARRIOR</Key>
  <Name>Воин Дозора Смерти</Name>
  <Description>[H4]Воин Дозора Смерти[h4]
Дозор Смерти - это либо фанатики, либо патриоты, в зависимости от того, с какой стороны смотреть на их бластеры. Исторические ревизионисты и террористическая группировка Республики, Дозор Смерти считает, что мандалорцы должны вернуться к своим воинственным корням. Чтобы вернуть свое так называемое наследие, они заключили союз с Сепаратистами, совершая рейды и диверсии против Республики в обмен на политическую поддержку признанного мандалорского правительства.
[P]Расположение Мандалора на границе Внешней и Внутренней галактик делает пространство мандалорцев весьма желанным и спорным. Историки спорят, привело ли это постоянное вторжение в пространство мандалорцев к их древней культуре воинов, или же их выгодное расположение привело их к мечтам о завоеваниях. Как бы то ни было, Мандалор выбрал мирный путь. Однако Дозор Смерти считает это предательством по отношению к своему прошлому и будущему.
[P]Во время Гражданской войны мандалорианцы сослали родоначальников Дозора Смерти на луну Конкордию. Выжившие вновь сформировали Дозор Смерти, который хочет создать сильный и независимый Мандалор, управляемый воинами, свободный от махинаций Галактической Республики, но также не связанный идеалистическим восстанием Сепаратистов. Сначала они должны свергнуть нынешнее правительство мандалорцев, чье членство в Республике привязывает их к галактической политике, а пацифизм противоречит милитаризму Дозора Смерти. Дозор Смерти намерен вновь превратить Мандалор в воинственную культуру и вернуть себе утраченные территории.
[P]Воин Дозора Смерти использует тактику «бей и беги» и быстрые, хирургические удары. Не имея настоящей армии, Дозор Смерти не может удерживать территории, но он может нарушать, уничтожать и разрушать стратегические объекты, такие как коммуникационные посты, электростанции и системы обороны. Чтобы помочь в молниеносных атаках, каждый воин тренируется использовать реактивный ранец. Это помогает им подниматься выше, находить укрытия и подбираться к целям. При наличии времени и планирования воин может совершать диверсионные акты. Для достижения этих целей воин «Смертельного дозора» получает следующие дополнительные карьерные навыки: [B]Запугивание, Механика, Пилотирование (планетарное)[b] и [B]Дальний бой (легкое оружие)[b].
[P]Воину Дозора Смерти также необходимо выражать свою агрессию за столом переговоров. Компромисс порождает слабость. Вымогательство, силовое давление и даже небольшой шантаж демонстрируют силу и властность. Дозору Смерти не нужны компромиссы, ему нужны победы.
[P]Дозор Смерти не испытывает презрения к мандалорцам, а только к их ошибочной вере в мир. Ему просто нужно показать им славу битвы и награду за то, что они взяли свое по праву рождения. Чтобы очистить свое общество от мирной гнили, Дозор Смерти стремится уничтожить лидеров, которые не могут измениться, и Республику, которая их поддерживает. Если сепаратисты откажутся оказать помощь - или, что еще хуже, будут диктовать судьбу Мандалора, - тогда Дозор Смерти намерен сражаться со всей галактикой до конца.</Description>
  <Source Page="28">Дополнение: Падение Ресублики</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>CONDITIONED</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>ARM</Key>
        <Key>SIDESTEP</Key>
        <Key>JUMP</Key>
        <Key>JETPEXP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>POINTBL</Key>
        <Key>SIDESTEP</Key>
        <Key>POINTBL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>ARMIMP</Key>
        <Key>CONDITIONED</Key>
        <Key>HITANDRUN</Key>
        <Key>DEATHABOVE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>TOTHEDEATH</Key>
        <Key>SIDESTEPIMP</Key>
        <Key>MOMENTUM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>true</Universal>
</Specialization>
