<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>DEMOLITIONIST</Key>
  <Name>Подрывник (Demolitionist)</Name>
  <Description>[H4]Подрывник - Сила разрушения[h4]
Подрывники - мастера взрывчатки и зажигательных устройств. Часто их считают опасными пироманьяками, но большинство Подравников обладают глубоким пониманием физики горения и взрыва как на интуитивном, так и на академическом уровне. Они не бездумные разрушители, а художники. Подрывники умеют сеять хаос и при этом почти всегда избегают травм от своих рук.

[P]Дополнительными карьерными навыками подрывника являются [B]Компьютеры, Хладноврокие, Механика[b] и [B]Жульничество[b]. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Благодаря такому набору умений подрывники могут быть гораздо более технически подкованными, чем большинство наемных убийц. Они также подходят не только для прямого боя. Подрывники могут отлично справляться с установкой ловушек - от импровизированных проводов, привязанных к гранатам, до сложных взрывных устройств, работающих на сближение и по времени. В то время как другой наемник может преследовать врага в прямом бою, Подрывник может найти более изобретательный путь, например, установить тепловой детонатор, чтобы он взорвался, когда цель заведет свой спидер. Некоторым Подрывникам нравится захватывающий дух боя, как и любому другому наемнику. Однако они предпочитают огненные прожекторы, гранатометы и ракетные трубы - все, что создает большой взрыв.

[P]Работа подрывника чрезвычайно опасна, ведь один неверный шаг может привести к гибели персонажа (и всех, кто по несчастью окажется поблизости). Для того чтобы добиться успеха, подрывнику необходимо сохранять ясную голову и сосредоточиться на своей работе, даже когда вокруг него летают выстрелы бластеров. Поэтому большинство подрывников умеют сохранять спокойствие в самых нервных ситуациях.

[P]Чтобы максимально эффективно использовать свои навыки, подрывники должны понимать принципы строительства, а также уметь конструировать свои взрывные устройства. И в том, и в другом случае важны навыки работы с механикой. Зная принцип работы машины или несущие элементы конструкции, подрывник может определить, куда поместить взрывчатку для наибольшего эффекта. Аналогичным образом подрывники знают, как получить максимальную отдачу от своих инструментов, создавая большие, чем ожидалось, взрывы или вызывая разрушительные цепные реакции. Подрывники могут использовать свои творческие таланты не только для разрушения, и обычно на них можно положиться, если они найдут изобретательный выход из опасной ситуации. Конечно, иногда этот план оказывается еще опаснее, чем первоначальная угроза.

[P]Для многих группировок наличие рядом с ними подрывника - это и благословение, и проклятие. Подрывники очень эффективны как в бою, так и в любой другой работе, связанной с саботажем. Однако нередки случаи, когда Подрывники наносят непреднамеренный сопутствующий ущерб, когда дела идут совсем плохо. К счастью, опытные Подрывники редко совершают ошибки (даже если в их профессии многие ошибки имеют тенденцию быть окончательными). Большинство людей, работающих на краю галактики, понимают, что их жизнь сопряжена с опасностью, и считают, что преимущества сотрудничества с опытным специалистом по сносу перевешивают дополнительный риск. Тем не менее некоторые устают от постоянного наблюдения за своим союзником, чтобы он не увлекся своими разрушительными интересами.</Description>
  <Source Page="28">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>SKUL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PWRBLST</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SELDETON</Key>
        <Key>STEADYNERVES</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>TIME2GO</Key>
        <Key>PWRBLST</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>ENDUR</Key>
        <Key>TIME2GOIMP</Key>
        <Key>STEADYNERVES</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>IMPDET</Key>
        <Key>PWRBLST</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SELDETON</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>IMPDETIMP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>MASGREN</Key>
        <Key>SELDETON</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
