<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>DRIVER</Key>
  <Name>Водитель</Name>
  <Description>[H4]Водитель - Жажда скорости[h4]

[P]Пилоты отлично подходят для путешествий из одной системы в другую, но именно водители перемещают существ, когда они оказываются на поверхности. Хотя почти каждый может справиться с управлением наземным транспортным средством или спидером, водитель бесценен, когда начинают лететь выстрелы из бластера или погода становится особенно скверной. Одно дело - знать, как ехать вперед и назад и как нажимать на тормоза. Совсем другое дело - знать, как сильно можно перевернуть спидер на бок, не заглохнув при этом, обходя стену каньона, виляя по скальным выступам и избегая града плазменного огня со стороны преследующей группу банды свупов.

[P]Водители разбираются в машинах, которыми управляют, и обладают исключительным мастерством в обращении почти со всем, что перемещается из одной точки планеты в другую, демонстрируя, как правило, высокий уровень стиля или изящества.

[P]В дополнение к навыкам, которые развивают Исследователи, Водители имеют доступ к [B]Хладнокровию, Артиллерии, Механике[b] и [B]Пилотированию (планетарному)[b] в качестве бонусных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков, и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Как всегда, помните, что ни один стартовый навык не может иметь более двух рангов.

[P]Водители высоко ценятся практически везде. Компании, военные и охранные подразделения, правительства и преступные группировки - все они регулярно нуждаются в тех, кто может перевозить персонал и грузы по поверхности планеты. Кроме того, более чем на нескольких планетах Внешнего кольца существуют традиции гонок того или иного стиля, и водители - прирожденные участники таких соревнований, способные выйти из них с приличным кошельком. Естественно, это зависит от их мастерства и способности не быть убитыми другими водителями.

[P]Исследователь со специализацией Водитель идеально впишется практически в любую группу персонажей. Его базовые навыки Исследователя уже полезны, а талант к перемещению группы по планете автоматически делает его чрезвычайно ценным. Это особенно актуально, когда возникает неизбежная ситуация, требующая быстрого бегства под градом бластерного огня.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="67">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
    <Source Page="29">Дополнение: Шаг в неизвестность</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>GUNN</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>FULLTH</Key>
        <Key>ALLTERDRIV</Key>
        <Key>FINETUN</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SKILLJOCK</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>FULLTHIMP</Key>
        <Key>TRICK</Key>
        <Key>FINETUN</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEFDRI</Key>
        <Key>SKILLJOCK</Key>
        <Key>NATDRIV</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FULLTHSUP</Key>
        <Key>FULLSTOP</Key>
        <Key>MASDRIV</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
