<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>ENFORCER</Key>
  <Name>Силовик (Enforcer)</Name>
  <Description>[H4]Силовик - Безжалостный головорез[h4]
Силовики знают, что для достижения результатов не всегда требуется насилие иногда достаточно угрозы его применения. В отличие от других наемников, силовики уделяют социальному взаимодействию не меньше внимания, чем бою. Они, конечно, могут постоять за себя в драке, но предпочитают добиваться своих целей с помощью смекалки, запугивания, шантажа и прямых угроз. Однако, если им нужно подраться, они могут подраться с лучшими.

[P]В качестве дополнительных карьерных навыков силовики получают [B]Грубую силу, Запугивание, Знание (преступный мир)[b] и [B]Уличная интуиция[b]. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя опыт. В то время как большинство наемников сосредоточены почти исключительно на боевых действиях, силовики делают упор на запугивание и как на выученные, так и на инстинктивные криминальные знания. Хотя у них есть доступ к Грубой силе и другим боевым навыкам, в большинстве своем силовики - не бездумные головорезы, а хитрые оперативники, хорошо знающие все тонкости преступного мира. Когда дело доходит до навигации в этом мире, мало кто так хорошо разбирается в нем, как Силовики. Даже при посещении новой планеты Силовики быстро адаптируются, инстинктивно улавливая тонкие нюансы и местный сленг.

[P]В большинстве преступных организаций силовики выполняют двойную роль - наемных мускулов и "лица" преступной организации. Силовик доносит идеи преступного синдиката до улиц, а затем следит за тем, чтобы эти идеи выполнялись (и наказывает тех, кто от них отступает). У силовиков не должно возникнуть проблем с поиском работы, будь то на нецивилизованных мирах Внешнего кольца или в теневом преступном мире планет центра. Силовики идеально подходят для организованных преступных синдикатов, где они собирают долги и следят за тем, чтобы все проявляли должное уважение и почтение к боссам и лидерам. Многие силовики практикуют определенную изощренность, избегая полицейских сил и обеспечивая соблюдение правил банд и преступных организаций.

[P]Хотя большинство Силовиков склонны к насилию, они также демонстрируют определенный самоконтроль. Насилие - это инструмент в арсенале Силовика, а не самоцель. В отличие от некоторых персонажей карьеры Наемника, Силовик чаще всего прибегает к словам, а не к насилию, хотя эти слова могут быть наполнены ядом и угрозой неминуемого насилия. Тем не менее Силовик всегда должен быть готов к бою.

[P]В группе Силовики могут выполнять те же боевые функции, что и другие наемники, но также могут брать на себя инициативу в переговорах и социальных взаимодействиях. Обладая навыками "Знания (преступный мир)" и "Уличная интуиция", силовики могут выступать в роли проводников, когда группа погружается в преступный мир, столь же опасный для неподготовленного человека, как и любая другая природная среда. Проницательный силовик может помочь группе избежать ненужных стычек, зная, что говорить во время напряженных переговоров с опасными преступниками. Усилители чаще других наемников берут на себя роль социального агента, поскольку их навыки можно использовать в переговорах о работе, поиске работы и ведении социальных контактов.</Description>
  <Source Page="26">Дополнение: Опасные союзы (Dangerous Covenants)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>UND</Key>
    <Key>SW</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>FEARSOME</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>DURA</Key>
        <Key>STUNBL</Key>
        <Key>NATENF</Key>
        <Key>TALKTALK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>DEFSTA</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>LOOM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>SECWIND</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>WALKWALK</Key>
        <Key>INTIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FEARSOME</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>FEARSOME</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
