<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>ENTREPRENEUR</Key>
  <Name>Предприниматель (Entrepreneur)</Name>
  <Description>[H4]Предприниматель - Бремя видения[h4]

Предприниматели знают, что есть только одна вещь, в которую стоит инвестировать, - это будущее. Предприниматели не похожи на исследователей в мире бизнеса: они хотят первыми открыть новые рынки, произвести революцию в промышленности или создать новые отрасли услуг, о которых люди и не подозревали, но, попробовав, уже не могут без них жить.

[P]Предприниматели получают [B]Выдержку, Знания (Образование), Знания (Преступный мир),[b] и [B]Переговоры[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, он получает по одному бесплатному рангу в каждом из двух этих навыков по выбору, не тратя опыт. Хотя Предприниматель готов запугивать, очаровывать или вводить в заблуждение других для достижения своих целей, он предпочитает полагаться на переговоры, приводя факты, графики и прогнозы на будущее. В этом Предприниматель похож на Ученого. Однако, в отличие от ученого, предприниматель исходит из того, что любую проблему можно решить с помощью достаточно большой кредитной взятки.

[P]Предприниматели могут быть свободны в обращении с деньгами, но они никогда не бывают расточительными и всегда ищут способы сократить расходы, даже если это делается в обход правил. Большинство опытных бизнесменов знают, что если играть только по правилам, то можно добиться успеха лишь настолько, насколько это позволяют правила. Поскольку правила обычно пишутся корпорациями, с которыми конкурирует предприниматель, он считает, что правила существуют исключительно как средство ограничения прогресса, подавления инноваций и конкуренции. Короче говоря, правила созданы для того, чтобы их нарушать. Даже самый добропорядочный бизнесмен иногда нанимает оперативников для промышленного шпионажа или сбора корпоративной информации, и даже если он морально против такого поведения, он должен знать, как от него защититься.

[P]Говорят, что лопух появляется каждую секунду, и предприниматель прилагает все усилия, чтобы не оказаться в их числе. Во всех своих делах предприниматель должен быть бдительным, чтобы не попасть в разговорные ловушки, расставленные оппонентами во время деликатных переговоров. Готовность всегда является частью плана, чтобы снизить риск и не допустить абсолютного провала.

[P]Любая группа может выиграть, если будет иметь в своем составе предпринимателя. Их способность заключать выгодные сделки при любых обстоятельствах и имеющиеся в их распоряжении ресурсы делают предпринимателей бесценными членами команды. Из них получаются отличные лидеры, и любая сторона, которая позволит Предпринимателю вести переговоры от ее имени, будет довольна результатами. Предприниматель также может выступать в роли квартирмейстера команды, снабжая группу специальным, труднодоступным снаряжением без особого уведомления, а его круг контактов и кредитный кошелек достаточно глубоки, чтобы информировать партию практически по любому вопросу.</Description>
  <Source Page="26">Дополнение: Далекие горизонты (Far Horizons)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>NEG</Key>
    <Key>UND</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>SOUNDINV</Key>
        <Key>PLAUSDEN</Key>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>WHEEL</Key>
        <Key>SOUNDINV</Key>
        <Key>WHEEL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>GREASE</Key>
        <Key>THROWCRED</Key>
        <Key>BOUGHT</Key>
        <Key>SOUNDINV</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>SOUNDINV</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>MASMERC</Key>
        <Key>KNOWSOM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>NATMERCH</Key>
        <Key>INTENSFOC</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SOUNDINV</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
</Specialization>
