<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>EXECUTIONER</Key>
  <Name>Палач (Executioner)</Name>
  <Description>[H4]Палач - эффективная смерть[h4]
Искатели часто сосредоточены на выживании во враждебных условиях, где им приходится полагаться только на свои силы. Такая самонадеянность отражается и на их боевых способностях, ведь каждый выстрел или удар должен завершить битву как можно быстрее. Просто ранить или отвлечь противника в таких случаях недостаточно, ведь зачастую живым из схватки может выйти только один участник. Палачи воплощают в себе эту нацеленность на точную смертоносность. Их боятся во всех системах за то, что они эффективно устраняют любую угрозу, требующую устранения. Определить, какие угрозы заслуживают их смертоносного и личного внимания, бывает непросто. Такие решения и методы, с помощью которых они их принимают, также могут привести палачей на темную сторону.
[P]Палачи - это, пожалуй, воплощение карьеры Искателя как высшего хищника, и они в совершенстве владеют искусством смерти. В то время как другие профессии и специализации могут создавать эффективных бойцов. Палачи больше заботятся о максимальном уроне, который они наносят, чтобы обеспечить быстрое и окончательное завершение конфликтов. Учитывая их зарождающуюся связь с Силой, мало кто может сравниться с этими смертоносными персонажами в достижении этой цели.
[P]Палачи получают [B]Выдержку[b], [B]Ближний бой[b], [B]Внимание[b] и [B]Дальний бой (тяжелое оружие)[b] в качестве дополнительных профессиональных навыков, отражающих их смертоносное и эффективное применение насилия. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Другие могут считать Палачей жестокими убийцами, но это упрощенное мнение. Убийство часто является результатом боя, но Палачи могут попытаться избежать конфликта, поскольку их целью является только фатальный конец для их цели. Это может даже означать, что цель будет уничтожена дальним огнем или решающим ударом светового меча еще до того, как она осознает опасность. Когда уничтожение одного спасает сотни других или избавляет от страданий целые деревни, многие Палачи считают свою работу, возможно, неприятной, но, безусловно, необходимой.
[P]Палачи не всегда являются мрачными, бесстрастными убийцами, хотя многие из них руководствуются скорее разумом, чем эмоциями. Некоторые считают свое призвание праведным, радуясь каждой угрозе, которую они устраняют до того, как она сможет навредить другим. Другие видят в каждом смертоносном акте шаг к искуплению прошлых грехов. Однако причинение смерти никогда не должно быть легким делом. Те, кто относится к этому тривиально или слишком эмоционально привязывается к своим целям, рискуют увлечься темной стороной Силы, о чем некоторые Палачи могут и не догадываться, пока не станет слишком поздно.</Description>
  <Source Page="24">Дополнение: Дикие духи (Savage Spirits)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>QUICKDR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>MINDMAT</Key>
        <Key>HUNTERQUARRY</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>LETHALBL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>LETHALBL</Key>
        <Key>HUNTQIMP</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
        <Key>PRECAIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>TERRKILL</Key>
        <Key>PRECAIM</Key>
        <Key>MARKDEATH</Key>
        <Key>DEATHBLOW</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>LETHALBL</Key>
        <Key>ESSENKILL</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
