<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>FORCESENSITIVEEMERGENT</Key>
  <Name>Чувствительный к Силе: Ученик</Name>
  <Description>
    [H4]Чувствительный к Силе: Ученик[h4]

Повстанческий альянс выступает за восстановление ценностей и структур, которые были отброшены во время правления императора Палпатина. Поскольку пользователи Силы были одними из тех, кого преследовал Имперский режим, многие из них симпатизируют целям Повстанческого альянса. В результате этого одним из самых недооцененных активов Альянса повстанцев стал отряд чувствительных к Силе, которые могли бы сыграть решающую роль в борьбе с Империей. Или, по крайней мере, могли бы, если бы их правильно выявили и обучили.

[P]В рядах повстанческих организаций чувствительные к Силе находятся в безопасности от Империи и имеют доступ к одному из немногих оставшихся в галактике обществ, которое все еще открыто признает и поощряет понимание светлой стороны Силы. Хотя Орден джедаев был уничтожен Империей, в Альянсе повстанцев есть много тех, кто помнит их и их учение. Хотя лишь немногим чувствительным к Силе посчастливилось пройти обучение у настоящего джедая, по крайней мере в Альянсе они могут узнать о традициях и техниках Ордена из сочувствующих источников.

[P]Хотя жители галактики считали их доброжелательным орденом, призванным поддерживать мир и гармонию во всей галактике, рыцари джедаи также пользовались заслуженной репутацией свирепых воинов, особенно когда дело доходило до ближнего боя с их фирменным оружием - световым мечом. Хотя мало кто из обладателей Силы надеется развить в себе такое мастерство или стать обладателем собственного светового меча, они, как правило, развивают некоторые навыки в боевых искусствах. На самом деле, небольшое обучение рукопашному бою рекомендуется как в качестве метода самозащиты, так и потому, что связанный с ним режим, как говорят, помогает привести человека в нужное состояние для чувствительного к Силе.

[P]Специализация "Чувствительный к Силе: Ученик" не имеет связанных с ней карьерных навыков. Когда персонаж приобретает эту специализацию, он автоматически получает рейтинг Силы, равный 1 (если у него его еще не было). Однако если у персонажа уже есть рейтинг Силы 1 или выше, он не повышается при приобретении специализации "Чувствительный к Силе: Ученик".

[P]Как и другие специализации, специализацию "Чувствительный к Силе: Ученик" можно получить при создании персонажа или в любой последующий момент. Это отражает тот факт, что некоторые чувствительные к Силе не осознают свой потенциал до относительно позднего этапа своей жизни.</Description>
  <Source Page="292">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <Universal>true</Universal>
  <Attributes>
    <ForceRating>1</ForceRating>
  </Attributes>
  <CareerSkills>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>INSIGHT</Key>
        <Key>UNCANSENS</Key>
        <Key>INDIS</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>UNCANREAC</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>SLEIGHTMIND</Key>
        <Key>SLEIGHTMIND</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>UNCANSENS</Key>
        <Key>UNCANREAC</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>INDIS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>SENSDANG</Key>
        <Key>TOUCH</Key>
        <Key>BAL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>INVIG</Key>
        <Key>FORCEWILL</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
