<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>FORCEOUTCAST</Key>
  <Name>Чувствительный к Силе: Изгой</Name>
  <Description>[H4]Чувствительный к Силе: Изгой[h4]
Джедаи и ситхи - не единственные повелители Силы. Сила пробуждается в самых разных существах из всех слоев общества, и хотя многие сенситивы Силы обнаруживаются джедаями - или, в редких случаях, ситхами, - никто не может сказать, сколько их остается неучтенными. Некоторые чувствительные к Силе проходят обучение у джедаев или ситхов, но затем покидают их в поисках собственных целей - по собственному желанию или в результате изгнания. Это - чувствительные к Силе изгои, независимые пользователи Силы, которые остаются на окраинах галактики и отвергают догмы джедаев и ситхов. Со световым мечом наготове и мощью Силы на кончиках пальцев, чувствительный к Силе изгой - хозяин своей судьбы. [B]Персонаж, купивший эту специализацию, получает рейтинг Силы 1.[b] Если у него уже был рейтинг Силы 1 или выше, он не увеличивается.

[H4]ЖИЗНЬ НА ОКРАИНЕ[h4]

[P]Жизнь изгоя, чувствительного к Силе, нелегка: ему приходится противостоять не только политической мощи Республики и Сепаратистов, но и влиянию джедаев и ситхов. Многие персонажи, прокладывающие свой собственный путь, становятся контрабандистами, охотниками за головами или преступниками, используя свои таланты для получения богатства или влияния вне закона. Однако чувствительный к Силе изгой не обязательно является в душе преступником, и его столкновения с властями Республики могут быть вызваны личными конфликтами с Орденом джедаев.

[P]Учение джедаев не является гостеприимным для всех, и ограничения на привязанность часто противоречат ценностям чувствительного к Силе изгоя. Некоторые падаваны от природы владеют темной стороной Силы, ощущая ее притяжение, как бы сильно они ни старались следовать учениям своих мастеров. В редких случаях пользователь Силы может пройти обучение у лорда ситхов, будь то в рамках Правила Двух или в качестве тайного ученика. Другие пользователи Силы могут обнаружить, что их стремление к свободе перевешивает преимущества наличия наставника, и выбрать путь самообучения. В конечном итоге это может привести их к контакту с джедаями или ситхами - если на то будет воля Силы.

[P]Сфера влияния джедаев велика, но не всеобъемлюща. Те, кто отверг джедаев, уклонился или отказался от вербовки, - мастера выживания и ухищрений, использующие Силу и собственную самодостаточность, чтобы выжить в суровой галактике. Опыт - эффективный учитель, а чувствительные к Силе изгои обладают уникальными способностями к обучению всевозможным трюкам и тактикам. Несмотря на то, что они практически не обучались Силе, в некоторых областях они могут соперничать с джедаями или превосходить их.

[P]Благодаря обилию пользователей Силы во времена Республики, световой меч мог приобрести и не джедай. Известны случаи, когда на черном рынке появлялся клинок павшего джедая, а те, кто обучался у джедаев или ситхов, часто уходили с собственным световым мечом, независимо от обстоятельств расставания. Как бы то ни было, если чувствительный к Силе изгой приобретает такое оружие, оно становится осязаемым символом его уникальных талантов.

[P]Многие боевые навыки чувствительного к Силе изгоя, скорее всего, получены им самостоятельно, что делает его боевые приемы разнообразными и непредсказуемыми. Они часто сражаются, используя комбинацию различных формальных стилей владения световым мечом, вспоминая элементы своего обучения (если оно было) и маневры других бойцов, владеющих световым мечом, и встраивая их в традиционные техники боя на мечах с изрядной долей импровизации. Чувствительный к Силе изгой может быть менее утонченным воином, чем джедай или ситх, но он не менее смертоносен.
</Description>
  <Source Page="29">Дополнение: Восстание сепаратистов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>UNCANREAC</Key>
        <Key>SENSDEMO</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>UNCANSENS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>QUICKDR</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
        <Key>DISOR</Key>
        <Key>SECRETFORCE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>DISOR</Key>
        <Key>PREYWEAK</Key>
        <Key>RENFORM</Key>
        <Key>PARRY</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>PREYWEAK</Key>
        <Key>SORRYMESS</Key>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>REFLECT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>RAVAGE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>true</Universal>
  <Attributes>
    <ForceRating>1</ForceRating>
  </Attributes>
</Specialization>
