<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>FORCEADHERENT</Key>
  <Name>Адепт Силы</Name>
  <Description>[H4]Адепт силы - Неукротимый верующий[h4]
Адепты Силы поклоняются Силе и признают ее влияние на галактику. Сила связывает все живые существа, и те, кто подчиняется этой идее, способны достичь уровня восприятия, неведомого обычному разумному. Даже те, у кого нет чувствительности к Силе, получают пользу от этого принятия. Благодаря этой вере адепты Силы способны преодолевать самые тяжелые испытания.
[P]Дополнительные профессиональные навыки, которые получает игрок при получении универсальной специализации "Адепт Силы", - [B]Ближний бой, Выдержка, Знания (Легенды)[b] и [B]Бдительность[b]. Находя цель и силу в своей вере в Силу, такие персонажи являются бастионами веры в эти темные времена.
[P]Вера в Силу чаще всего ассоциируется с легендами о джедаях, но многие культуры по всей галактике признают одно и то же явление. Например, Ласаты, которых многие считают вымершими, поклоняются Ашле, олицетворению светлой стороны Силы, и признают Богана, олицетворение темной стороны Силы. Ганд-искатели используют техники, которые посторонние считают напрямую связанными с Силой. Для этих культур идея Силы, как бы она ни была представлена, является общепринятой частью их идентичности. Хотя для представителей этих групп поклонение Силе вполне естественно, другие люди, не принадлежащие к этим культурам, также тянутся к поклонению Силе.
[P]Для разумных, ищущих цель, обращение к Силе может стать руководством к действию. Независимо от того, вызваны ли эти поиски общим ощущением значимости или конкретной личной потерей, идея Силы - это обнадеживающая константа. Для таких людей ритуалы, практики и святые места поклонения Силе дают направление. Паломничество в такие известные места Силы, как Джеда, например, часто является неотъемлемой частью путешествий этих приверженцев Силы. Однако не все адепты Силы приходят к своему поклонению за смыслом или руководством.
[P]Для тех, кто видел или слышал о невероятных деяниях обладателей Силы, таких как джедаи, поклонение Силе манит возможностью открыть в себе эту силу. К сожалению для тех, кто ищет эту силу, не все люди чувствительны к Силе. Тем не менее те, кто искренне поклоняется Силе, находят силу, которую могут открыть в себе.
[P]Развивая свое понимание Силы, Адепты Силы становятся более едиными с галактикой. Даже если они не могут напрямую обращаться к Силе, они учатся слушать жизнь вокруг себя; там, где большинство разумных слышат только шум, Адепты Силы слышат духовный зов и отклик всего спектра существ в округе. Кроме того, медитативное созерцание и тренировки Адептов Силы позволяют им нагружать свое тело сверх обычных ограничений. Непоколебимая вера в провидение Силы может даже устранить страх перед неудачей, ведь все происходит по воле Силы.
[P]Поклонение и тренировки Адептов Силы делают их более чем способными бойцами, а их знания о Силе практически не имеют себе равных. Благодаря улучшенному восприятию и рефлексам они способны предугадывать действия противника в бою. Они умеют уклоняться от атак и наносить точные удары. Вызовы адептам Силы - это вызовы самому потоку Силы.</Description>
  <Source Page="98">Дополнение: Рассвет восстания</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESOLVE</Key>
        <Key>DISCLORE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>PUSHASIDE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>DISCLORE</Key>
        <Key>ASFORCEWILLS</Key>
        <Key>PRECSTR</Key>
        <Key>EXTREACH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>HARDHD</Key>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>DODGE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>DISCSOUL</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>RESOLVE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORCEWILL</Key>
        <Key>SUPREF</Key>
        <Key>SIXSENSE</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>true</Universal>
</Specialization>
