<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>GUNSLINGER</Key>
  <Name>Стрелок (Gunslinger)</Name>
  <Description>[H4]Стрелок - Быстрая рука[h4]

[P]Внешнее кольцо - это огромный регион, состоящий из бесчисленных миров, иногда беззаконных, но всегда опасных. Жизнь на галактической границе кишит злобными тварями и бессердечными преступниками, которые не задумываясь расстреливают невинных граждан. В этой галактике, порожденной конфликтами и необходимостью, живет и дышит Стрелок. Он лучше всех владеет бластером и не стесняется это демонстрировать.

[P]Стрелок лучше многих знает, что зарабатывать на жизнь на территориях Внешнего кольца - это постоянная борьба. Чтобы остаться в живых, ему нужно быть начеку. Стрелок и его любимое оружие неразлучны, но он часто носит с собой запасное оружие, когда оказывается во враждебной, богатой целями среде. Встретиться лицом к лицу со стрелком - опасное и глупое предложение.

[P]Бонусные карьерные навыки для Стрелка - [B]Запугивания, Хладнокровие, Знание (Внешнее кольцо), [b] и [B]Дальний бой (легкое оружие)[b], которые он использует для выживания на периферии. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя дополнительного стартового опыта. Стрелок обладает смертоносным прицелом и соответствующим отношением к делу, что делает его одним из самых смертоносных существ во внешнем кольце.

[P]Стрелок часто имеет особую связь со своим любимым оружием. Его умение обращаться с оружием часто приносит ему репутацию, из-за которой он враждует с другими бандитами, желающими доказать свою силу. Такой образ жизни - вторая натура для Стрелка, поэтому он умеет сохранять хладнокровие, когда ему угрожают. Когда какой-нибудь бандит направляет ему в лицо бластер, Стрелок не дрогнет. Он стреляет первым и не задает вопросов.
[P]Стрелку часто приходится быть на шаг впереди закона, и поэтому он странствует по внешнему кольцу в поисках следующей работы. Суровая жизнь галактического фронтира - это не только перестрелки, поэтому Стрелок берется за работу везде, где может ее найти. Стрелок использует свои связи в преступном мире, чтобы найти работу для различных преступных группировок. Стрелок также используют свои знания пилотирования, чтобы браться за грузоперевозки или контрабанду.

[P]Персонаж Стрелок может выполнять бесчисленное множество ролей в кампании. Он может найти работу на борту крупнотоннажного грузового судна, защищая экипаж и груз от пиратов. Телохранитель может получить специализацию Стрелок на стороне, чтобы улучшить свои способности защищать избалованных дебютанток из Корусканти. Тапанийский дворянин, взявший в руки пистолет на дуэли, чтобы сохранить честь своего дома, также может найти специализацию Стрелка неоценимой.</Description>
  <Source Page="30">Дополнение: Непринужденный полет (Fly Casual)</Source>
  <Sources />
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
        <Key>QUICKDR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>LETHALBL</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
        <Key>QUICKDRIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>CALLEM</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>SORRYMESS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>LETHALBL</Key>
        <Key>GUNSBLAZING</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SPITFIRE</Key>
        <Key>NATMAR</Key>
        <Key>DEADACC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
</Specialization>
