<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>HEAVY</Key>
  <Name>Тяжеловес</Name>
  <Description>[H4]Тяжеловес - подавляющая огневая мощь[h4]

[P]Для тяжеловесов размер действительно имеет значение. Эти персонажи предпочитают использовать самые большие пушки и, как правило, обладают соответствующим телосложением. Тяжеловесы часто бывают физически внушительными, что необходимо для эффективного владения самым тяжелым переносным оружием. В бою тяжеловесы неизбежно оказываются на переднем крае, так как союзники отступают и дают им пространство.

[P]Список дополнительных карьерных навыков для тяжеловеса состоит из [B]Артиллерия, Внимание, Дальний бой (тяжелое оружие),[b] и [B]Стойкости[b]. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Этот простой список навыков позволяет тяжеловесам делать в основном одно: владеть большим и опасным оружием. От тяжелых бластеров до ракетных труб - тяжеловесы предпочитают большое, громкое и разрушительное оружие. Использование такого оружия часто является тяжелым испытанием для владельца, и персонажи должны обладать большой стойкостью, чтобы активно владеть таким оружием. Высокий навык "Стойкость" часто является побочным эффектом действий тяжеловеса, а не результатом сознательных тренировок. Таскание тяжелого оружия повышает выносливость, и простое преодоление отдачи обеспечивает тренировку.

[P]Тяжеловесы обычно подходят к бою самым прямым образом - скрытность и двуличность не становятся частью их арсенала. Кроме того, Тяжеловесы склонны быть очень прямолинейными в своих делах. Эта прямота иногда выглядит как недостаток интеллекта, хотя мало кто отважится сказать это в лицо Тяжеловесу. Возможно, есть доля правды в том, что Тяжеловесы жертвуют мозгами ради мускулов, но, как и во всех обобщениях, существует множество исключений. В галактике двойных крестов и измененных сделок стойкость и честность могут считаться добродетелями.

[P]Хотя некоторые Тяжеловесы могут работать как независимые операторы, большинство из них находят себя в качестве постоянного дополнения к группе. Тяжеловесы могут легко найти себе место в группе наемников. Наличие тяжеловеса в группе - большое благо. Один лишь вид тяжелого оружия, которое они носят, гарантирует, что никто не будет их беспокоить, а один тяжеловес - при должном снаряжении - легко справится с многочисленными противниками.

[P]В группе персонажей игроков тяжеловес играет ту же роль, что и легкий боевой танк в вооруженных силах. Тяжеловесы часто могут нанести достаточно урона, чтобы уничтожить целые группы врагов в одиночку, а также, как правило, способны выдержать большое количество ранений. Тяжеловесы должны обладать высоким показателем Силы(Brawl), чтобы владеть тяжелым и громоздким оружием, что помогает им не получить урон, а также позволяет носить тяжелую броню, которая может оказаться слишком громоздкой для других персонажей. Навыки и таланты тяжеловеса узкоспециализированы, но они делают его мастером дальнего боя.</Description>
  <Sources>
    <Source Page="30">Дополнение: Опасные союзы</Source>
    <Source Page="28">Дополнение: Закаленные в битве</Source>
  </Sources>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>GUNN</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Key>RESIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>BURLY</Key>
        <Key>BAR</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>BAR</Key>
        <Key>BRA</Key>
        <Key>SPARECL</Key>
        <Key>DURA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>SIDESTEP</Key>
        <Key>BURLY</Key>
        <Key>HERO</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>BRA</Key>
        <Key>BAR</Key>
        <Key>RAINDEATH</Key>
        <Key>HEROICRES</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>BURLY</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>ARM</Key>
        <Key>HEAVYHITTER</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
