<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>HERMIT</Key>
  <Name>Отшельник</Name>
  <Description>[H4]Отшельник - общение с живой силой[h4]
Большинство Искателей по своей природе одиноки и самодостаточны, но некоторые выходят за рамки этой склонности к затворничеству и стремлению действовать независимо. Их целью становится жизнь в изоляции от посторонних раздражителей, чтобы они могли развивать свои способности и связи с Силой в относительном спокойствии. Свободные от внешних отвлекающих факторов, такие Отшельники могут развивать себя немыслимыми ранее способами. Те, кого удается убедить вернуться в общество, могут быть очень полезны не только в использовании Силы, но и в выживании в дикой природе и в борьбе со смертельно опасными существами.
[P]Для Отшельников одиночество не обязательно является результатом отвращения к социальным взаимодействиям или отсутствия каких-либо навыков в них. Некоторые Отшельники, возможно, даже искали удаленную жизнь, чтобы спастись от внешних связей. У них могли быть огромные долги, на их головы возлагали награды или они даже дезертировали из имперских вооруженных сил. Отшельники, желающие уединиться после открытия в себе способностей к Силе, могут использовать свое уединение, чтобы лучше сосредоточиться на раскрытии секретов своих новых таинственных способностей. Медитация может не только помочь им стать более созвучными Силе, но и укрепить их связь с природой и окружающим животным миром.
[P]Отшельники не только одиноки и самодостаточны, но и стремятся сохранить свою изоляцию от посторонних, которые могли бы нарушить их затворническое существование. Некоторые даже оттачивают свою способность избегать других людей, чтобы избежать нежелательного внимания. Чтобы показать это, Отшельники получают [B]Выдержку[b], [B]Знания (Ксенология)[b], [B]Скрытность[b] и [B]Выживание[b] в качестве дополнительных карьерных навыков, что позволяет им лучше развивать свои связи не только с Силой, но и с местной флорой и фауной. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Несмотря на изолированный образ жизни, отшельники являются мощным дополнением к группам. Когда группа оказывается в суровых условиях, будь то знойные джунгли или бесплодные ледяные пустоши, отшельники, скорее всего, чувствуют, что возвращаются к себе домой. Многие находят такие места более спокойными, чем интенсивная промышленность и бешеный темп типичных городов, особенно в основных системах. Их навыки обращения с дикой природой делают их бесценными для обеспечения выживания партии, когда персонажи отправляются в дикие земли.
[P]Навыки отшельников в нецивилизованных районах также пригодятся, когда они столкнутся с опасными животными или неприрученными существами, которых группа захочет использовать в качестве коней. Живя в дикой природе, Отшельники часто устанавливают тесные связи с себе подобными и могут создать товарищеские отношения, которые могут длиться всю жизнь. Многие из этих Искателей используют свои способности к Силе, возможно, неосознанно, для укрепления устоявшихся связей с животными, а также для создания новых.
[P]Несмотря на то, что отшельники долгое время жили в изоляции, они не готовы к конфликтам. Большинство из них поддерживают себя в хорошем состоянии, просто чтобы выжить в неумолимой дикой местности, где погода и даже местная растительная жизнь могут быть столь же враждебны, как и любой разумный враг. Общение с опасными существами и умение избегать их нападения превращают отшельников в не менее опасных бойцов. В целом такое одиночество способно сформировать сильных личностей, способных не только выживать в самых суровых условиях, но и помогать другим, не готовым к жизни за пределами развитых городов.</Description>
  <Source Page="26">Дополнение: Дикие духи</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>STEAL</Key>
    <Key>SURV</Key>
    <Key>XEN</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORAG</Key>
        <Key>SOOTHTONE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>ONENAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONDITIONED</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>MENACE</Key>
        <Key>ANIMALBOND</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>ENDUR</Key>
        <Key>CONDITIONED</Key>
        <Key>SURVFIT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>ANIMALBONDIMP</Key>
        <Key>HARASS</Key>
        <Key>FORCECONN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>NATOUT</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>SHROUD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
