<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>HOTSHOT</Key>
  <Name>Хотшот</Name>
  <Description>[H4]Хотшот - Темная лошадка[h4]

Там, где пилот-ас использует с таким трудом приобретенное мастерство, технику и тактику, прописанную в книге, Хотшот одарен от природы, чрезмерно агрессивен и придумывает все остальное на ходу. Для хотшота риск - это не просто стиль пилотирования, это образ жизни. Вы всегда можете рассчитывать на то, что Хотшот пойдет на это, когда ему представится возможность достичь цели. Мало что в галактике может впечатлить больше, чем наблюдение за Хотшотом, когда все идет своим чередом, хотя лучше всего переключать каналы связи, потому что единственное, что Хотшот любит больше, чем свои собственные полеты, - это хвастаться ими после.

[P]У Повстанцев почти бесконечное количество новых пилотов-кустарей, привыкших гонять на Т-16 на своих захолустных родинах, но очень мало ветеранов Хотшота. Эти отважные борцы за свободу предпочитают импровизацию тщательному планированию, к большому сожалению своих командиров. Те "хотшоты", чья удача, кажется, никогда не кончается, быстро становятся героями и легендами для рядовых членов Повстанческого альянса.
[P]Хотшоты получают [B]Хладнокровие, Координацию, Пилотирование (планетарное)[b] и [B]Пилотирование (космическое)[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, он получает один бесплатный ранг в двух из этих навыков по выбору, не тратя опыт. Хотшот не теряет головы перед лицом непреодолимых препятствий и в значительной степени контролирует выбранное им транспортное средство. Ловкость и точность пилотирования в сочетании с безудержной храбростью Хотшота приводят к тому, что Хотшоты предпочитают первыми нападать на самые сильные или большие группы врагов, с головой ныряя в самую гущу сражения.
[P]Хотшот - это тот, кто идет на большой риск, как в бою, так и в жизни. Он редко задумывается о последствиях или альтернативах. Когда он видит шанс, он использует его, не моргнув глазом. Это непредсказуемое и часто иррациональное поведение в сочетании с талантом и контролем, которыми обладает Хотшот в кабине, делает его смертельно опасным противником. Конечно, нет награды без риска, и иногда Хотшот рискует слишком многим. Если бы не поддержка союзников, большинство "хотшотов", вероятно, погибли бы уже не один десяток раз.

[P]Обычно "Хотшоты" проходят испытание на тренажерах, прежде чем попасть в настоящий бой. Однако Повстанцы не могут позволить себе долго держать своих лучших боевых асов в стороне. Командование обычно назначает "Хотшотов" в эскадрильи X-wing или A-wing, или в другие легкие, маневренные машины, которые в полной мере используют сверхъестественное мастерство "Хотшота". Ветеранов-хотшотов обычно отправляют в отставку, когда их ценность как символа затмевает всю пользу, которую они могли бы принести на поле боя. Высшее командование часто проводит с ними парады, выполняя малоопасные и заметные миссии, или переводит их в учебные команды.

[P]Любая группа может извлечь пользу из отточенных навыков ведения грязного боя, которыми обладает Хотшот. Однако, несмотря на склонность Хотшота лететь в бой впереди своей эскадрильи, лучше всего он работает, когда у него есть команда недалеко позади, которая убирает всех врагов, которых Хотшот упустил. Формирование транспортных средств с Хотшотом во главе обычно приводит к дорогостоящему сражению с противником, если только Хотшоту сопутствует удача.</Description>
  <Source Page="28">Дополнение: Все по плану</Source>
  <Sources />
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>SHORTCUT</Key>
        <Key>HIGHGTRAIN</Key>
        <Key>SKILLJOCK</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>SECCHANCE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SHORTCUT</Key>
        <Key>HIGHGTRAIN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEAD</Key>
        <Key>HIGHGTRAIN</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>INTENSPRE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>SECCHANCE</Key>
        <Key>CORSEND</Key>
        <Key>KOITURN</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEADIMP</Key>
        <Key>CORSENDIMP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SHOWBOAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <Requirements>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Requirements>
</Specialization>
