<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>IMPERIALACADEMYCADET</Key>
  <Name>Кадет Имперской академии (Imperial Academy Cadet)</Name>
  <Description>[H4]Кадет Имперской академии - Непокорные ученики[h4]
Империя готовит кадетов к тому, чтобы они стали эффективными и беспрекословными солдатами. К ее огорчению, некоторые из самых перспективных учеников не готовы слепо подчиняться. Для многих бывших имперских пилотов, офицеров и штурмовиков, дезертировавших после непосредственного знакомства с практикой Империи, она - неоспоримое зло, которому необходимо противостоять.
[P]Дополнительные карьерные навыки, которые получает персонаж при получении универсальной специализации "Кадет Имперской академии", - это [B]Знание (военное дело), Лидерство, Пилотирование (космическое)[b] и [B]Дальний бой (легкое оружие)[b]. Покинув в свое время учебные заведения, эти персонажи готовы сражаться против Империи, в которую они когда-то верили, а теперь считают, что ее нужно свергнуть.
[P]Для многих людей в наше время Империя олицетворяет стабильность и порядок. Именно она спасла их от сепаратистов и предательского Ордена джедаев. Имперские вооруженные силы, в частности, предлагают возможность послужить этому телу, а также обещают патриотическую самореализацию, исследования и власть. Для тех, кто еще не испытал на себе гнет Империи, это может стать мощным стимулом для вступления в ряды армии. Многие авантюрные души, желающие избежать неизбежности жизни, лишенной азарта и прогресса, обращаются к Имперским академиям как к способу выйти в широкую галактику. Однако, в зависимости от академии, даже поступление в нее может быть весьма конкурентным делом, в котором шансы есть только у самых одаренных от природы кандидатов - если, конечно, у семьи кандидата нет связей.
[P]Как только кадет будет принят, сияющая оболочка Империи начнет отваливаться. Хотя у кадетов есть возможность получить знания в самых разных областях, наибольшее внимание уделяется изучению военного дела. Избранных готовят к тому, чтобы они стали пилотами, но многим помогает только боевая подготовка, чтобы стать штурмовиками. Во время обучения инструкторы часто поощряют и даже вознаграждают саботаж со стороны сверстников, чтобы воспитать бессердечное поведение и направить лояльность своих подопечных только на Империю. Несмотря на это, иногда появляются непреклонные кадеты, которые не прибегают к подобной тактике и не желают, чтобы их правильно воспитывали во время обучения. Однако когда такие кадеты попадают в поле зрения своих инструкторов, нередко они внезапно исчезают.
[P]У тех, кто остается, осознание того, что их жизнь будет состоять из выполнения строгих приказов, невзирая на вред, причиняемый мирным гражданам, отбивает всякое желание продолжать службу. После участия в теоретических или учебных операциях по подавлению непокорных граждан, для таких курсантов становится невозможным игнорировать эти операции на практике. Для тех, кто покидает армию, но не восстает сразу, продолжающегося насилия, свидетелями которого они становятся, может быть более чем достаточно, чтобы побудить их присоединиться к движению сопротивления. Известно, что некоторые повстанческие ячейки помогали разочаровавшимся курсантам в их дезертирстве. После побега из академии бывшие курсанты могут увидеть проступки, которые они, возможно, не замечали до поступления в академию.
[P]Кадеты Имперской академии - эффективные агенты против Империи, потому что их подготовка помогает им предугадывать и использовать распространенные тактические приемы имперцев. Любой механический чертеж, с которым познакомился кадет-изгой, становится обузой для Империи. Любые мельком увиденные прототипы теряют элемент неожиданности, а любой изученный протокол может быть использован для тайных миссий. Чтобы уничтожить врага, нужно его знать, а эти кадеты слишком хорошо знают Империю.</Description>
  <Source Page="100">Дополнение: Рассвет восстания (Dawn of Rebellion)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>WARF</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>VEHTRAIN</Key>
        <Key>CONDITIONED</Key>
        <Key>KNOWSPEC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>KNOWENEMY</Key>
        <Key>BYBOOK</Key>
        <Key>DEFDRI</Key>
        <Key>TACTTRAIN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORMTACT</Key>
        <Key>COM</Key>
        <Key>FULLTH</Key>
        <Key>KNOWSCH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORMTACTIMP</Key>
        <Key>BYBOOK</Key>
        <Key>CONDITIONED</Key>
        <Key>KNOWSPEC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>NATSCH</Key>
        <Key>TARGFIRE</Key>
        <Key>BYBOOK</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>true</Universal>
</Specialization>
