<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>INFILTRATOR</Key>
  <Name>Инфильтратор</Name>
  <Description>
    [H4]Инфильтратор - Находящий секреты[h4]
Когда большинство людей слышат слово "шпион", на ум приходят именно оперативники этой специализации. Инфильтраторы стремятся оказаться в самом логове зверя, обычно пробираясь туда незамеченными. Слишком часто инфильтраторы сталкиваются с худшими возможными шансами, не имея прямой поддержки, и зачастую не имея возможности выбраться, если их обнаружат не те люди и не в то время.
[P]Инфильтраторы получают [B]Обман, Ближний бой, Мошенничество[b] и [B]Уличная интуиция[b] в качестве дополнительных карьерных навыков; при выборе этой специализации в качестве первой для персонажа дается один бесплатный ранг в двух из этих навыков. Мастера тайной работы, инфильтраторы знают, как обмануть или оболгать практически любого, и владеют всеми трюками, необходимыми для проникновения в безопасные места и выхода из них, а также всем остальным, что нужно для тайных операций. Они предпочитают бесшумные и смертоносные нападения, зачастую лучше всего осуществляемые с помощью рукопашного оружия.
[P]Инфильтратор редко полагается на грубую силу или прямую конфронтацию для достижения своих целей. Вместо этого он использует скрытность, хитрость, уловки и маскировку, чтобы внедриться в ряды своих врагов. Он получает доступ к секретным зонам, разговаривает с нужными людьми и использует все другие доступные тактики, чтобы получить ценную информацию, украсть важные секреты и активы и оставить после себя жертву, которая будет ошеломлена его усилиями.
[P]В последнее время Инфильтраторы используются Альянсом в составе специальных ударных групп, направляемых в контролируемое Империей пространство, где они участвуют в комбинированных операциях, направленных на срыв планов Империи и одновременный сбор информации. В более непосредственных боевых миссиях инфильтраторы обычно выполняют роль поддержки. Когда же миссия требует ухищрений и более тайных операций, Инфильтраторы часто становятся главными.</Description>
  <Source Page="97">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>SW</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>FRENZ</Key>
        <Key>DEFSTA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>STUNBL</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SOFTSP</Key>
        <Key>JUMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>KNOCK</Key>
        <Key>FRENZ</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>DODGE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>NATBRAW</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>STUNBLIMP</Key>
        <Key>DEFSTA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>CLEVERSOLN</Key>
        <Key>MASSHAD</Key>
        <Key>NATROG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
