<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>INTERROGATOR</Key>
  <Name>Дознаватель (Interrogator)</Name>
  <Description>[H4] Дознаватель - обеспечение ответов[h4]
Часть важнейших военных разведданных никогда официально не документируется. Некоторые части могут даже не казаться ценной информацией. Слайсер может никогда не раскрыть эзотерические увлечения министра, которые могут быть использованы для шантажа. Инфильтратор может не заметить, что старая табличка скрывает датачип с секретами. Однако опытные дознаватели могут раскрыть секреты, о которых их подопечные могут даже не подозревать. Часто для этого необходимо сначала захватить объект, но некоторые оперативники настолько искусны и тонки, что могут выведать у объекта секреты в ходе непринужденного разговора, не давая ему понять, что произошло. Эти специалисты дают Восстанию неожиданные и неординарные преимущества, которые необходимы ему для успеха в борьбе с огромными трудностями.
[P]Дознаватели получают [B]Обаяние, Запугивание, Медицину[b] и [B]Внимание[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, игрок может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Для того чтобы успешно допросить цель, допрашивающему необходимо иметь некоторые сведения о ней, включая черты характера, близких и интересы, а также знать, какую информацию следует искать. Личная история имеет решающее значение для получения рычагов влияния на объект. Дознаватели должны владеть различными методами получения информации, чтобы определить наилучший метод для конкретного противника. Физическое принуждение может эффективно работать против некоторых врагов, но для других гораздо эффективнее психологические атаки. Распознавание наилучшей методики и наличие соответствующих инструментов делает каждый допрос более быстрым, а его результаты - более надежными.
[P]Физически сильный дознаватель может прибегнуть к насилию, и этот прием иногда бывает эффективным. Однако она неизменно жестока. Кроме того, имперские офицеры обучены противостоять таким методам, что снижает их эффективность. Кроме того, некоторые допрашиваемые понимают, что последствия поддавания этому виду пыток могут быть столь же суровыми, как и последствия сопротивления. По этим причинам наиболее эффективные допросы отказываются от физических методов в пользу социальных.
[P]Многие дознаватели используют сочетание обаяния и обмана, чтобы эффективно вытягивать информацию из своих подопечных. Они могут запугивать не прямым насилием, а угрозами - часто в адрес друзей, семьи или особых интересов объекта. Демонстрация власти над другими сторонами может стать дополнительным рычагом давления, хотя при необходимости такие демонстрации могут быть сфабрикованы.</Description>
  <Source Page="26">Дополнение: Шифры и Маски (Cyphers and Masks)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>MED</Key>
    <Key>PERC</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SURG</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>BADCOP</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SURG</Key>
        <Key>GOODCOP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESISTQUEST</Key>
        <Key>BADCOP</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>KNOWWEAK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESISTQUESTIMP</Key>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>KNOWWEAK</Key>
        <Key>KNOWWEAKIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>PRESPNT</Key>
        <Key>EXHAUSTQUEST</Key>
        <Key>MADEYOUTALK</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
