<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>INVESTIGATOR</Key>
  <Name>Расследователь (Investigator)</Name>
  <Description>[H4]Расследователь - Живая хроника[h4]

Расследователи изучают нераскрытые преступления, используя свои знания и навыки, чтобы выяснить, кто, что, когда, где и почему. Они ищут эту информацию не просто для того, чтобы удовлетворить какую-то одержимость общества, а для того, чтобы почтить память жертв и привлечь виновных к ответственности.
[P]Расследователи получают [B]Знания (образование)[b], [B]Знания (преступный мир)[b], [B]Внимание[b] и [B]Уличная интуиция[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Расследователи собирают воедино то, что было утеряно или украдено, раскрывая прошлое. Сплетая истории произошедшего в живую летопись, они раскрывают секреты и распутывают ложь. Только разобравшись в том, как и почему произошло преступление, следователи могут привлечь к ответственности того, кто его совершил.
[P]Поскольку преступления совершаются против людей (и совершаются ими), эти действия оставляют впечатление в Силе. Особенно жестокие преступления оставляют сильное возмущение. Чрезвычайно злые преступления оставляют рану - холодное, темное пространство, которое пугает неосторожных и поглощает безрассудных. Расследователи могут извлечь детали из этих впечатлений, размотать их, чтобы они могли исцелиться. Во многих отношениях расследователи - это врачи для душ сообществ, раскрывающие гноящиеся тайны, проветривающие ядовитые секреты и прижигающие скрытые преступления.
[P]Эти жестокие впечатления могут влиять и на отдельных людей. Даже если они не были свидетелями преступления, о котором идет речь, расследователи слышали слухи, чувствовали, как страдает их сообщество, и могут читать своих коллег с проницательностью инсайдера. Во многих отношениях сообщество функционирует как единый живой организм, и ущерб, нанесенный этому организму, отражается на нем как предсказуемым, так и удивительным образом. Отслеживая эти симптомы, расследователи добираются до источника.
[P]В арсенале расследователей есть множество инструментов, помимо Силы. Понимание местных обычаев и языка, знакомство с негласными правилами общества, умение блефовать в подворотне требуют знаний и социальных навыков. Вскрыть камеру наблюдения, взломать замок, чтобы обыскать квартиру, или выследить человека, интересующего следствие, - значит нарушить закон и не попасть впросак. А иногда - очень часто - успешное проникновение в здание и выход из него может на шаг приблизить расследователя к истине.
[P]Однако величайшие инструменты расследователей часто становятся их величайшими слабостями. Эмоции могут помочь им понять мотивы человека, придав факту определенный контекст. Если преступник убил опасного наркобарона, кто он - убийца или спаситель? Однако эмоции могут затуманить рассудок расследователя. Если хороший друг, спасший жизнь, оказывается рабовладельцем, является ли предательством сдача этого друга? Наконец, постоянные страдания могут вымотать даже самых стойких расследователей.
[P]В конечном счете, расследователи рассматривают преступность и виктимизацию как разложение Силы. Они ощущают Силу как нечто, проходящее через людей, влияющее на их здоровье, психологию и благополучие. Разрушение Силы делает людей более злыми, более боязливыми и склонными к агрессии и причинению вреда другим. Эти постоянные порезы, вызванные преступностью, наносят вред обществу, опирающемуся на Силу, пока все общество не перейдет на темную сторону. Выпуская на волю источник раны, общество может наконец исцелиться.</Description>
  <Source Page="24">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>SW</Key>
    <Key>UND</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>KEENEYED</Key>
        <Key>UNCANSENS</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>TALKTALK</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>KEENEYED</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>RECSCENE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>SENSEADV</Key>
        <Key>UNRELSKEP</Key>
        <Key>CLEVERSOLN</Key>
        <Key>SENSESCENE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>VALFACT</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>STRSMARTIMP</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
