<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>JUYO</Key>
  <Name>Берсерк Джуйо</Name>
  <Description>[H4]Берсерк Джуйо - Контроль ярости[h4]

В последние дни существования Ордена джедаев падаваны изучали шесть форм боя на световых мечах, чтобы быть в курсе всех. Однако лишь немногим джедаям доверяли изучать седьмую, очень ограниченную форму джуйо. Берсеркер Джуйо - это воин, сражающийся в этой опасно агрессивной и свирепой манере боя на световых мечах. Берсеркер Джуйо может пройти формальную подготовку в VII форме, но эта специализация может применяться и к бойцам-самоучкам, которые используют природную ярость и свирепость, чтобы одолеть противника тотальным наступлением.
[P]Берсерки Джуйо получают [B]Запугивание, Выдержку, Световой меч[b] и [B]Ближний бой[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, игрок выбирает два из этих навыков и получает по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Хотя джуйо, несомненно, является агрессивной формой боя по меркам джедаев, она все же требует хотя бы минимального контроля, необходимого для эффективного и относительно безопасного владения световым мечом. Однако по сравнению с другими видами световых мечей, которые использовались джедаями в последние дни Республики, джуйо - это безрассудство. Прохождение этой тонкой грани не отличается от того, как практикующие джуйо балансируют в опасной близости к темной стороне Силы.
[P]Хотя практикующий джуйо может казаться спокойным, эта форма требует сильных эмоций, чтобы подпитывать ее быстрые, непредсказуемые, мощные удары. Некоторые берсерки джуйо особенно приверженцы Кодекса джедаев, который призывает к спокойствию и отрешенности, скрывают эмоции, бушующие под поверхностью. Другие, в том числе ситхи, полностью принимают гнев, который движет джуйо и наделяет его силой, и с рычанием, как разъяренные звери, обрушиваются на своих противников.
[P]Чувствительным к Силе людям в эпоху Империи слишком легко поддаться разочарованию, гневу и ненависти, когда им приходится вступать в противостояние. Они могут неосознанно обнаружить, что подражают стилю Джуйо. Эти существа могут осознавать бушующий в них конфликт - борьбу между необузданными эмоциями и стабильностью - или же оставаться в опасном неведении относительно пути к темной стороне Силы.
[P]Берсеркер Джуйо фокусируется на атаке, почти полностью исключая все остальное. Такой подход делает берсерка уязвимым, если противник найдет возможность контратаковать, и поэтому джуйо-практик должен сравняться с противником в мастерстве чистой свирепости. Бойцы джуйо особенно рискуют быть подавленными большим количеством бойцов; берсерк должен быть способен нанести удар с неумолимостью многих воинов - или смертоносного хищника, от которого эта форма получила свое название.
[P]Джедаи, практиковавшие джуйо, старались уравновесить внутреннюю тьму и спокойствие, которое давала светлая сторона Силы. Именно таким образом Мейс Винду разработал вариант Ваапад - форму, которая позволяла ему направлять свою внутреннюю тьму на положительные результаты, использовать свой гнев, не позволяя ему управлять им. Для воинов, лишенных доктрин джедаев, этот баланс труден. Без него трагический исход может быть практически неизбежен.</Description>
  <Source Page="26">Дополнение: Рыцари судьбы</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>LTSABER</Key>
    <Key>MELEE</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>INTIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>INNERPEACE</Key>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>VAAPADCONT</Key>
        <Key>LETHALBL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>BAL</Key>
        <Key>LETHALBL</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
        <Key>EMBHATE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>INNERPEACE</Key>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>JUYOSAV</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>EMBHATE</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>MULTOPP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
