<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>MAGUS</Key>
  <Name>Магус</Name>
  <Description>[H4]Магус - Следуя другим путем[h4]
Даже во времена Галактической Республики услышать о Магусе было бы редким событием, а встретить его - тем более. Орден джедаев в дни своего упадка стал довольно консервативным в отношении исследований Силы. Джедаи либо избегали, либо открыто боролись с мириадами сект и культов, демонстрирующих мистические способности по всей галактике. Они считали, что Сила - это все, что им нужно. Другие учения и эксперименты слишком сильно отклонялись от четкого пути джедаев и, таким образом, танцевали слишком близко к иллюзии и самообману, что вело к искушению темной стороны Силы.
[P]Парадоксально, но во время Галактической гражданской войны у пользователя Силы может быть больше шансов стать Магусом. В условиях дефицита надежды и света некоторые ученики могут быть более открыты и готовы искать так называемые запретные знания. Магус разрабатывает и собирает нечто свое из странных ритуалов и приемов, чтобы общаться с Космической силой. Они не имеют никакой подготовки, но в то же время у них нет учения, которое могло бы убедить их не пробовать. Опасность, конечно, исходит от отсутствия надзора. Без направляющей руки или должного самоанализа у мага больше шансов поэкспериментировать с силами, подпитываемыми темной стороной Силы.
[P]Магус получает [B]Запугивание, Выдержку, Знание (легенды),[b] и [B]Медицину[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. При получении этой специализации Маг может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом.
[P]Знания, особенно запретные, питают Магуса. Не имея ограничений со стороны Ордена джедаев и бросая вызов Галактической империи, Магус ищет связь с Силой через знание. Источник этих знаний не имеет значения: ритуалы, предметы и места силы, древние религиозные и магические тексты - все они намекают на единый источник энергии. Хотя некоторые Магусы жаждут знаний ради самих знаний, большинство исследует путь Магуса, чтобы контролировать саму Силу.
[P]Если Сила течет через все и является частью всего, то, манипулируя Силой, Магус может управлять реальностью. Силу можно использовать для создания материи, воздействия на материю, влияния на жизнь и, возможно... даже для создания жизни. С помощью этой силы Магус может совершать удивительные и невозможные вещи. Нет, не невозможные, ведь нет ничего невозможного, если верить в Силу.
[P]Эта уверенность, однако, является самой большой ловушкой для Магусов. Да, они могут совершать невозможные вещи, но именно Сила позволяет им это делать, а не их знания или талант. Несмотря на то, что они могут думать, Магусы все еще имеют смертные черты. У них есть история, воспоминания, ранние мысли и эмоции, от которых никогда нельзя избавиться. Гордыня может быть самым большим врагом для Магуса. Это высокомерие может обмануть Магусов, заставив их думать, что толкание здесь или тяга там может быть на благо всех или на благо Силы, но на самом деле они манипулируют Силой для своих собственных эгоистичных нужд. Многие тираны, использующие Силу, становились магусами, прежде чем пасть на темную сторону.</Description>
  <Source Page="28">Дополнение: Абсолютная власть</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>MED</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>HEALTRANCE</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>RESOLVE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>HEALTRANCE</Key>
        <Key>CHANAG</Key>
        <Key>SECRETLORE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>HEALTRANCEIMP</Key>
        <Key>SECRETLORE</Key>
        <Key>RESOLVE</Key>
        <Key>KNOWPOW</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>CHANAG</Key>
        <Key>MINDMAT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>CHANAG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>POWDARK</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>TRANSMOG</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
