<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>MARTIALARTIST</Key>
  <Name>Мастер боевых искусств</Name>
  <Description>[H4]Мастер боевых искусств[h4]
От воинов Каге из Кварцита до силовиков Черного Солнца - организации и культуры по всей галактике разработали свои собственные уникальные стили рукопашного боя, чтобы максимально эффективно использовать фиологию своего вида. За десятилетия, столетия и тысячелетия эти боевые формы становятся не просто средствами насилия; поколения практикующих превращают их в искусство, философию и образ жизни. Желание практиковать самооборону может превратиться в веру в ценность самосовершенствования и врожденный потенциал других, хотя не все идеологии развиваются по такому пути. Не один охотник за головами перенял приемы из разных стилей боевых искусств по всей галактике, чтобы помочь себе в охоте. Некоторые из них являются яркими примерами философии и традиций своей школы, но другие - отъявленные ученики или даже никогда не обучались формально, зарабатывая свои навыки тяжелым опытом на поле боя.
[P]В дополнение к восьми карьерным навыкам охотника за головами мастер боевых искусств получает [B]Атлетику[b], [B]Грубую силу[b], [B]Координацию[b] и [B]Выдержку[b] в качестве бонусных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, мастер боевых искусств может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]В первую очередь мастеру боевых искусств полезно иметь высокий рейтинг Силы для развития навыка Грубая силы. Однако Воля - чрезвычайно полезная вторичная характеристика, поскольку она не только дает мастеру боевых искусств более высокий порог усталости, необходимый для активации многочисленных талантов специализации, использующих усталость в качестве ресурса, но и способность встречать устрашающих противников вблизи, не дрогнув. Кроме того, таланты вроде Власть разума над материей выигрывают от повышения воли и позволяют мракоборцу сражаться еще дольше без истощения. Наконец, боевой мастер получает огромную пользу от инвестиций в навык координации, поскольку такие таланты, как Боевая грация и Координационная уловка, позволяют мастеру боевых искусств дополнить сырую силу ловкостью как в нападении, так и в защите.
[P]В отличие от персонажей большинства других специализаций, построенных на ближнем бою, мастерам боевых искусств не нужно оружие, чтобы грамотно сражаться. Для мастеров боевых искусств точность важнее грубой силы, и они стремятся наносить эффективные удары без оружия. Тратя как можно меньше энергии, они могут наносить чрезвычайно сильные удары, даже будучи безоружными. Это отражено в таких талантах, как Точный удар, который позволяет мастерам боевых искусств изматывать и ослаблять противников по своему усмотрению, а не по воле случая. Боевые искусства также стремятся использовать силу противника в бою с помощью таких талантов, как Overbalance, который позволяет вывести противника из равновесия после атаки. Боевые искусства также имеют доступ к парированию, чтобы смягчить урон, и даже могут использовать парирование, когда не вооружены.
[P]Это уникальное сочетание точного нападения и контролируемой защиты позволяет мастерам боевых искусств сражаться с одними из самых сильных бойцов в галактике. Конечно, не каждый бой стоит того, чтобы в нем участвовать, и подготовленный мастер боевых искусств знает, что нужно оценить не только противника, но и ситуацию, прежде чем принимать решение о вступлении в бой. Многие школы боевых искусств учат тому, что поединков нужно избегать, и что идеальный способ выиграть битву - это не допустить ее вообще. Неудивительно, что такое отношение менее распространено среди Охотников за головами, владеющих боевыми искусствами, поскольку их профессия требует определенной доли насилия, но некоторые из них все же в той или иной степени придерживаются этих всеобъемлющих принципов.</Description>
  <Source Page="28">Дополнение: Без дезинтеграций</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>DISC</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>IRONBODY</Key>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>PRECSTR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>MARTIALGRACE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>UNARMPARRY</Key>
        <Key>GRAPPLE</Key>
        <Key>IRONBODY</Key>
        <Key>PRECSTRIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>OVERBAL</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>MINDMAT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>COORDODGE</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>NATBRAW</Key>
        <Key>PRECSTRSUP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
