<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>NAVIGATOR</Key>
  <Name>Навигатор</Name>
  <Description>[H4]Навигатор - руководство к действию[h4]
Искатели часто находятся на переднем крае исследований, раздвигая границы неизвестного на планетах и в системах по всей галактике. Большинство из них считают саму миссию более важной, чем ее проработка, а определение оптимального способа и маршрута - неважным по сравнению с тем, что ждет их в пункте назначения. Другие же считают это не менее важным и, конечно, более полезным для себя. Навигаторы - это те Искатели, которые полностью посвящают себя этим аспектам, составляя карты гиперпространственных переходов или прокладывая сухопутные маршруты. Независимо от обстановки, никто не может сравниться с Навигаторами, когда они определяют курс. Когда Навигаторы используют Силу, их способности могут показаться непосвященным скорее фантастическим везением, чем мастерством.
[P]Навигаторы часто бывают и отличными пилотами, но Искатели, как правило, больше заинтересованы в том, чтобы их транспортное средство прибыло в безопасное и быстрое место, чем в его огневой мощи или маневренности. Некоторые из этих людей всю жизнь провели в космосе, переходя с корабля на корабль или работая в одной конкретной области, наполненной опасными астероидами или гнездами черных дыр. Большинство же, независимо от своего происхождения, много путешествуют, постоянно отыскивая новые неизведанные регионы, нуждающиеся в их способностях.
[P]Навигаторы получают [B]Астрогацию[b], [B]Знания (Внешее кольцо)[b], [B]Внимание[b] и [B]Выживание[b] в качестве дополнительных профессиональных навыков, отражающих их умение находить и прокладывать пути, как планетарные, так и звездные. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом из них, не тратя стартовый опыт. Добавление Астрогации позволяет навигаторам по-настоящему преуспеть в космосе, где они могут обеспечить группе быстрое и точное прибытие в далекие звездные системы.
[P]Навигаторы отлично работают и на планетах, прокладывая маршруты по морю, суше и воздуху, а также совершая орбитальные путешествия. Их навыки особенно важны в неизведанных мирах, но они также ценны в городских условиях, которые могут быть такими же непостижимыми, как густые джунгли или бескрайние степи. Когда персонажам нужно найти самый быстрый, безопасный или наименее заметный способ добраться до места назначения, Навигаторы оказывают неоценимую помощь в погонях, независимо от того, пытаются ли персонажи догнать добычу или спастись от пузуита, Навигаторы могут дать группе необходимое преимущество, найдя наиболее эффективный маршрут.
[P]Навигаторы часто ищут такие маршруты самостоятельно, и их может раздражать использование некачественных путей. Не успокоившись до тех пор, пока не будет найден и пройден лучший путь, они вскоре начинают скучать, когда успех достигнут, ведь в следовании по установленному маршруту нет ничего сложного. Для некоторых Навигаторов это бесконечный поиск, и они всегда стремятся сэкономить всего один световой год от гиперпространственной полосы или час от пересечения города, что всегда может произойти, когда они становятся более искусными в работе с Форком. Сила также позволяет им иногда предлагать руководство не столько тактического, сколько духовного характера, что также может помочь персонажам в их приключениях.</Description>
  <Source Page="28">Дополнение: Дикие духи</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ASTRO</Key>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>STUDPLOT</Key>
        <Key>EXTRACK</Key>
        <Key>SHORTCUT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GALMAP</Key>
        <Key>SHORTCUTIMP</Key>
        <Key>PLANMAP</Key>
        <Key>PREEMAVOID</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>SHORTCUT</Key>
        <Key>SWIFT</Key>
        <Key>UNCANSENS</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>GALMAP</Key>
        <Key>HOLNAV</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>PLANMAP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>ONEUNI</Key>
        <Key>INTUITNAV</Key>
        <Key>MASSTAR</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
