<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>PADAWANSURVIVOR</Key>
  <Name>Выживший падаван (Padawan Survivor)</Name>
  <Description>[H4]Выживший падаван - Беглые ученики[h4]
Приказ 66 фактически стер джедаев с лица галактики, но небольшой горстке падаванов по всем звездам удалось спастись. Эти юные ученики видели, как их ближайшие союзники внезапно повернули и без предупреждения уничтожили джедаев и падаванов. Оставшиеся падаваны-выживальщики были вынуждены скрывать свои развивающиеся способности и выходить во враждебную галактику в одиночестве и неподготовленными к жизни вне Ордена джедаев. Однако немногие из них начали выходить на поверхность, чтобы дать отпор предавшей их Империи.
[P]Универсальная специализация Выживший падаван не имеет связанных с ней карьерных навыков. Когда персонажи приобретают эту специализацию, они автоматически получают рейтинг Силы, равный 1. Если у персонажей уже есть рейтинг Силы, равный 1 или выше, он не повышается, когда они приобретают специализацию Выживший падаван. Опасаясь враждебной галактики, Выжившие падаваны по-прежнему верят в Силу, ведь их учили этому с раннего возраста.
[P]Как бывшие ученики, эти падаваны проходили путь к становлению рыцарями-джедаями. Они обучались использованию Силы и различным боевым приемам. К сожалению, их обучение проходило в основном в классе, и лишь немногие из них имели реальный практический опыт, пока им не разрешили присоединиться к своим мастерам во время Войн клонов. После издания Приказа 66 не только их формальное обучение было резко прервано, но и доступность знаний джедаев оказалась сильно ограничена. Этот день стал одним из самых мрачных в истории галактики, и он опустошил тех редких падаванов, которые дожили до него.
[P]Когда джедаев объявили предателями, а их орден был уничтожен, редкие падаваны, оставшиеся в живых, оказались без средств и поддержки: их наставники были убиты, их бывшие союзники-клоны охотились на них по приказу Империи, и им не у кого было просить помощи. Чтобы выжить, бывшие ученики были вынуждены искать работу, не требующую вопросов, или жить преступной жизнью. Если какой-нибудь имперский информатор начинал подозревать их способности к Силе, они были вынуждены бежать.
[P]В результате многие из оставшихся падаванов отказались от джедайских идеалов и начали вести кочевой образ жизни. Многие активно искали любые способы слиться с толпой, скрыть свои способности и прокормиться в одиночку. Однако не всем удалось остаться незамеченными: мощь Империи и новообразованного Инквизиториуса преследовала их на каждом шагу.
[P]Во время бегства временные союзы часто оказывались единственным практическим решением, поскольку прочные связи было практически невозможно поддерживать, особенно когда падаваны раскрывали свои способности. Спасение друга с помощью Силы часто приводило к тому, что он оставлял ее из-за страха перед Империей. Только те, кто уже готов бросить вызов Империи, могли рискнуть. Повстанческая ячейка, например, могла принять в свои ряды пользователей Силы, потому что жизни ее членов уже были потеряны. Для выживших падаванов, чьи судьбы были разрушены Империей, восстание было чрезвычайно заманчивой возможностью.
[P]Имея доступ к почти неиссякаемому источнику силы, падаваны-выживальщики способны на невероятные поступки. Умелые бойцы и практикующие исчезновение, они способны эффективно дополнить тайный отряд повстанцев или контрабандистов. Сила - могущественный союзник, и эти бывшие падаваны стремятся вновь открыто использовать ее, если это означает почтение к своим погибшим наставникам и разрушение имперского правления.</Description>
  <Source Page="102">Дополнение: Рассвет восстания (Dawn of Rebellion)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>CONSTVIGIL</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>REFLECT</Key>
        <Key>SLEIGHTMIND</Key>
        <Key>SECRETJEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>BAL</Key>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>MASSHAD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>DISSTRIKE</Key>
        <Key>UNCANREAC</Key>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>TRUSTNO</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>IMPSECRETJEDI</Key>
        <Key>TEMPTRAIN</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>true</Universal>
  <Attributes>
    <ForceRating>1</ForceRating>
  </Attributes>
</Specialization>
