<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>PADAWAN</Key>
  <Name>Падаван</Name>
  <Description>[H4]Падаван[h4]
Слово "падаван" означает "ученик", что подразумевает глубокую философскую основу, побуждающую джедаев постоянно стремиться к познанию и пониманию. Падаван изучает не только факты и информацию, но и идеи изменчивости и универсальности, а также сам процесс обучения, чтобы быть открытым для понимания. Некоторые ученые-джедаи считают, что "падаван" - это скорее состояние души, чем титул. Многие рыцари возвращались на путь падавана, чтобы восстановить равновесие, которое они потеряли или никогда не имели.
[P]
Падаваны получают [B]Координацию[b], [B]Знания (образование)[b], [B]Механику[b] и [B]Бдительность[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Эти навыки отражают фундаментальную природу обучения падавана. В своей основе джедаи полагаются на контроль, сосредоточенность и Знание.
[P]
Как только ребенок завершает свое обучение в качестве посвященного, получает кайбер кристалл и изготавливает световой меч, он становится падаваном, учеником рыцаря или мастера-джедая. Статус, роль и функции ученика менялись на протяжении всей истории Ордена джедаев, но в наше военное время падаван выступает в роли бегуна, атташе и даже лейтенанта для своего мастера. В знак преданности обучению падаван с волосами завязывает их в косу. Падаван без волос может носить ленту из бусин шелка или другого подходящего материала, уложенную вокруг головы аналогичным образом. По окончании обучения падаван отрезает косу или бусы, символизируя тем самым разрыв привязанности к своему мастеру.
[P]
Войны клонов поставили Совет джедаев в сложное положение. Когда началась война, большинство падаванов еще не сталкивались со стрессами жизни в галактике, не говоря уже о страхе и отчаянии, которые порождает война. Они еще не научились командовать, вести за собой. Более того, многие рыцари не хотели отвлекаться и нести дополнительную ответственность за обучение ученика в разгар войны, охватившей всю галактику. Однако практические реалии заставляли их действовать: Падаванам нужны были мастера, а рыцарям - помощники, обученные этике Кодекса джедаев. Хотя клоны могут выполнять приказы, Совет джедаев опасался, что без подчиненного, способного интерпретировать приказы рыцаря через призму Силы, будут удовлетворены только военные, а не духовные потребности. Поэтому Совет отправил своих падаванов на войну.
[P]
Большинство неджедаев не понимают, что титул падавана олицетворяет идею обучения и множество путей к нему. Рыцари и даже магистры иногда "становятся" падаванами, чтобы вернуться к основам. Открыть свой разум, словно падаван, означает избавиться от предвзятых мнений и предубеждений и увидеть вещи в свежем, возможно, невинном свете. Хотя это метафорический урок, некоторые восприняли эту идею буквально. Все посвященные слышали историю о мастере-джедае Вал Исе, которая неоднократно принимала титул падавана, часто испытывая терпение своих рыцарей назойливыми, "очевидными" вопросами, но лишь затем натыкалась на скрытую мудрость, просвещая их обоих.</Description>
  <Source Page="27">Дополнение: Восстание сепаратистов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>QUICKDR</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>REFLECT</Key>
        <Key>WELLROUND</Key>
        <Key>SENSDANG</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>PARRY</Key>
        <Key>LEARNOPP</Key>
        <Key>VALFACT</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>REFLECT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SOMEPROVE</Key>
        <Key>ADAPT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>BEGLUCK</Key>
        <Key>TEMPLETR</Key>
        <Key>SINFLAT</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <AddlCareerSkills>
    <Type />
  </AddlCareerSkills>
</Specialization>
