<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>PERFORMER</Key>
  <Name>Исполнитель</Name>
  <Description>[H4]Исполнитель - Бремя искусства[h4]

[P]Исполнитель всегда должен быть в центре внимания, а если все взгляды обращены не на него, у него есть способы заставить их переключить внимание. Для них весь мир - это сцена, а Исполнитель всегда устраивает шоу. Они могут лгать с большей искренностью, чем даже Политик, и делать это так же легко, как если бы они произносили реплики для единственного представления цикла Каллеа. Они могут быть обаятельными, как дипломаты, и оставлять свои цели очарованными и полностью поддающимися манипулированию. И слишком многие недооценивают силу, которой должны обладать многие Исполнители для акробатики, атлетики и даже живого театра.

[P]Исполнители получают [B]Обаяние, Координацию, Обман[b] и [B]Ближний бой[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, он получает по одному бесплатному рангу в каждом из двух этих навыков по выбору, не тратя опыт. Исполнитель часто использует надутые губы, подмигивания, теплые улыбки и своевременный физический контакт, а также откровенную ложь, чтобы получить то, что он хочет, от того, кого он хочет. Он использует лучшие реплики из величайших литературных, театральных и голографических произведений прошлых тысячелетий, и у него всегда найдется уникальный, лестный комплимент для любого существа, от которого можно что-то получить.

[P]В общении с другими исполнителями можно прибегнуть к другой тактике. Пронзительный комик или блестящий актер может обрушить на большинство существ литанию оскорблений, заставляющих их усомниться в своей значимости и праве отказывать Исполнителю в том, чего он хочет. К сожалению, эти почти психотические разрывы с одинаковой вероятностью могут быть направлены как против ближайших союзников и помощников, так и против врагов. Исполнитель знает, как использовать это в своих интересах, и может устроить сцену, чтобы отвлечь вышибалу, пока его друзья пробираются в клуб, куда в противном случае им никогда бы не разрешили войти.

[P]Однако зачастую для исполнителя это не просто слова. Среди исполнителей можно встретить танцоров, акробатов, жонглеров и других людей, которые должны обладать впечатляющей координацией и быть в отличной физической форме. Их акробатические способности могут дать некоторым исполнителям неожиданное преимущество в бою. Кроме того, многие из них обучались боевым искусствам и использованию сценического оружия для ролей в театре или головидениях. Ловкость и общая физическая форма, необходимые для выступлений на сцене, заставляют их быть в отличной форме, и поэтому нередко исполнитель остается последним, кто стоит на ногах, когда оседает пыль.

[P]Будь персонаж знаменитым на всю галактику фокусником или просто членом странствующей труппы акробатов, игроки могут построить всю свою партию вокруг исполнителя. Исполнителям нужны агент, телохранители, помощники, техники для выступлений, пилот, возможно, личный врач и некоторые друзья или родственники для их свиты. Перформеры способны играть ведущую роль в социальных ситуациях и оказывать поддержку в бою, но могут и отступить на второй план перед дипломатическим лидером, способным его провести. Единственным недостатком включения исполнителя в партию является то, что, независимо от его специализации, он зарабатывает на жизнь актерством. Никогда нельзя быть уверенным в том, что исполнитель думает обо всех остальных.</Description>
  <Source Page="30">Дополнение: Далекие горизонты</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>MELEE</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>KILL</Key>
        <Key>DISBEH</Key>
        <Key>CONV</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>DISBEH</Key>
        <Key>CONGENIAL</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>JUMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>DISBEH</Key>
        <Key>INTENSPRE</Key>
        <Key>NATATHL</Key>
        <Key>SECWIND</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>DISBEHIMP</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>BIGGESTFAN</Key>
        <Key>DECEPTAUNT</Key>
        <Key>COORDODGE</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
</Specialization>
