<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>PIRATE</Key>
  <Name>Пират (Pirate)</Name>
  <Description>[H4]Пират - гнусный оппортунист[h4]
Пираты заботятся о том, чтобы помочь себе, и их не волнует, как они это сделают. Они возглавят команду, чтобы напасть на хорошо укомплектованные космические корабли. Они спасут наивного идеалиста, украдут контрабандный товар, чтобы потом выгодно продать его. Некоторые пираты даже считают, что работать в качестве несколько надежных повстанцев - например, покончить с постоянно усиливающимся имперским удушением их независимости - гораздо выгоднее.
[P]Дополнительные карьерные навыки, которые получает персонаж при получении универсальной специализации "Пират", - это [B]Запугивание, Обман, Знание (преступный мир)[b] и [B]Жульничество[b]. Эти персонажи знают, что галактика - опасное и неумолимое место, и всегда готовы воспользоваться этим фактом и заработать серьезные деньги.
[P]Для этих хитроумных "предпринимателей", не боящихся нарушить несколько правил, пойти на риск и прибегнуть к насилию, чужая прибыль может стать своей собственной. Первый закон пиратства гласит: все принадлежит тому, кто может это взять. Однако это почетная профессия; это просто бизнес, и никогда ничего личного. По крайней мере, до тех пор, пока кто-то другой не сделает это личным.
[P]Хотя пираты работают ради собственной выгоды, лучшим оппортунистам требуется хотя бы временная поддержка. Внутренние связи, талантливые нарезчики и надежные пилоты могут оказаться бесценными, как и множество наемных сил для подкрепления угроз. Опытные пираты умеют манипулировать теми, с кем они работают (и всеми, кто стоит на их пути), для достижения своих целей, часто с помощью принуждения и использования своей опасной репутации. Некоторым из них можно никогда не стрелять из бластера, так велика их устрашающая слава, в то время как другие наслаждаются насилием, которого не допускает обычное общество.
[P]Не ограниченные стандартными представлениями о добре и зле, пираты могут использовать самые разные методы. Взять то, что они хотят, легко, когда никого не осталось, поэтому насилие часто становится первым средством. Если насилие не помогает или нецелесообразно, пираты прибегают к хитрости. Пиратам можно предложить взаимовыгодные соглашения, чтобы получить имущество, необходимое для выполнения задания. Будут ли сделки сбалансированы или пираты вообще выполнят свою часть, их мало волнует. Это не значит, что пираты не будут заключать долгосрочные соглашения, но зачастую обе стороны понимают, что такие сделки прочны лишь до тех пор, пока обе стороны получают выгоду. Однако большинство пиратов слишком дорожат своей независимостью, чтобы надолго связывать себя обязательствами, даже перед выгодными чужаками.
[P]Несмотря на это, пираты иногда оказывают помощь зарождающимся антиимперским ячейкам. У этих отчаянных, превзойденных по численности групп мало законных вариантов поддержки. Многие полагаются на опыт пиратов - особенно в том, что касается обучения выживанию вне закона и поиска неприятных, но полезных контактов. То, что можно начать с чисто деловых отношений, может перерасти в более прочную связь в ходе увлекательного времяпрепровождения, совместных конфликтов и нескольких бутылок совместно украденного. Можно никогда не узнать, присоединяется ли группа пиратов к группе повстанцев из-за выгоды, общей агрессии против Империи или чистой скуки, но помощь пиратов может поддерживать жизнь и борьбу таких групп еще долго после того, как другие падут.
[P]Пираты могут быть двуличными, коварными, жестокими аферистами, но они почти всегда эффективны. Находят ли они криминально выгодную работу или манипулируют своими товарищами, чтобы сделать их более эффективными в борьбе с Империей, пираты постоянно выкручиваются из ситуаций, чтобы получить наибольшую выгоду. Почти всегда они в первую очередь извлекают выгоду для себя, но иногда она может перекинуться и на их союзников.</Description>
  <Source Page="104">Дополнение: Рассвет восстания (Dawn of Rebellion)</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>UND</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>QUICKDR</Key>
        <Key>KNOWROPES</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GREASE</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>FEARREP</Key>
        <Key>COMMPRES</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>DOUBLETALK</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>INTIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>FEARREP</Key>
        <Key>INTENSPRE</Key>
        <Key>COMMPRES</Key>
        <Key>STNERV</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>PREPBOARD</Key>
        <Key>ALTDEAL</Key>
        <Key>NATROG</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>true</Universal>
</Specialization>
