<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>PROPHET</Key>
  <Name>Пророк</Name>
  <Description>[H4]Пророк - Кантор хора[h4]
Прозелитизм в Ордене джедаев то ослабевал, то затухал, как и Сила в Старой Республике. Понимание Силы нельзя было давить на ученика, не вызывая обиды и гнева, что сулило падение на темную сторону. Поэтому пророки занимались прозелитизмом не для того, чтобы обратить в свою веру, а чтобы дать надежду и возможность узнать о могуществе Силы.
[P]Теперь, когда Орден джедаев разрушен, а Галактическая Республика раздроблена, Пророки несут в себе рвение, невиданное ранее в истории галактики. Их знания о светлой стороне Силы отражают борьбу с тьмой. Если Галактическая империя - это тень, затмевающая звезды, то пророки - это одинокие точки света, надеющиеся зажечь свечу то тут, то там, чтобы осветить небо.
[P]Пророки получают следующие дополнительные карьерные навыки: [B]Обаяние, Запугивание, Обман[b] и [B]Лидерство[b]. Персонажи, которые начинают с этой специализацией, сначала получают по одному рангу в двух из этих навыков без траты опыта.
[P]Как и советники, эта специализация напрямую взаимодействует с людьми, давая им понимание и совет, когда это необходимо. В отличие от советников, пророки обращаются к толпе, а не к отдельному человеку. Их послание должно достичь как можно большего количества ушей в надежде, что их идеи или предупреждения загорятся. Пророки влияют на сообщества, города и даже планеты, если им дать средство и послание.
[P]Средства передачи информации могут быть самыми разными: проповедь на мыльнице или алтаре, сообщение или запись в ГолоНет, листовки или трактаты, передаваемые из рук в когти, или даже изображения на плакате, картине или пиратской передаче. Неважно, на каком носителе, важны лишь страсть и истинность послания.
[P]Послание можно пропустить через религиозную призму, но не всегда. Пророки более чутко реагируют на Космическую силу, и образы будущего дают им мудрость, руководство и, для последователей, идентичность. Поскольку пророки всего лишь смертные, они могут лишь пытаться интерпретировать их с помощью смертных понятий и метафор. Затем им приходится переводить это послание на простой язык, еще больше размывая его содержание. Ограниченное понимание следующего человека еще больше изменяет это послание. Настоящий вопрос заключается в том, искажает ли это постоянное изменение при вербальной или визуальной передаче послания или усиливает его, как и задумано Силой.
[P]Пророкам, использующим свои способности во зло или в корыстных целях, сейчас, во время Галактической гражданской войны, приходится нелегко. Страдающим от власти Империи нужен голос надежды, который даст им повод жить дальше, и пока послание не нарушает имперских ограничений на религию или политическую смуту, пророки могут наслаждаться безопасной (и прибыльной) карьерой. Даже на планетах, свободных от Империи, можно найти другие источники угнетения (рабство, влияние хаттов, корпоративные интересы и т. п.), которые заставят людей обратиться к религиозному шарлатану, особенно к тому, кто способен творить чудеса.
[P]Даже благонамеренные пророки должны быть настороже, ведь им очень легко вложить в свои видения собственные желания, потребности или страхи, исказить их в своих целях, манипулируя своими последователями, чтобы те поверили их собственному эго.</Description>
  <Source Page="30">Дополнение: Абсолютная власть</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>LEAD</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>OVERWAURA</Key>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>CONGENIAL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>SCATH</Key>
        <Key>PLAUSDEN</Key>
        <Key>INSPRHET</Key>
        <Key>RAPREC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>OVERWAURA</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>TWISTWORD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>FEARSOME</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>INSPRHETIMP</Key>
        <Key>CONGENIAL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>OVERWAURAIMP</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>FONTPOW</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
