<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>QUARTERMASTER</Key>
  <Name>Квартермейстер</Name>
  <Description>
    [H4]Квартермейстер - управление ресурсами[h4]

Старая военная поговорка гласит: "Пустой желудок - плохой солдат". Задача квартирмейстера - не допустить этого в войсках, которые он поддерживает. Он также должен следить за тем, чтобы оружие, боеприпасы, медикаменты и все остальное необходимое попало туда, куда нужно, и в нужные руки. Управление логистическими потоками - одна из самых сложных задач в любой военной организации, и квартирмейстер - мастер в этом деле.
[P]Квартетмейстеры получают [B]Компьютеры, Переговоры, Жульничество[b] и [B]Бдительность[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это первая специализация персонажа, два из этих четырех навыков начинаются с одного бесплатного ранга каждый. Поиск и манипулирование данными в интересах своего подразделения - трюк, к которому прибегают многие квотермейны, равно как и поиск (и кража) необходимых ресурсов, когда в шкафах пусто. Любой, кто связан со снабжением, по своей природе любит всегда быть наготове.

[P]Величайшие полководцы в любой армии уделяют огромное внимание снабжению, во многом полагаясь на своих квартирмейстеров, следящих за тем, чтобы потребности в материально-технических средствах были удовлетворены в любое время. Иначе успешная кампания остановится, возможно, даже превратившись в ужасный разгром, если не будут налажены линии снабжения и воины, сражающиеся с врагом, потеряют доступ к продовольствию, боеприпасам и другим жизненно важным ресурсам. Квартирмейстер понимает уникальную и сложную головоломку, связанную с поиском, обеспечением и перемещением имущества, и стремится удовлетворить потребности своего подразделения, чего бы это ни стоило.

Одна из самых серьезных проблем для Альянса - снабжение; лучшие квартирмейстеры на службе у Повстанцев - незаменимые помощники. До тех пор пока их действия не угрожают другим подразделениям Альянса, квартирмейстерам предоставляется большая свобода действий в добыче необходимых ресурсов и их доставке на передовую. Многие из лучших квартирместеров занимаются не только хищениями, но и выслеживают преступные организации и даже саму Империю, чтобы получить то, что им нужно.</Description>
  <Source Page="81">Книга правил: Эпоха восстания</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>NEG</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>KNOWSOM</Key>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>WHEEL</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>GREASE</Key>
        <Key>MASMERC</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>WHEEL</Key>
        <Key>BOUGHT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>KNOWSOM</Key>
        <Key>SOUNDINV</Key>
        <Key>SOUNDINV</Key>
        <Key>INTENSFOC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>NATNEG</Key>
        <Key>SUPREF</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
