<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>RACER</Key>
  <Name>Гонщик</Name>
  <Description>[H4]Гонщик - Взгляд в будущее[h4]
Гонщики гонят. Будь то наземный, воздушный или звездолет, Гонщик мчится вперед, чтобы быть первым и самым быстрым. Однако Сила не только дает дополнительные сенсорные сведения о гонке, но и заставляет гонщика задуматься о том, что она означает.
[P]Гонщики получают [B]Хладнокровие[b], [B]Координацию[b], [B]Пилотирование (планетарное)[b] и [B]Пилотирование (космическое)[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Для этих персонажей гонки - это не столько скорость, сколько осознание своего положения во времени и пространстве. Гонщики не спрашивают, как добраться до места, они интуитивно чувствуют, как прибудут в пункт назначения. Во многих отношениях они пытаются понять будущее в связи с позиционированием себя. Сила, мчащаяся вперед во времени, по-своему прокладывает путь, по которому должны следовать Гонщики.
[P]С помощью Силы физические препятствия не являются препятствиями как таковыми. Они представляют собой перцептивные тени на ткани пространства-времени. Гонщики используют Силу, чтобы заглянуть в эти тени, видя не только то, что существует в тени, но и то, когда эти взаимодействия существуют в тени. Если в тени их вообще нет, Гонщики избегают их. Они либо не должны были там находиться, либо их жизнь закончилась раньше. Если Гонщики знают, что их не существует в какой-то момент в потенциальном будущем, то они могут выбрать будущее, в котором они существуют.
[P]По мере развития их навыков это восприятие распространяется не только на их собственное относительное положение, но и на положение других живых существ. Гонщики начинают предвидеть не только свое собственное место в пространстве-времени, но и местоположение других существ по отношению к ним. Это дает Гонщикам жуткую способность оказываться в нужном месте в нужное время, чтобы перехватить человека. Поймать добычу за мгновение до того, как цель сбежит, или спасти нуждающегося в помощи человека в нужный момент - невероятная польза для общества. В чужих руках этот талант может быть ужасающим: пользователи Силы темной стороны используют его для того, чтобы уговорить свою цель преследовать и домогаться, нависая над ней на каждом шагу.
[P]Гонщики должны сохранять спокойствие и уверенность в своих силах, даже если адреналин и волнение гонки расшатают самые крепкие нервы. Гнев может подтолкнуть их к излишней агрессии, а страх - к нерешительности в самый неподходящий момент. Ошибки стоят жизни, причем не только гонщиков, но и других пилотов, зрителей, членов пит-команды и невинных прохожих. Многие гонщики утверждают, что в середине гонки достигают парадоксальной неподвижности, трансцендентного единения с машиной, скоростью и самим собой. В этот момент Сила течет через них естественным образом. Однако обычное, отработанное мастерство управления звездолетом или спидером необходимо, даже Гонщики не могут полагаться только на Силу.
[P]Гонки на подножках - первое очевидное практическое применение этой специализации. Специализация Гонщик также может быть полезна во всем - от пеших гонок до гонок на звездолетах. Для гонщиков понятия времени, пространства и положения становятся почти бессмысленными. Гонщики могут находиться в двенадцати парсеках от цели, но быть близки к перехвату с помощью быстрого гипердвигателя, в то время как пешие гонщики могут быть всего в ярде от нее, но отделены высокой, непробиваемой стеной из дюрастали. Кто из этих гонщиков окажется ближе к цели?</Description>
  <Source Page="26">Дополнение: Бесконечное бдение</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SKILLJOCK</Key>
        <Key>CONDITIONED</Key>
        <Key>SHORTCUT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>SHORTCUT</Key>
        <Key>FULLTH</Key>
        <Key>SHORTCUT</Key>
        <Key>CONDITIONED</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>SKILLJOCK</Key>
        <Key>FULLTHIMP</Key>
        <Key>FREERUN</Key>
        <Key>FREERUNIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>FULLTHSUP</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>BETTERLUCK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>SUPHUMAN</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SHORTCUTIMP</Key>
        <Key>INTUITEVA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
