<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>REPREP</Key>
  <Name>Представитель Республики</Name>
  <Description>[H4]Представитель Республики[h4]
регулировать конфликты тысяч цивилизаций по всей галактике - задача колоссальная, но Галактический Сенат считает это своей функцией. Сенаторы, ведущие дебаты и переговоры в ротонде Сената, представляют целые планеты или корпоративные организации; каждый сенатор - это один голос, говорящий от имени миллионов. Однако, представляя столь обширную аудиторию, одному человеку практически невозможно сбалансировать потребности множества мелких групп в рамках целого. По этой причине во многих мирах есть один или несколько представителей Сената Республики, иногда называемых младшими представителями, - членов Сената без права голоса, представляющих политическое меньшинство или вид. Представители работают в тесном контакте с сенаторами в составе делегации, чтобы лучше представлять интересы всего населения планеты. Представители Республики сами по себе являются опытными политиками, они работают друг с другом и с сенатором своей планеты, чтобы определить, какие проблемы или решения они должны коллективно вынести на рассмотрение Галактического Сената.

[H4]ПОСЛАННИКИ В РОТОНДЕ[h4]

[P]Свита сенатора во многих отношениях похожа на миниатюрный Сенат. Поскольку ни один сенатор не может быть знаком со всеми разнообразными культурами, которые он представляет, многочисленные младшие представители, которые работают с ним, выступают в качестве выразителей интересов своих избирателей. Каждый представитель отправляется представлять определенную группу населения или политическую коалицию. Представитель должен быть мастером дипломатии, чтобы обеспечить серьезное отношение к проблемам своего избирателя со стороны остальных членов делегации, и быть достаточно адаптируемым, чтобы сохранить расположение своего сенатора и своих политических союзников. Хотя представитель не имеет права голосовать или вносить законопроекты - за исключением случаев, когда он исполняет обязанности сенатора во время его отпуска, - он может входить в состав комитетов и получать все те же брифинги, что и сенатор.

[P]Чтобы преуспеть в Сенате, персонаж с этой специализацией получает [B]Обаяние, Хладнокровие, Знание (выберите любое),[b] и [B]Переговоры[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Когда персонаж получает эту специализацию, игрок выбирает один навык Знания, подходящий для группы, которую представляет персонаж, чтобы он стал карьерным навыком. Сенат - это напряженное и опасное место, полное конкурирующих интересов и меняющейся лояльности. Умение держать себя в руках, когда вас упрекает сенатор, очень востребовано, так же как и самообладание, не выдающее ни намека на предательство, когда политический союз прогорает.

[P]Обязанности сенатора заставляют его большую часть времени находиться на Корусанте, в то время как обязанности представителя Республики часто отрывают его от Сената. Будучи посредником между своей родной страной и сердцем Республики, представитель Республики часто бывает среди звезд, посещая жителей своего мира или выполняя поручения сенатора. Они, как правило, более образованы, чем полноправные сенаторы ротонды, и большинство из них развивают широкую сеть связей среди менее политически активных сообществ своего родного мира.

[P]Однако если сенатор по какой-либо причине вынужден покинуть Корусант, он назначает высокопоставленного представителя Республики, который будет действовать в качестве его доверенного лица и выполнять все функции и обязанности полноправного сенатора в промежуточный период. Это часто рассматривается как знак высокого уважения и первый шаг к тому, чтобы унаследовать должность от нынешнего сенатора, когда срок его полномочий закончится.

[P]Будучи политиками, представители Республики редко обучаются боевым приемам. Интриги Сената достаточно сложны, чтобы освоить их хитросплетения было делом всей жизни. Кроме того, догматы Республики - это принципы мира и демократии, а не силы и доблести, поэтому мирные решения всегда предпочтительнее насильственной конфронтации. Истинно опытным представителям даже не нужно оружие для самозащиты, ведь правильные слова могут разрядить опасную ситуацию. Можно сказать, что представители Республики никогда не бывают по-настоящему безоружными - их оружие - гладкое обаяние и острая критика.
</Description>
  <Source Page="33">Дополнение: Восстание сепаратистов</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>NEG</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>LEVER</Key>
        <Key>KILL</Key>
        <Key>RESPDEL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>KILL</Key>
        <Key>RESPDEL</Key>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>TRANSERR</Key>
        <Key>LEVER</Key>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONCOPT</Key>
        <Key>STNERV</Key>
        <Key>INTENSPRE</Key>
        <Key>LEVER</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONCOPTIMP</Key>
        <Key>NATNEG</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>BACKROOM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>true</Universal>
  <AddlCareerSkills>
    <SkillCount>1</SkillCount>
    <ChooseByType>true</ChooseByType>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
    <SkillCount>1</SkillCount>
  </AddlCareerSkills>
</Specialization>
