<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>RETIREDCLONETROOPER</Key>
  <Name>Клон в отставке (Retired Clone Trooper)</Name>
  <Description>[H4]Клон в отставке - списанный солдат[h4]
Буквально выведенные для сражений, эти воины составляли основную часть боевых сил Республики во время Войн клонов. Исключительно обученные, они были бесценными союзниками Ордена джедаев, пока их не заставили предать его членов. Поскольку процесс ускоренного старения клонов продолжается, срок их жизни подходит к концу, но они остаются эффективными, тактически мыслящими воинами, которых никто не должен недооценивать.
[P]Дополнительные карьерные навыки, которые получает персонаж при получении универсальной специализации "Клон в отставке", - это [B]Выдержка, Знания (военное дело), Дальний бой (тяжелое оружие), Дальний бой (легкое оружие), Стойкость[b] и [B]Бдительность[b]. Персонажи игроков, получившие эту универсальную специализацию, должны быть мужчинами-людьми, поскольку когда-то они были солдатами-клонами, но получили более широкий набор карьерных навыков благодаря каминоанскому обучению. Такие персонажи видели слишком много войны, но понимают, что Империю не остановить, если они не используют свои навыки в битве.
Клонов-десантников выращивали на Камино, используя в качестве генетического шаблона человека - охотника за головами Джанго Фетта. Эти клоны были сконструированы с ускоренной скоростью роста, чтобы стать эффективными бойцами за значительно меньшее время, и в них были установлены чипы-ингибиторы для предотвращения непреднамеренных вспышек насилия - по крайней мере, так утверждалось официально. Во время развития десантников они проходили обширную общую боевую подготовку в дополнение к специальной подготовке пилотов, стрелков, шок-десантников и множеству других специализаций. Обладая способностью к творческому мышлению, клоны штурмовики были значительно эффективнее массовых, запрограммированных дроидов, с которыми их отправляли на борьбу.
[P]Во время Войн клонов солдаты-клоны стали боевыми братьями; пережив вместе бесчисленные сражения, они прониклись яростной преданностью не только друг к другу, но и к своим генералам-джедаям. Без вклада как клоны штурмовики, так и джедаев у Республики не было бы шансов на победу. Их связь казалась всем нерушимой.
[P]Однако ближе к концу войны канцлер Палпатин объявил джедаев предателями и приказал клона штурмовикам уничтожать своих товарищей-джедаев без лишних вопросов - и они это сделали. Почти никто из джедаев и падаванов не выжил. Вскоре после этого из-за ускоренного старения клонов штурмовиков списали и заменили неклонированными штурмовиками, которым не хватало интенсивной подготовки. После ухода в отставку некоторые клоны штурмовики были в ужасе от того, как они исполнили Приказ 66. Некоторые из них дошли до того, что удалили свой чип-ингибитор, обвинив его в том, что он заставил их выполнить приказ, поскольку солдаты, удалившие его заранее, приказ не выполняли.
[P]Сегодня немногие из этих солдат все еще выживают и борются с последствиями своих действий. Из-за стыда за свою роль в Приказе 66, гнева на Империю или желания продолжать бороться за свои идеалы времен Войн клонов, некоторые из них бросили свой досуг, чтобы сражаться в зарождающемся восстании.
[P]Клоны-штурмовики в отставке - сильные союзники, несмотря на возраст. Они не только сохранили свои тактические боевые знания и подготовку, но и постарались сохранить заложенную в них генетически физическую форму. Этому способствуют практические навыки, полученные за годы сражений и побед в битвах. Как бывшие солдаты Республики и Империи, они также знают расположение множества заброшенных военных баз, разбросанных по всей галактике. Опыт - это сила, и "Клон в отставке" обладает ею в полной мере.</Description>
  <Source Page="106">Дополнение: Рассвет восстания (Dawn of Rebellion)</Source>
  <Custom>CustomItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
    <Key>WARF</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>STEADYAIM</Key>
        <Key>SPARECL</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>COMBATVET</Key>
        <Key>DURA</Key>
        <Key>SWIFT</Key>
        <Key>FAMSUNS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>STIMSPEC</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>DURA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>PERSTARGET</Key>
        <Key>PWRBLST</Key>
        <Key>COMBATVET</Key>
        <Key>PWRBLST</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>IMPCOMARMS</Key>
        <Key>COMARMS</Key>
        <Key>ENDUR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>true</Universal>
</Specialization>
