<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>RIGGER</Key>
  <Name>Риггер (Rigger)</Name>
  <Description>[H4]Риггер - Инноватор транспорта[h4]

Большинство Повстанческих Асов используют стандартные машины, обслуживаемые инженерными бригадами, но многие из них берут с собой в бой свои личные транспортные средства. Риггер не считает нужным рисковать своей жизнью, сидя за рулем машины стандартного класса, и постоянно добавляет, настраивает и дорабатывает свое транспортное средство не только для достижения наивысших характеристик, но и для того, чтобы принести с собой на поле боя неожиданные сюрпризы.

[P]Учитывая, что Повстанцы оказываются в меньшинстве почти в каждом бою, неудивительно, что некоторые из Повстанческих Асов решили повысить свою выживаемость, изучив свое транспортное средство. Риггеры, как правило, имеют самый высокий показатель выживаемости в бою, а их наступательные действия в начале боя иногда могут закончить бой еще до его начала.
[P]Риггеры получают [B]Артиллерию, Знания (Преступный мир), Механику[b] и [B]Стойкость[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, он получает по одному бесплатному рангу в каждом из двух этих навыков по своему выбору, не тратя опыт. Риггер увлечен золотым веком инноваций в области звездостроения, приходящимся на период Галактической гражданской войны. Он следит за последними техническими журналами и даже троллит теневую ленту, следя за своими любимыми инженерами. У него есть несколько друзей в преступном сообществе техников, которые предоставляют детали и наборы для тестирования выбранного им транспортного средства. Если его корабль каким-то образом взорвут и оставят дрейфовать, Риггер найдет способ заставить его снова двигаться.
[P]Риггер стойко переносит трудности и обычно обращается к технологиям, чтобы найти решение большинства проблем, с которыми он может столкнуться. Риггер верит в то, что его корабль, созданный по индивидуальному заказу, способен превзойти любой другой корабль на поле боя. Он кропотливо настраивал его, чтобы он летал быстрее и дальше, наносил больше ударов и выдерживал больше наказаний, чем конкуренты. Несмотря на впечатляющую способность смягчать урон, наносимый его кораблю, Риггер - осторожный пилот, и жалеет о каждой вмятине и царапине, полученной его кораблем во время боя. Если Риггер обнаружит, что его корабль все равно уступает в вооружении, он может на лету придумать для противника специальный трюк, чтобы вернуть себе технологическое преимущество.
[P]Риггер может быть полезен почти каждой команде. Риггеры обладают технологическим опытом, который можно применить в самых разных обстоятельствах, а в бою их машины становятся чрезвычайно прочными наступательными джаггернаутами. Риггеры - единственные из Тузов, обладающие контактами с преступным миром, которые могут оказаться полезными для получения припасов, информации и даже союзников во время миссий. Но самый большой плюс, который риггер привносит в команду, - это элемент неожиданности. Имперцы не ожидают, что в X-wing вместо слота для астромеха будет бомбоотсек - до тех пор, пока боеприпасы не взорвутся на мостике их носителя.</Description>
  <Source Page="30">Дополнение: Все по плану (Stay on Target)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>GUNN</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>UND</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
        <Key>LARGEPROJ</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>FANCPAINT</Key>
        <Key>SIGVEH</Key>
        <Key>LARGEPROJ</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>OVERAMMO</Key>
        <Key>TUNEDTHRUST</Key>
        <Key>BOLSTARMOR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>CUSTCOOL</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
        <Key>FORTVAC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>TUNEDTHRUST</Key>
        <Key>NOTTODAY</Key>
        <Key>REINFRAME</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
  <Requirements>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Requirements>
</Specialization>
