<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>SABOTEUR</Key>
  <Name>Диверсант (Saboteur)</Name>
  <Description>
    [H4]Диверсант - Заставляет вещи остановиться[h4]

Диверсант специализируется на выведении из строя и уничтожении технических и механических средств. Его задача - уменьшить возможности противника в ведении войны, лишив его возможности использовать свое оружие и транспортные средства. Конечно, нужно хорошо разбираться в том, как что-то работает, чтобы сделать так, чтобы оно перестало работать, а еще лучше - чтобы оно никогда больше не работало.

[P]Для диверсанта [B]Координация, Механика, Жульничество[b] и [B]Скрытность[b] являются дополнительными карьерными навыками, а если это первая выбранная специализация, персонаж получаетодин бесплатный ранг в двух из них. По своей природе диверсанты - специалисты по тайным операциям, которым необходимо уметь пробираться на вражеские объекты и покидать их. Кроме того, они понимают, что разрушение компьютерных сетей, управляющих такими объектами, - ключ к успеху.

[P]Взрывы - популярный способ саботажа, а диверсанты зачастую лучше всех справляются с заданиями по разрушению (часто используя комбинацию механики и коварства). Однако существует множество других способов вывести из строя и уничтожить технику, и диверсант знает их все. Чаще всего он ищет способ нанести наибольший урон и вызвать наибольший хаос в нужный момент. Для диверсанта (особенно с чувством стиля) время - это все.
[P]Альянс использует своих диверсантов тихо, но эффективно. Хотя терроризм не входит в план сражений (и категорически запрещен Мон Мотмой и остальными членами Совета Альянса), акты военного саботажа, как известно, весьма эффективны, чтобы уравнять шансы перед битвой. Большинство командиров Восстания просто указывают цель и временные рамки, позволяя диверсанту использовать свою креативность и изобретательность для достижения цели.</Description>
  <Source Page="86">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>STEAL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESOLVE</Key>
        <Key>SECWIND</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>RAPREC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>PWRBLST</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>SECWIND</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>TIME2GO</Key>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>RESOLVE</Key>
        <Key>HARDHD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>TIME2GOIMP</Key>
        <Key>PWRBLST</Key>
        <Key>SELDETON</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>MASGREN</Key>
        <Key>SELDETON</Key>
        <Key>HARDHDIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
