<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>SCAVENGER</Key>
  <Name>Мусорщик (Scavenger)</Name>
  <Description>[H4]Мусорщик[h4]
В то время как по всей галактике бушуют Войны клонов, есть множество существ, которых не интересует, кто из сторон победит, а кто проиграет. Мусорщики всегда существовали во Внешнем кольце, но в военное время можно обнаружить, что любой человек скрывается среди обломков дроидов и транспортных средств, собирая ценные вещи. По этой причине мусорщиками могут стать представители всех слоев общества, которые научатся превращать поврежденные или забытые технологии в прибыль на черном рынке, будь то торговля отдельными сканерами и бластерами или спасение целых звездолетов.

[H4]ВЫЖИВАНИЕ ЗА СЧЕТ РАЗРУШЕНИЯ[h4]

[P]Чтобы выйти на разрушенное поле боя, требуется большая смелость, и только самым отважным выживальщикам удается извлечь выгоду из обломков войны. Опасности бывшего поля боя - от разбитых танков и нестабильных боеприпасов до не совсем исправных боевых дроидов - являются достаточно сильным сдерживающим фактором, поэтому большинство мусорщиков работают в одиночку. Изоляция и опасность придают любому, кто выбирает такую жизнь, огромную стойкость. Платят обычно лучше, чем за любую другую работу, которую они могут найти, а свобода освобождает.

[P]Мусорщики получают [B]Механику, Внимание, Уличную интуицию[b] и [B]Выживание[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Эти навыки оттачиваются постоянными вылазками на сгоревшие фабрики или громадные обломки звездолетов, где в любой момент можно встретить местных хищников или неисправных боевых дроидов со смертельными намерениями.

[P]Именно возможность найти сокровища среди обломков Республики и Сепаратистов привлекает людей к таким опасным начинаниям. Мусорщик - мастер импровизации. Они часто переделывают найденные технологии новыми и инновационными способами, чтобы продать их на черном рынке или использовать в своих целях. Они такие же изобретатели, как и выжившие, создавая вручную уникальное оборудование, которым умеют пользоваться только они.

[P]Однако не все находки мусорщика происходят на обломках войны. Иногда в ходе сражения обнаруживаются древние реликвии или технологии, появившиеся еще до Республики, или же по слухам или наводке мусорщикам приходится испытывать свои навыки, отправляясь на территорию, которую они не видели на протяжении многих поколений. Вместо того чтобы найти обломки военной машины Республики или Сепаратистов, можно обнаружить, что в их руках находится устройство, настолько древнее, что оно было бы бесценно для ученых или религиозных лидеров, - устройство, способное делать то, что не может повторить ни одна другая технология.

[P]Если мусорщик не находит собственного применения сломанному корпусу или плате, обширная сеть черного рынка предлагает множество способов заработать на этом. На каждого новатора, готового пойти на риск ради своих деталей, найдется дюжина контрабандистов и техников, которые предпочтут обменять кредиты на безопасность и купить все материалы, которые мусорщик сможет восстановить. Это значит, что каждая деталь техники или обломки корабля потенциально ценны для кого-то. Надежный мусорщик может наладить отношения с опытными скупщиками, что приведет к увеличению прибыли и получению информации, которую невозможно получить другим способом.</Description>
  <Source Page="35">Дополнение: Восстание сепаратистов (Rise of the Separatists)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>SW</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>FORAG</Key>
        <Key>UTINNI</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
        <Key>TINK</Key>
        <Key>UTINNI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>RAPREA</Key>
        <Key>JURY</Key>
        <Key>EXCEEDSPEC</Key>
        <Key>ONETRASH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>SIXSENSE</Key>
        <Key>EXCEEDSPECSUP</Key>
        <Key>EXCEEDSPECIMP</Key>
        <Key>ANTREAS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>UTILIMP</Key>
        <Key>UTIL</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>CONT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>true</Universal>
</Specialization>
