<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>SCHOLAR</Key>
  <Name>Научный работник</Name>
  <Description>[H4]Научный работник - Дар знаний[h4]

[P]Поначалу можно подумать, что научный работник бродит по Внешнему кольцу с кучкой отъявленных негодяев, и это покажется странным, а то и вовсе нелепым. Однако, учитывая все опасности и чудеса "тысячи тысяч миров", наличие рядом человека, который действительно знает нечто большее, чем умение перезаряжать тяжелый бластер, может оказаться крайне полезным при любых обстоятельствах. Это особенно верно, когда группа сталкивается с чем-то по-настоящему неизвестным или ей нужно найти что-то, что невозможно обнаружить с помощью простого слежения.

[P][B]Знания (Внешнее кольцо), Знания (Преступный мир), Знания (Ксенология)[b] и [B]Внимание[b] - бонусные карьерные навыки Научного работника из его специализации. Если это стартовая специализация персонажа, можно выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Эти навыки подчеркивают как его роль источника информации, так и его чуткость к окружающему миру.

[P]Даже во Внешнем кольце есть те, кто с большим уважением относится к знаниям и обучению. Даже криминальные авторитеты считают, что наличие "мозгов" помогает им, когда они хотят расширить свои операции или использовать новые возможности. Однако другие научные работники гораздо больше заинтересованы в том, чтобы выбраться в галактику, увидеть своими глазами то, что они хотят изучить, и покопаться в древних местах в поисках утраченных знаний, которые они хотят открыть.

[P]Научный работник в группе, скорее всего, является полевым исследователем; поиск союзников с физическими возможностями, способных защитить его, - вопрос простой целесообразности. Можно подписаться на какую-нибудь операцию, которая на самом деле не имеет прямого отношения к его исследованиям, но группа, скорее всего, будет путешествовать по тем местам, куда он захочет попасть, что вполне соответствует его желаниям.</Description>
  <Source Page="67">Книга правил: Край Империи</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>UND</Key>
    <Key>XEN</Key>
    <Key>PERC</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESPSCHOL</Key>
        <Key>SPKBIN</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>BRA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESEARCH</Key>
        <Key>RESPSCHOL</Key>
        <Key>RESOLVE</Key>
        <Key>RESEARCH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>COD</Key>
        <Key>KNOWSPEC</Key>
        <Key>NATSCH</Key>
        <Key>WELLROUND</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>KNOWSPEC</Key>
        <Key>INTENSFOC</Key>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>RESOLVE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>STRGEN</Key>
        <Key>MENTFOR</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
