<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>SCOUND</Key>
  <Name>Негодяй</Name>
  <Description>[H4]Негодяй - Галактика знаков[h4]

[P]Отчасти мошенник, отчасти оружейник, отчасти вышибала из кантины, Негодяй быстро соображает, быстро встает на ноги и быстро попадает в большие неприятности при первой же возможности. Его нисколько не волнуют правила и законы, за исключением тех случаев, когда он может использовать их для того, чтобы провернуть дело, которое либо принесет ему много кредитов, либо уничтожит врага. Если ему действительно повезет, а он склонен непоколебимо верить в свою удачу, ему удастся и то, и другое.

[P]Его динамичный характер отражен в дополнительных карьерных навыках Негодяя: [B]Обаяние, Хладнокровие, Обман[b] и [B]Дальний бой (легкое оружие)[b]. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не потратив стартовый опыт. В сочетании с его талантами эти навыки делают его грозным в бою, полезным в общении с преступным миром и человеком, которому просто нельзя доверять.

[P]Негодяи выполняют множество ролей во Внешнем кольце. Одни из них - мошенники, другие - посредники, а третьи - просто любители острых ощущений, желающие узнать, во что они могут ввязаться. Негодяи, как правило, избегают брать на себя ответственность за что бы то ни было, но они более чем охотно оседлают хвост влиятельных людей, часто применяя свой уникальный набор навыков, чтобы помочь своему работодателю любым способом. Негодяи редко пускают корни надолго и всегда ищут, чем бы интересным заняться (особенно если это может принести им деньги).

[P]В группе, состоящей из персонажей-игроков, негодяй - это своего рода универсальный персонаж. Он достаточно подкован в криминальном мире и обладает социальными способностями, чтобы стать "лицом" группы, и он не промах в драке. Можно быть или не быть пилотом, но почти наверняка он обладает многими способностями, которые могут понадобиться группе.</Description>
  <Source Page="84">Книга правил: Край Империи</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>CONV</Key>
        <Key>QUICKDR</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONV</Key>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>CONV</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>HIDD</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>SIDESTEP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
        <Key>HIDD</Key>
        <Key>SIDESTEP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>NATCHARM</Key>
        <Key>SOFTSP</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
