<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>SENTRY</Key>
  <Name>Часовой (Sentry)</Name>
  <Description>[H4]Часовой - Охота на охотников[h4]
Несмотря на грандиозные легенды о джедаях и их масштабные сражения в полузабытых войнах, районы по-прежнему нуждаются в повседневной защите. Падаванам можно было мечтать о том, чтобы сразить злого генерала или заключить союз между могущественными армиями, но, став Часовыми, они патрулировали улицы, городские кварталы и переулки, чтобы помочь тем, кого не замечают, - простым людям. Эти пешие солдаты не снискали славы своих сверстников, и их неблагодарная работа не сохранилась в джедайских мифах, но их труд на протяжении многих лет приносил пользу бесчисленному множеству людей.
[P]Часовые получают доступ к дополнительным карьерным навыкам [B]Координация[b], [B]Световой меч[b], [B]Скрытность[b] и [B]Бдительность[b]. Персонажам, выбравшим эту специализацию в качестве стартовой, можно выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Несмотря на то, что оба они специализируются на световых мечах, Часовые и Эксперты Шиен значительно отличаются друг от друга. Если эксперты Шиен подходят к жизни и бою как к тактическим упражнениям, то часовые сосредоточены на непосредственном и личном. Они достигают цели с помощью скорости или ухищрений, не упускают из виду потенциальные угрозы и наносят уверенные и быстрые удары.
[P]Часовых волнует настоящее; совершенное преступление - это нарушение, зашедшее слишком далеко и остановленное слишком поздно. В то время как другие Стражи заботятся об общей картине, Часовые собирают осколки в момент. Они ловят тех, кто проскользнул сквозь трещины и был забыт, и останавливают тех, кто прорывается сквозь защиту, чтобы нанести непоправимый ущерб. Для Часовых детали - это реальная картина, и позволить одному человеку страдать ради торжества справедливости - это совсем не справедливость.
[P]Часовые, пожалуй, наиболее личностно вовлеченные из всех спецов Стражи, защищают отдельных людей, будь то конкретный человек, которого им поручено охранять, или случайный прохожий на улице. Во времена Ордена джедаев часовых обвиняли в том, что они слишком привязаны к единичному, слишком эмоционально вовлечены в дела людей и теряют из виду более важные задачи. Однако часовые оставались непоколебимыми, направляя горе, гнев и любовь на то, чтобы довести себя до предела ради спасения своих подопечных, и находя силу в своих личных привязанностях.
[P]Несмотря на все их усилия - а может быть, и благодаря им, - часовые не блещут репутацией чистокровных. Они упиваются своей репутацией, используя страх и удивление против своих противников. Часовые могут поддерживать такую репутацию среди своих противников только в том случае, если их окружение тоже их боится. Они должны стать монстром, которого боятся монстры.
[P]Сила помогает часовым оказываться в нужном месте в нужное время, чтобы предотвратить насилие. Они передвигаются незаметно, иногда на крышах домов, чтобы видеть перспективу, иногда в тени, чтобы видеть все вблизи. Чувства часовых обостряются, и они ищут возможность открыть дверь, чтобы опередить зло.
[P]Как только они вступают в бой, их приоритеты меняются. Выскользнув из тени или спустившись сверху, часовые действуют на виду и подстрекают врагов к нападению на них. Часовые хотят быть самыми устрашающими и выглядеть наиболее опасно, чтобы враги боялись их и сражались с ними, а не с их подопечными. Однако их талант заключается не в том, чтобы быстро заканчивать бой или атаковать напрямую. Лучше всего часовые работают, когда удивляют противников, убирая их по одному и давая остальным возможность убежать или сдаться. Это позволяет часовым использовать негативные эмоции страха и гнева, чтобы дезориентировать противников.</Description>
  <Source Page="28">Дополнение: Бесконечное бдение (Endless Vigil)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>LTSABER</Key>
    <Key>STEAL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>REFLECT</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>CONDITIONED</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>UNCANREAC</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>REFLECT</Key>
        <Key>UNCANREAC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>SLEIGHTMIND</Key>
        <Key>SABERTHROWIMP</Key>
        <Key>SABERTHROW</Key>
        <Key>IMPOSFALL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>FEARSHAD</Key>
        <Key>CONSTVIGIL</Key>
        <Key>SLEIGHTMIND</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>REFLECTIMP</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
