<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>SEPARATISTCOMMANDER</Key>
  <Name>Командир сепаратистов</Name>
  <Description>[H4]Командир сепаратистов[h4]
Из-за разношерстной природы Сепаратистов их командиры - выходцы из самых разных слоев общества. Бунтари или патриоты, которых больше обуревают страсти или амбиции, чем опыт, могут подняться в рядах благодаря недисциплинированным, но смелым тактическим решениям. Корпоративные солдаты, возглавлявшие отряды против пиратов, обладают дисциплиной, но кредиты могут мотивировать их больше, чем преданность. Командиры планетарного ополчения или даже высокопоставленные члены гражданской полиции могут найти себе место в армии Сепаратистов, хотя они еще не видели сражений такого масштаба.
[P]Эти недостатки не дают покоя КНЗ, но уникальное происхождение может стать преимуществом против медлительной традиционалистской Республики. Галактический Сенат все еще имеет разную степень преданности своему пути, в то время как военные КНЗ пользуются полной поддержкой правительства Сепаратистов. Энтузиазм и поддержка в значительной степени способствуют тому, что солдаты находят в себе силы идти дальше. Войны клонов предоставляют множество возможностей для получения опыта, если, конечно, они переживут первые несколько вылетов.
[P]Специализация командира Сепаратистов включает в себя не только органические виды, но и дроидов, которым поручены командные функции. Помимо стандартных тактических дроидов Baktoid Combat Automata серии T и более продвинутых супертактических дроидов, КНЗ использует всех, кого может. Дроид, имеющий опыт командования и стабильные успехи, может вызвать больше доверия, чем непроверенная органика. В некоторых случаях у сепаратистов нет выбора. Учитывая дыры в командной структуре, независимый дроид может означать разницу между победой и поражением, или между большим количеством жертв и минимальными потерями.
[P]Из-за отсутствия военного опыта высокого уровня Конфедерация Независимых Систем в значительной степени полагается на боевых и тактических дроидов для пополнения своих командных рядов. Тем временем сепаратисты используют системы обучения из корпоративных военных программ, небольшие городские операции по подавлению беспорядков и тренировки профессиональных охотников за головами на уровне отряда, чтобы подготовить командиров к новым обязанностям в полевых условиях.
[P]Командир сепаратистов должен выполнять множество функций, командуя флотами, войсками и тактическими отрядами, координируя хирургические удары и одновременно занимаясь логистикой и политикой сепаратистов. КНЗ все еще не приближается к уровню организации Республики. Командир сепаратистов получает в качестве дополнительных карьерных навыков следующие, которые помогут ему соответствовать любой роли или ситуации: [B]Запугивание, Знания (Военное дело), Лидерство[b], и [B]Бдительность[b].
[P]В начале конфликта в сектора были стянуты войска из местных армий, любительских ополчений и даже наемных отрядов; офицерам приходилось не только обходиться разношерстной подготовкой, но и иметь дело с разношерстными армиями. Это вынуждало командиров Сепаратистов применять новаторские стратегии и тактики, используя свои нестандартные вооруженные силы, чтобы перехитрить упрямые методы Республиканских войск. Благодаря тому, что промышленность Техносоюза и Торговой Федерации работает на полную мощность, основные вооруженные силы Сепаратистов пополнились такими инновационными видами оружия, как дроид-бомбардировщик класса [I]Hyena[i] и супертанк Baktoid Armor Workshop, а также контрактными разработками, такими как абордажный корабль класса [I]Droch[i]. Технология сама по себе не может победить, но технологический сюрприз, если его эффективно использовать, может переломить ход событий в сторону победы. Поэтому командиры сепаратистов должны уметь приспосабливаться не только к врагам, но и к собственным армиям.</Description>
  <Source Page="34">Дополнение: Падение Ресублики</Source>
  <Custom>AddedItem</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
    <Key>WARF</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>WELLTRAV</Key>
        <Key>COM</Key>
        <Key>INTIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>SPKBIN</Key>
        <Key>CRUELCOM</Key>
        <Key>SCATH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>FLDCOMMIMP</Key>
        <Key>FLDCOMM</Key>
        <Key>SPKBIN</Key>
        <Key>SCATHIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>DROIDCOMM</Key>
        <Key>SPKBINSUP</Key>
        <Key>SPKBINIMP</Key>
        <Key>SCATHSUP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>LEADFRONT</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>LEADBACK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>true</Universal>
</Specialization>
