<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>SHIPWRIGHT</Key>
  <Name>Корабельщик</Name>
  <Description>[H4]Корабельщик - проектирование для войны[h4]
В мирное время корабельщик проектирует, контролирует и спускает на воду корабли, которые украшают гиперпространственные трассы. В эпоху Республики корабельщики создавали корабли с элегантными плавниками, шпилями и изгибами, которые заставляли людей задаваться вопросом: "Кто это построил?". В настоящее время Империя отдает предпочтение дизайну кораблей, выражающему мощь и внушающему страх. Верфи Центральных миров последовали этому примеру, поскольку Империя остается доминирующей культурой в галактике. Элегантность - это ушедший идеал, символ коррупции в Республике или утраченная мода. Даже Альянсу часто приходится отказываться от эстетики в пользу практичности и полезности, что многие корабельщики в Восстании понимают, но скорбят.
[P]Корабельщики получают [B]Артиллерия, знания (образование), механику[b] и [B]Пилотирование (космос)[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]В Альянсе корабельщики в основном обслуживают и ремонтируют различные корабли. Важной второстепенной задачей является поломка и переоборудование заказанных звездолетов. Поскольку большинство этих кораблей поступает из контрабандных источников, из гражданских пожертвований или со свалки, корабельщики должны определить, следует ли их использовать, списать или выбросить на свалку.
[P]Для кораблей, которые будут включены в состав флота, они следят за установкой нового или обновленного оборудования и базовым ремонтом. Затем следует обучение экипажа, космические испытания и тесты, подготовка корпуса к гиперпространственному путешествию, а для некоторых счастливчиков Корабельщиков - присвоение имени и служба на борту.
[P]Верфи Альянса, как правило, скрыты, удалены или очень мобильны - чаще всего все три. Как всегда, основными факторами, ограничивающими строительство, являются материалы, припасы и рабочая сила, а также время; в любой момент Империя может внезапно обнаружить местоположение верфи, что приведет к быстрой эвакуации.
[P]Корабельщики могут работать на космической станции или на ее верфи. На мобильных верфях Альянса могут располагаться оружейные платформы или добывающие и перерабатывающие предприятия. Более продвинутые верфи напоминают полностью укомплектованную персоналом шахтерскую колонию. На такой верфи корабельщики должны внедрять в свои проекты промышленные компоненты, а также заниматься размещением и поддержкой рабочих. На этом уровне корабельщики напоминают инженеров-строителей. Даже такие элементарные вещи, как ликвидация органических отходов, могут быть важны для Альянса. Например, только корабельщики могут знать, что в мусорном отсеке станции может спрятаться союзный легкий грузовой корабль, пытающийся скрыться от имперских патрулей!
[P]В редких случаях, когда Альянсу требуется новый проект корабля, корабельщикам обычно приходится отказываться от эстетики в пользу практичности, безопасности и надежности. В первую очередь их проекты должны быть направлены на то, чтобы корабль и его команда смогли выполнить задание и, как мы надеемся, вернуться целыми и невредимыми. Хорошие корабельщики не забывают о том, что их творения должны быть легко ремонтируемыми, обеспечивать определенный комфорт и быть способными обрушить на врагов достаточную огневую мощь, чтобы экипажи были рады лететь на них к победе.</Description>
  <Source Page="28">Дополнение: Полная оперативность</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>GUNN</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>DOCKEXP</Key>
        <Key>EYEDET</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>CREATDES</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>SOLREP</Key>
        <Key>FINETUN</Key>
        <Key>EYEDET</Key>
        <Key>DEPSHOT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>KNOWSCH</Key>
        <Key>DOCKEXP</Key>
        <Key>SMARTHAND</Key>
        <Key>CREATDES</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>BOUGHT</Key>
        <Key>PUSHSPEC</Key>
        <Key>SOLREP</Key>
        <Key>CREATDES</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>MASTART</Key>
        <Key>STRGEN</Key>
        <Key>EXHPORT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
