<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>SKIPTRACER</Key>
  <Name>Коллектор</Name>
  <Description>[H4]Коллектор[h4]
Не все долги нужно решать с помощью бластеров. Иногда охотнику за головами нужно просто поработать ногами, найти цель и несколькими хорошо подобранными словами заставить ее выплатить долг. Этим занимаются Коллекторы, которые берут заказы на поиск людей с неоплаченными долгами от клиентов, желающих вернуть вещи, получить деньги или возместить ущерб иным способом. Большинство Коллекторов предпочитают держать оружие в кобуре на протяжении всей работы и стараются всеми силами избегать взрывоопасных переговоров с клиентами. Уничтожение имущества и медицинские счета, в конце концов, уменьшают комиссионные. Конечно, как хорошо известно большинству Коллекторов, все редко проходит так гладко. Чаще всего Коллектору приходится оказывать давление на объект, будь то получение рычагов воздействия на него или угроза применения насилия - со стороны клиента или иным способом.
[P]В дополнение к восьми карьерным навыкам Охотника за головами Коллектор получает [B]Хладнокровие[b], [B]Знания (преступный мир)[b], [B]Переговоры[b] и [B]Жульничество[b] в качестве бонусных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, Коллектор может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Все охотники за головами обладают способностями к расследованиям благодаря навыкам "Восприятие" и "Уличная интуиция", но Коллектор особенно силен в этом аспекте работы. Несколько талантов Коллектора особенно полезны, если они подкреплены высоким уровнем Хитрости или Интеллекта; Улучшенная уличная смекалка и Реконструкция места происшествия позволяют Коллектору находить зацепки даже по самым скудным уликам, а Обход системы безопасности поможет ему добраться до охраняемых мест, где можно спрятать свою цель. Благодаря целеустремленности и проницательности Коллекторы могут найти и преследовать цель практически на любом расстоянии, что делает их идеальными для поиска людей, которые хотят остаться незамеченными.
[P]Коллектор также выигрывает от инвестиций в свое присутствие, поскольку, найдя свою цель, он должен убедить ее расстаться с тем, что ей причитается. Некоторые из талантов Коллектора, такие как "Хороший полицейский" и "Никто не дурак", усложняют задачу цели и обеспечивают возвращение имущества клиента. Однако, если ситуация все же обострится, Коллектор не останется беззащитным: Твердокожий и Быстрое восстановление позволяют Коллектору упорно преследовать добычу даже после избиения, а Слабое место позволяет нанести завершающий удар в нужный момент даже против сильного противника.</Description>
  <Source Page="32">Дополнение: Без дезинтеграций</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>UND</Key>
    <Key>NEG</Key>
    <Key>SKUL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>BYP</Key>
        <Key>HARDBOILED</Key>
        <Key>GOODCOP</Key>
        <Key>RAPREC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>EXTRACK</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>BOUGHT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>HARDBOILED</Key>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>STRSMARTIMP</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>BYP</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>GOODCOP</Key>
        <Key>INFORM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>RECSCENE</Key>
        <Key>HARDBOILED</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SOFTSP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
