<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>TACTICIAN</Key>
  <Name>Тактик (Tactician)</Name>
  <Description>
    [H4]Тактик - На поверхности[h4]

Все победы в космосе, в воздухе и даже на земле ничего не значат, если победившие силы не могут удержать захваченную территорию. В конце концов, несколько солдат с бластерами и бомбами могут вывести из строя любую установку, нарушить всю оборонительную систему и создать условия для победы. Они делают это под отважным и умным руководством Тактика.

[P]Дополнительными профессиональными навыками тактика являются [B]Грубая сила, Выдержка, Лидерство[b] и [B]Дальний бой (тяжелое оружие)[b]. Два из этих четырех навыков начинаются с одного свободного ранга, если это первая специализация, выбранная для персонажем. Тактики часто настаивают на том, чтобы уметь сражаться даже без оружия, если это потребуется, и многие предпочитают более тяжелое оружие для боя. Кроме того, именно они должны быть настоящими лидерами, даже перед лицом самых неблагоприятных обстоятельств.

[P]Когда все идет хорошо, тактик, как правило, становится тем человеком, на которого остальные члены команды ворчат из-за слишком большого объема работы, однообразных обязанностей и повторяющихся тренировок. Однако когда вокруг раздается огонь из бластеров, кричат и гибнут люди, команда надеется, что тактик поведет их за собой - от опасности или к славе. Тактик постоянно оценивает ситуацию, ищет наилучший способ выполнить задание и сохранить жизнь своим людям. Его команда зависит от него благодаря этим навыкам.

[P]Согласно философии Альянса, тактиками становятся, а не рождаются. Повышения на поле боя происходят постоянно, поскольку наземные войска Альянса постоянно несут самые большие потери. Тех, кто проявляет способности к лидерству, быстро повышают в звании, когда в этом возникает необходимость. Других готовят к самым важным и опасным миссиям. Альянс наделен большим количеством талантливых людей, но ему нужны особые личности, способные организовать их и повести за собой.</Description>
  <Source Page="75">Книга правил: Эпоха восстания (Age of Rebellion)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>OUTDOOR</Key>
        <Key>COMMPRES</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>SIDESTEP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>OUTDOOR</Key>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>QUICKDR</Key>
        <Key>SWIFT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>NATOUT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>BOD</Key>
        <Key>BOD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>COMMPRES</Key>
        <Key>FLDCOMM</Key>
        <Key>SIDESTEP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>COORDASS</Key>
        <Key>NATLEAD</Key>
        <Key>FLDCOMMIMP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
