<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>TEACHER</Key>
  <Name>Учитель (Teacher)</Name>
  <Description>[H4]Учитель[h4]

В жизни большинства людей, ощущающих притяжение Силы, наступает момент, когда они решают, что могут наилучшим образом послужить галактике, передавая накопленные за всю жизнь знания и мудрость. Будь то классическое обучение одной из древних дисциплин, более мирское образование в академии или консерватории или самоучка благодаря врожденной дисциплине и стремлению, Учителя теперь стремятся помочь другим получить ту подготовку и просветление, которые они приобрели. Благодаря усилиям Учителей их союзники могут обрести более значительные способности и возможности, чем те, которыми они обладали бы сами.
[P]Дополнительными карьерными навыками учителя являются [B]Знания (Образование), Знания (Легенды), Лидерство[b] и [B]Внимание[b]. Персонажи, выбравшие эту специализацию в качестве стартовой, могут выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Учитывая выбор навыков, Учителя гораздо лучше повышают потенциал своей группы, чем любой другой Консул. Помимо оказания ценной помощи своим товарищам, Учителя более чем способны держать себя в руках практически в любой ситуации. Они могут развивать широкий спектр навыков и способностей, стремясь передать эти знания другим. Учителя чувствуют присутствие Силы на протяжении всей своей жизни и с годами ощущают притяжение многих путей. В ходе этого процесса они накапливают огромный багаж знаний и опыта. Многие из них доходят до того момента, когда желание двигаться дальше перерастает в желание передать свои знания другим, чтобы лучше служить галактике.
[P]Некоторые Учителя тесно сотрудничают с уже существующими школами и академиями, возможно, повторяя методы и традиции павшего Храма Джедаев. Многие из них работают во Внешнем кольце, вдали от любопытных глаз Галактической империи. Другие, не испытывая нужды в более совершенных приспособлениях, довольствуются лишь поляной или бревном, на котором можно усадить учеников и вместе созерцать тайны галактики. Учителя часто остро осознают свое место в схеме жизни и стремятся передать своим ученикам спокойствие и уверенность в этом знании, что является их собственной целью. Независимо от того, какая цель стоит перед вами в данный момент, Учитель даст совет и наставление, чтобы помочь в ее достижении.
[P]В течение жизни любая обстановка может превратиться в классную комнату, где с одной стороны - готовый учитель, а с другой - способный ученик. Будь то сухая пыльная хижина посреди пустыни, топкие просторы влажного болота или тесные помещения бродячего грузового судна, учителя сделают все необходимое, чтобы их ученики были готовы к решению стоящих перед ними задач.
[P]Часто путь Учителя не выбирают сами, а навязывают обстоятельства. В стремлении к масштабным целям можно не осознать, что лучше предоставить их достижение другим, а Учитель должен помогать им и вести их за собой. Наличие Учителя в группе может быть большим благом независимо от цели, учитывая универсальность способностей Учителей и их способность помогать другим членам группы в любых усилиях, которые можно сделать. Когда необходимость в этом наиболее велика и новое поколение должно подняться, чтобы противостоять тьме, в Силе не может быть большего союзника, чем знание, переданное с высоты опыта и понимания.</Description>
  <Source Page="25">Дополнение: Последователи гармонии (Disciples of Harmony)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>LORE</Key>
    <Key>PERC</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>RESEARCH</Key>
        <Key>RESPSCHOL</Key>
        <Key>SENSDANG</Key>
        <Key>WELLROUND</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>WELLTRAV</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>NOBFOOL</Key>
        <Key>ENCWORD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>SKILLEDTEACH</Key>
        <Key>MASINST</Key>
        <Key>NOWMAST</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>WISEWARIMP</Key>
        <Key>WISEWAR</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>ONCELEARN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SKILLEDTEACH</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
