<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>THIEF</Key>
  <Name>Вор (Thief)</Name>
  <Description>[H4]Вор - Галактика сокровищ[h4]
В то время как Негодяй немного более заметен, а Пилот сосредотачивается на управлении кораблем, Вор на самом деле является тайным оперативником. Его идеальное положение - проникать в места, закрытые для других, хватать вещи, которые ему не положены, и уходить так, чтобы никто не узнал о его присутствии. А если ему удастся продать награбленное за кругленькую сумму, то день будет удачным.

[P]Воры получают дополнительные карьерные навыки [B]Компьютеры, Жульничество, Скрытность[b] и [B]Бдительность[b]. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. В сочетании со своими талантами Вор особенно искусен в умении прятаться, замечать скрытое, обходить замки и защиту, а также настигать противников в бою. Он также знает толк в преступном мире и знает, где достать то, что нужно.

[P]Как правило, воры работают либо в группе, которая разделяет их воровские цели, либо в одиночку. Галактика полна сокровищ, многие из которых охраняются замками и головорезами. Вор с радостью справится с замками, хотя, вероятно, будет благодарен за то, что у него есть подкрепление, чтобы справиться с головорезами, если дела пойдут плохо. Впрочем, если он действительно хорош в своем деле, этого не должно случиться. Некоторые воры завоевывают достаточно прочную репутацию, чтобы влиятельные люди или группы предложили им контракт. Они хотят добиться от противника чего-то, что выходит далеко за рамки законных действий. Конечно, Воры всегда должны быть начеку, чтобы не подставиться.

[P]В команде персонажей Вор может даже не указывать свою специализацию, предпочитая демонстрировать навыки и умения, которые в целом соответствуют его карьере контрабандиста. Откровенно говоря, большинство контрабандистов обладают хотя бы некоторыми навыками в тех областях, в которых он мастерски разбирается, так что ему, возможно, никогда не придется раскрывать больше, чем это. Тем не менее, наличие в команде мастера воровского дела может означать, что в будущем вы сможете попасть в очень сложные места и выбраться из них.</Description>
  <Source Page="85">Книга правил: Край Империи (Edge of the Empire)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>STEAL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>INDIS</Key>
        <Key>BYP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>HIDD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>STALK</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
        <Key>SHORTCUT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>BYP</Key>
        <Key>NATROG</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>JUMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>MASSHAD</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>INDIS</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
