<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>TRAILBLAZER</Key>
  <Name>Первопроходец</Name>
  <Description>[H4]Первопроходец - Неразведанные пути[h4]
Столкнувшись с численно превосходящим противником, имеющим лучшее оружие, броню и припасы, армия должна использовать все возможные преимущества. Солдаты Альянса за восстановление Республики привыкли сражаться в меньшинстве и с меньшим количеством оружия, и они оттачивали свой ум, чтобы компенсировать это и вернуть себе преимущество в борьбе с Империей. Одна из областей, в которой солдаты повстанцев часто имеют преимущество, - это знание местности и умение ее использовать. Даже штурмовики, предполагаемая элита Империи, часто становятся жертвами ее жесткого мышления, а Первопроходцы могут использовать свое превосходное знание местности и неортодоксальную тактику, чтобы удивить и ошеломить врагов.
[P]Застать врага врасплох - одна из старейших и самых разнообразных тактик в галактике, и Первопроходцы стремятся использовать ее в своих интересах на каждом шагу. С этой целью Первопроходец получает [B]Знания (Внешнее Кольцо)[b], [B]Внимание[b], [B]Скрытность[b] и [B]Выживание[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Выживание помогает Первопроходцу лучше выслеживать врагов и устраивать хитроумные ловушки, а Скрытность - избегать врагов, которые могут обнаружить присутствие Первопроходцы.
[P]Первопроходцы предпочитают терпение и непрямые решения, сталкивая врага с дикой природой или используя особенности местности для устранения преимуществ противника. Тяжелые шагоходы не могут действовать в лесу, например, и массивные пехотные отряды не могут пробиться через городскую местность, не подвергая себя риску. Первопроходцы стараются максимально использовать укрытия и предпочитают сражаться на своей территории, где они могут использовать все свои знания в своих интересах. В частности, талант "Коварная ловушка" позволяет Первопроходцу устраивать губительные ловушки для ничего не подозревающих противников. Хотя этот талант требует некоторой настройки, отдача от него может быть значительной: он позволяет выровнять бой с численно превосходящим или лучше оснащенным противником. Первопроходец может использовать этот талант даже без передовых запасов, используя смекалку и дерево для выхода из тяжелых ситуаций, если персонажи окажутся без оптимального снаряжения - а на изменчивых полях сражений Галактической гражданской войны солдаты Восстания могут оказаться отрезанными и без поддержки в одно мгновение.
[P]Первопроходцы часто выступают в роли проводников для других членов своих отрядов, помогая им избежать опасностей как в дикой природе, так и на поле боя, пока группа продвигается к наиболее выгодной позиции. Опытный Первопроходец может не только позволить группе персонажей выиграть трудные сражения с помощью уловок и хитрости, но и полностью избежать ненужных битв. Альянсу повстанцев часто приходится добиваться целей так, чтобы Империя этого не заметила, и поэтому лучшей битвой часто оказывается та, которая так и не состоялась. Первопроходец может стать существенным подспорьем для любой группы [B]Эпохи Восстания[b] и в других контекстах, независимо от того, движутся ли персонажи по дикой местности или по улицам города.</Description>
  <Source Page="30">Дополнение: Закаленные в битве</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>OUT</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>STEAL</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>STALK</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>OUTDOOR</Key>
        <Key>EXTRACK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>DISOR</Key>
        <Key>PRIMEPOS</Key>
        <Key>CUNNSNARE</Key>
        <Key>OUTDOOR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>BLINDSPOT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>PREYWEAK</Key>
        <Key>EXTRACK</Key>
        <Key>ONENAT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>AMBUSH</Key>
        <Key>DISOR</Key>
        <Key>PREYWEAK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
