<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>VANGUARD</Key>
  <Name>Авангард</Name>
  <Description>[H4]Авангард - Неумолимый натиск[h4]
Авангарды первыми вступают в бой, солдаты, умеющие занять позицию и взять на себя командование. Хотя они, как правило, не командуют в традиционном смысле этого слова, их предпочитаемый способ ведения боя - наносить сильные и быстрые удары, и поэтому союзники, как правило, идут позади них, хотя бы для того, чтобы не остаться позади. Это означает, что Авангарды несут большую часть риска в бою, но большинство из них скорее примут на себя болт из бластера, чем позволят подстрелить своего товарища по отряду. В результате того, что за свою военную карьеру они приняли на себя столько ударов, выжившие Авангарды, как правило, очень выносливы.
[P]У авангардов есть [B]Атлетика[b], [B]Хладнокровие[b], [B]Бдительность[b] и [B]Стойкость[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт. Хладнокровие и Бдительность означают, что Авангарды вряд ли вздрогнут или замешкаются, когда начнут стрелять, независимо от того, устраивают ли они засаду или реагируют на неожиданный ход. Атлетика отражает физические способности Авангардов, а Стойкость обусловлена тем, что эти персонажи, скорее всего, уже не раз получали удары.
[P]На полях сражений, где часто доминируют массивные шагоходы, внезапные удары звездолетов и орбитальные бомбардировки, замирание на открытом пространстве может стать смертным приговором, и Авангарды знают это. Вместо того чтобы затаиться и надеяться избежать худшего, Авангарды идут в бой прямо на врага, используя возможность закончить сражение еще до того, как враги поймут, что оно началось. Они предпочитают быстрые удары, бронированные атаки и действия с кораблей, в результате которых враг теряет бдительность и не может пустить в ход оружие. По их логике, пока они продолжают двигаться, враг не может надеяться прижать их к земле. Препятствия на их пути, от взрывных люков до бункеров, - это то, что нужно разбить, чтобы можно было перейти к следующей цели. Талант "Движущаяся цель" особенно полезен, когда нужно сохранять мобильность, чтобы остаться в живых, и делает Авангард, нацеленный на врага, крайне сложным для уничтожения.
[P]Вне поля боя Авангарды также часто действуют быстро. Промедление на поле боя часто бывает фатальным, и многие Авангарды применяют этот менталитет в других своих действиях, стараясь удержать противников.</Description>
  <Source Page="32">Дополнение: Закаленные в битве</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>COOL</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>BOD</Key>
        <Key>CONDITIONED</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction />
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>MOVTARGET</Key>
        <Key>POINTBL</Key>
        <Key>SUPPRFIRE</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONDITIONED</Key>
        <Key>BOD</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>BODIMP</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>SUPPRFIRE</Key>
        <Key>MOVTARGET</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>BODSUP</Key>
        <Key>DYNFIRE</Key>
        <Key>SEIZEINIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>
