<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>WARDEN</Key>
  <Name>Хранитель</Name>
  <Description>[H4]Хранитель - Грозный защитник[h4]
Осознанно или нет, хранители Силы знают, что одарены могуществом. Но что еще важнее, они знают, что должны использовать эту силу для выполнения необходимого долга - усмирения тех, кто злоупотребляет этой силой, чтобы причинить вред друзьям и союзникам Хранителя. Хотя защитниками всех мастей движет желание создать более справедливый мир, концепция справедливости особенно важна для Хранителей. Наказывать нечестивцев - дело зачастую неблагодарное, особенно в эпоху Империи, когда правящий режим так глубоко коррумпирован. Многие Хранители считают это бремя неизбежным; в конце концов, их роль - следить за тем, чтобы зло лишалось средств угрозы для избранных ими союзников, а не за тем, чтобы их любили за эти усилия.
[P]Хранитель - уникальная специализация среди защитников, поскольку она направлена именно на ослабление врагов, а не просто на усиление союзников. В некотором смысле эта специализация - зеркальное отражение Агрессора. И тот и другой используют страх как оружие, но хранитель использует ужас, чтобы ослабить удары противника, а не сделать его более уязвимым для атак, и полагается на контратаку, а не на удар первым. То, чего Хранителю не хватает в сравнении с Заступником или Оружейного мастера, этот уникальный Защитник компенсирует способностью контролировать возможности противника, ограничивая его движения, накладывая на него напряжение и запугивая его, чтобы заставить подчиниться.
[P]Чтобы помочь в выявлении и усмирении угроз для своих союзников, хранители имеют [B]Грубую силу, Запугивание, Выдержку и Знания (преступный мир)[b] в качестве дополнительных карьерных навыков. Если у персонажа указана специализация, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Благодаря своему специализационному направлению "Запугивание" Хранители могут играть важную роль как на поле боя, так и вне его. Хотя использование запугивания в качестве основного социального инструмента может иметь последствия для морали персонажа, многих ненужных драк можно избежать, если потенциальные противники будут слишком напуганы, чтобы достать оружие против Хранителя. В бою хранители блистают в тесных помещениях, где противники должны приближаться, чтобы атаковать, и, следовательно, страдать от последствий столкновения с такими пугающими врагами. Хранители делают все необходимое, чтобы дать своим союзникам наилучшие шансы на выживание в суровой галактике, и если это включает в себя некоторые неприятные задания, то так тому и быть.
</Description>
  <Source Page="26">Дополнение: Поддержание мира</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>UND</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>INTIM</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>PRECSTR</Key>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>SCATH</Key>
        <Key>BADCOP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>SENSEADV</Key>
        <Key>CONF</Key>
        <Key>FEARSOME</Key>
        <Key>NOESC</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>OVERBAL</Key>
        <Key>BALEGAZE</Key>
        <Key>BADCOP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRAPPLE</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>FEARSOME</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
</Specialization>
