<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Specialization>
  <Key>WARLEADER</Key>
  <Name>Военачальник (Warleader)</Name>
  <Description>[H4]Военачальник - Проницательный лидер[h4]
Не все Защитники решают свои проблемы только с помощью светового меча. Разум может быть более смертоносным оружием, а небольшое предвидение может сделать для победы в битве не меньше, чем самый великий подвиг. Военачальник владеет рядом приемов и способностей, которые помогают выстоять в бою и, что еще важнее, сохранить жизнь друзьям и союзникам, чтобы сражаться дальше.
[P]Военачальники - расчетливые бойцы, которые больше полагаются на остроту ума и хитрость, чем на грубую боевую силу. Хотя Военачальники и сами по себе являются способными бойцами благодаря своим навыкам дальнего боя, наибольшее преимущество они получают, когда у них есть товарищи по оружию, которыми они могут руководить в бою. В отличие от Миротворцев, Военачальники не стремятся вдохновлять других; хотя отдельные Военачальники действительно могут быть харизматичными, их друзья доверяют им свои жизни не из-за зажигательных речей, а из-за их надежности в бою.
[P]Военачальники могут не защищать своих союзников, ловко отражая выстрелы из бластера световым мечом или героически принимая на себя удары, предназначенные для них, но их руководство может обеспечить безопасность товарищей точно так же. Военачальники получают [B]Лидерство, Внимание, Дальний бой (легкое оружие)[b] и [B]Выживание[b] в качестве дополнительных карьерных навыков, которые помогают им вести переговоры на поле боя и направлять своих союзников по нему. Если это стартовая специализация персонажа, он может выбрать два из этих навыков и получить по одному бесплатному рангу в каждом, не тратя стартовый опыт.
[P]Благодаря формальной военной подготовке, практическому боевому опыту или просто острому уму, Персонажи, получившие эту специализацию, хорошо подготовлены к решению вопросов стратегии и тактики. Военачальники часто интуитивно понимают поле боя благодаря своей связи с Силой и, сочетая это с проницательной тактикой, придумывают и осуществляют дальновидные планы, которые кажутся их противникам почти предвиденными. Укрытие - особенно ценный ресурс для Военачальников. Они могут использовать его не только для того, чтобы дать своим товарищам дополнительные преимущества в обороне, но и для того, чтобы получить преимущество над врагами, направляя союзников для нанесения ударов с неожиданных сторон.
[P]Доверие - основа любого командования военачальника. Чаще всего в [B]Силе и Судьбе[b] партия персонажей игроков представляет собой группу равных, преследующих общую цель, а не формально структурированную организацию. Даже если один Персонаж номинально является главным, он может быть или не быть Военачальником. Однако, когда начинается битва, военачальник не дает друзьям уйти с линии огня, выявляет слабые места в планах противника и придумывает хитроумные стратегии, которые застают врагов врасплох.
[P]Вне боя острое умение решать проблемы также может быть очень полезным, как и прозорливость военачальника. Независимо от ситуации, военачальник может взглянуть на проблему под тем углом, на который другие могли не обратить внимания. При этом военачальник может помочь привести группу к победе благодаря неожиданным решениям.</Description>
  <Source Page="28">Дополнение: Поддержание мира (Keeping the Peace)</Source>
  <Custom>DescOnly</Custom>
  <CareerSkills>
    <Key>LEAD</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>PRIMEPOS</Key>
        <Key>SUPPRFIRE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>UNCANSENS</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>CAREPLAN</Key>
        <Key>SENSDANG</Key>
        <Key>SWIFT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>SUPPRFIRE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>UNCANSENS</Key>
        <Key>PRESSHOT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>COORDASS</Key>
        <Key>PRIMEPOS</Key>
        <Key>BLINDSPOT</Key>
        <Key>FOREWARN</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>CLEVERSOLN</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>FORCERAT</Key>
        <Key>PROPAIM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
</Specialization>
